<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_create_new"><![CDATA[
        <h1>Створити гаманець - Новий</h1>
        <p>Якщо вам потрібна нова адреса Monero!</p>
        <p>Введіть унікальне імя та пароль гаманця.
         Пароль використовується для захисту даних вашого гаманця на Android пристрої.
Необхідно використовувати надійний пароль. Краще навіть використовувати фразу-пароль.</p>
        <h2>Запишіть вашу мнемонічну фразу!</h2>
        <p>Наступний екран буде містити вашу \"мнемонічну фразу\", що складається з 25 слів.
         Це єдині дані, які необхідні для відновлення вашого гаманця в
         майбутньому і отримання доступу до ваших коштів.
         Підтримувати безпеку і конфіденційність дуже важливо, так як це
     гарантує, що ніхто не зможе отримати доступ до ваших коштів!</p>
        <p>Якщо ви втратите пароль від вашого гаманця, ви зможете відновити його, використовуючи мнемонічну фразу.</p>
        <p>Спосіб відновлення мнемонічної фрази відсутній. У разі її втрати будуть загублені
     і всі ваші кошти! Також ви ніколи не зможете змінити мнемонічну фразу, і якщо вона
буде вкрадена або розкрита будь-яким іншим чином, то вам доведеться перенести ваші кошти
в новий гаманець (з новою мнемонічною фразою). Тому рекомендується створити резервну копію
вашої мнемонічною фрази, записавши її і зберігши кілька копій в безпечному місці.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_seed"><![CDATA[
        <h1>Створити гаманець - Фраза</h1>
        <p>Що робити, якщо у вас вже є адреса Monero, і ви хочете відновити транзакції з блокчейну.</p>
        <p>Необхідно ввести унікальні імя і пароль гаманця. Пароль використовується для захисту даних вашого
гаманця на пристрої. Необхідно використовувати надійний пароль. Краще навіть використовувати фразу-пароль.</p>
        <p>Ввести фразу в поле \"Мнемонічна фраза\".<p>
        <p>Якщо вам відомий номер блоку першої транзакції, який використовувався з цією адресою, слід
ввести його в поле \"Відновити висоту\". Якщо ви не заповните це поле, то буде просканований <em>весь</em> блокчейн,
щоб знайти транзакції які належать вашій адресі, а це займе <em>багато</em> часу.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_keys"><![CDATA[
        <h1>Створити гаманець - Ключі</h1>
        <p>Якщо ви хочете відновити свій гаманець за допомогою ключів!</p>
        <p>Необхідно ввести унікальні імя і пароль гаманця. Пароль використовується для захисту даних вашого
гаманця на пристрої. Необхідно використовувати надійний пароль. Краще навіть використовувати фразу-пароль.<p>
        <p>Введіть вашу Monero адресу в поле \"Публічна адреса\", заповніть поле \"Ключ перегляду \" і \"Ключ витрати \".</p>
        <p>Якщо вам відомий номер блоку першої транзакції, який використовувався з цією адресою, слід
ввести його в поле \"Відновити висоту \". Якщо не заповнити це поле, то буде просканований <em>весь</em> блокчейн,
щоб знайти транзакції, що належать вашій адресі, а це займе <em>багато</em> часу.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_view"><![CDATA[
        <h1>Створити гаманець - Перегляд</h1>
        <p>Якщо ви просто хочете переглядати вхідні транзакції в гаманець!</p>
        <p>Необхідно ввести унікальні імя і пароль гаманця. Пароль використовується для захисту даних вашого
гаманця на пристрої. Необхідно використовувати надійний пароль. Краще навіть використовувати фразу-пароль.<p>
        <p>Введіть вашу Monero адресу в поле \"Публічний адресу\", заповніть поле \"Ключ перегляду\".</p>
        <p>Якщо вам відомий номер блоку першої транзакції, який використовувався з цією адресою, слід
ввести його в поле \"Відновити висоту\". Якщо не заповнити це поле, то буде просканований <em>весь</ em> блокчейн,
щоб знайти транзакції, що належать вашій адресі, а це займе <em>багато</em> часу.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_details"><![CDATA[
        <h1>Реквізити гаманця</h1>
          <h2>Публічна адреса</h2>
          Ваша публічна адреса подібна номеру вашого банківського рахунку, ви можете ділитися нею з ким би то не було,
  не боячись втратити свої Monero. Monero відправлятимуть на ваш гаманець, використовуючи саме цю адресу.
        <h2>Мнемонічна фраза</h2>
        Це єдині дані, які необхідні для відновлення вашого гаманця в майбутньому, і отримання
         доступу до ваших коштів. Підтримувати безпеку і конфіденційність дуже важливо,
так як це гарантує, що <em>ніхто</em> не зможе отримати доступ до ваших коштів!
Якщо ви не записали цю фразу і не зберегли її в безпечному місці, зробіть це!
        <h2>Файли відновлення паролю гаманця</h2>
        Слід переконатися в тому, що ви записали пароль. Якщо ви повернетеся до заводських налаштувань вашого
пристрою або деінсталюєте додаток, він вам знадобиться для відновлення доступу до вашого гаманця.<br/>
        <h3>CrAzYpass</h3>
        Якщо ви бачите пароль, який складається з 52 букв і цифр, розбитих на
чотири групи - вітаємо! Файли вашого гаманця захищені 256-бітним ключем, який генерується
з використанням функцій безпеки вашого пристрою і додатку, на основі обраної вами
фрази-пароля (при створенні або при зміні). Цей ключ зламати вкрай складно!<br/>
        Даний елемент обовязковий для недавно створених гаманців.
        <h3>Застарілий пароль</h3>
        Якщо ви бачите тут вашу фразу-пароль, це означає, що файли вашого гаманця захищені не так надійно,
як при використанні CrAzYpass. Щоб виправити становище, необхідно просто вибрати в меню \"Змінити пароль\".
Після того, як нова фраза-пароль буде введена (можливо, та сама, що і була до цього),
додаток згенерує CrAzYpass і таким чином захистить файли вашого гаманця. Запишіть її!
        <h3>Гаманці із CrAzYpass</h3>
        Якщо вам коли-небудь знадобиться перевстановити Monerujo (наприклад, після зміни налаштувань вашого телефону
або при появі у вас нового телефону), або ж вам захочеться використовувати файли вашого гаманця на
іншому пристрої або ПК, ви зможете використовувати цей пароль відновлення, щоб знову отримати доступ до вашого гаманця.<br/>
Для того щоб вибрати іншу фразу-пароль, необхідно вибрати \"Змінити пароль\" в меню.
Слід памятати про те, що при цьому буде згенеровано новий пароль відновлення. Запишіть його!
        <h2>Ключ перегляду</h2>
        Ваш ключ перегляду може використовуватися для перегляду вхідних транзакцій у ваш гаманець без дозволу
на витрату коштів, що знаходяться у ньому.
        <h2>Ключ витрати</h2>
        Ваш ключ витрати дозволяє будь-кому витратити Monero, повязані з вашим гаманцем, тому не слід повідомляти
кому-небудь цей ключ. Як і мнемонічну фразу, його слід тримати в безпечному місці.
    ]]></string>

    <string name="help_list"><![CDATA[
        <h1>Перелік термінів</h1>
        <h2>Віддалений вузол</h2>
        <p>Для звязку з мережею Monero без завантаження і збереження копії всього блокчейна, Monerujo використовує
віддалений вузол. Список популярних віддалених вузлів і інформацію про те як запустити власний
віддалений вузол, можна знайти тут: https://moneroworld.com<p>
        <p>Monerujo має деякі попередньо встановлені віддалені вузли. Також гаманець запамятовує
пять останніх використаних вузлів.</p>
        <h2>Гаманці</h2>
        <p>Тут ви можете переглядати гаманці. Вони знаходяться в папці Monerujo на внутрішньому накопичувачі
вашого пристрою. Щоб переглянути їх, можна використати файловий менеджер. Необхідно на
регулярній основі створювати резервну копію цієї папки, для її зберігання поза межами пристрою, на той
випадок, якщо пристрій буде пошкоджено або вкрадено.</p>
        <p>Щоб відкрити гаманець, необхідно вибрати його, а щоб створити новий, слід
використати \"+\". Або ж можна вибрати одну із зазначених операцій нижче.</p>
        <h3>Детальна інформація</h3>
        <p>Показати детальну інформацію по гаманцю, мнемонічній фразі, ключам.</p>
        <h3>Отримати</h3>
        <p>Створити QR-код для отримання Monero.</p>
        <h3>Перейменувати</h3>
        <p>Перейменувати гаманець. Резервні копії не перейменовуються.</p>
        <h3>Створити резервну копію</h3>
        <p>Створити копію гаманця в папці <tt>backups</tt> всередині Monerujo, переписавши попередні копії.</p>
        <h3>Архівувати</h3>
        <p>Створити резервну копію і після цього видалити гаманець. Копія залишається в папці <tt>backups</tt>.
Якщо необхідність в резервних копіях відсутня, слід видалити їх, використовуючи файловий
менеджер або додаток для безпечного видалення файлів.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_tx_details"><![CDATA[
        <h1>Деталі транзакції</h1>
        <h2>Адреса призначення</h2>
        Це публічна адреса гаманця, на яку ви відправляєте Monero
        <h2>PaymentID</h2>
        Ви можете використовувати Payment ID для ідентифікації причини, по якій Monero передається між
         двома сторонами. Це опційна і конфіденційна операція. Наприклад, вона дозволяє
комерсантам звірити вашу транзакцію з товаром, який був придбаний вами.
        <h2>TX ID</h2>
        Це ідентифікатор вашої транзакції (Transaction ID). Ви можете використовувати його для пошуку
вашої транзакції через оглядач блокчейна Monero, наприклад, через цей:
        <a href="https://xmrchain.net/">https://xmrchain.net/</a>
        <h2>TX KEY (Ключ транзакції)</h2>
        Це ваш приватний ключ транзакції. Його слід зберігати в безпечному місці, так як з його допомогою
третя сторона може ідентифікувати ваш підпис в кільці, що зробить транзакцію прозорою.
        <h2>Блок</h2>
        Номер блоку, в який була включена ваша транзакція.
    ]]></string>

    <string name="help_send"><![CDATA[
        <h1>Відправлення</h1>
        <h2>Адреса одержувача</h2>
        <p>Це публічна адреса гаманця, на яку ви відправляєте Monero. Ви можете скопіювати її
з буфера, відсканувати QR-код або ввести вручну. Слід тричі перевірити правильність
цієї адреси, щоб не відправити монети на хибну адресу.</p>
        <p>Крім XMR служба XMR.TO дозволяє відправляти BTC (подробиці шукайте на https://xmr.to).
Див. розділ по відправці BTC нижче.</p>
        <h2>Ідентифікатор платежу (Payment ID)</h2>
        <p>Ви можете використовувати Payment ID для ідентифікації причини, по якій Monero передається
між двома сторонами. Це опційна і конфіденційна операція. Наприклад,
вона дозволяє комерсантам звірити вашу транзакцію з товаром, який був придбаний вами.<p>
        <h1>Відправлення BTC</h1>
        <h2>XMR.TO</h2>
        <p>XMR.TO є стороннім сервісом, який допомагає здійснювати обмін Monero на Bitcoin.
Ми використовуємо API служби XMR.TO для включення платежів із впровадженням Bitcoin в Monerujo.
Будь ласка, Відвідайте https://xmr.to, і виріште, чи хочете ви використовувати цю можливість.
Команда Monerujo НЕ повязана з XMR.TO і не може допомогти вам в роботі з цією службою.</p>
        <h2>Курс обміну XMR.TO<h2>
        <p>На екрані \"Сума\" відображаються поточні параметри служби XMR.TO.
Тут також відображається обмінний курс, верхня і нижня межа BTC. Необхідно відзначити,
що на даному етапі курс не гарантується. Ви також зможете побачити суму, до якої
транзакція BTC буде проведена негайно, без очікування підтвердження з боку XMR
(Подробиці описані в XMR.TO FAQ). Крім цього, XMR.TO не вимагає сплати будь-якої
додаткової комісії. Круто?</p>
        <h2>Заявка XMR.TO<h2>
        <p>На екрані \"Підтвердження\" можна побачити заявку XMR.TO. Це заявка
дійсна протягом обмеженого часу. Зворотний відлік можна побачити на кнопці
витрати \"Витрата\". Курс обміну може відрізнятися від того, що був показаний на попередніх екранах.</p>
        <h2>Секретний ключ XMR.TO<h2>
        <p>Так як Monerujo відповідає за ту частину транзакції, яка повязана з Monero, для відстеження
вашого замовлення, яка повязана з Bitcoin, можна використовувати секретний ключ на домашній сторінці
XMR.TO.</p>
        <p>Слід памятати про те, що такий секретний ключ дійсний тільки протягом 24 годин після
початку транзакції!</p>
        <h2>Зворотній відлік XMR.TO</h2>
        <p>Як тільки зворотний відлік досягне нульової точки, вам знадобиться отримати від XMR.TO нову
пропозицію по обміну, повернувшись до попереднього кроку, а потім до екрану \"Підтвердження\".</p>
    ]]></string>

    <string name="help_xmrto"><![CDATA[
        <h1>Відправлення BTC</h1>
        <h2>XMR.TO</h2>
        <p>XMR.TO є стороннім сервісом, який допомагає здійснювати обмін Monero на Bitcoin.
Ми використовуємо API служби XMR.TO для інтеграції платежів з використанням Bitcoin в Monerujo.
Будь ласка, відвідайте https://xmr.to, і виріште, чи хочете ви використовувати цю можливість.
Команда Monerujo не повязана з XMR.TO і не може допомогти вам в роботі з цією службою.</p>
        <h2>Курс обміну XMR.TO<h2>
        <p>На екрані вказівки \"Сума\" відображаються поточні параметри служби XMR.TO.
Тут також відображається обмінний курс, верхні і нижні межі BTC. Необхідно відзначити,
що на даному етапі курс не гарантується. Ви також зможете побачити суму, до якої
транзакція BTC повинна бути проведена негайно, без очікування підтвердження з боку XMR
(Подробиці описані в XMR.TO FAQ). Крім цього, XMR.TO не вимагає виплати будь-якої
         додаткової комісії. Круто?</p>
        <h2>Заявка XMR.TO<h2>
        <p>На екрані \"Підтвердження\" можна побачити фактичну заявку XMR.TO. Ця заявка
         дійсна протягом обмеженого часу. Зворотний відлік можна побачити на кнопці \"Витрата\".
         Курс обміну може відрізнятися від того, що був показаний на попередніх екранах.</p>
         <H2> Секретний ключ XMR.TO<h2>
        <p>Так як Monerujo відповідає за ту частину транзакції, яка повязана з Monero, для відстеження
   вашої заявки, яка повязана з Bitcoin, можна використовувати секретний ключ на домашній сторінці
   XMR.TO.</p>
        <p>Слід памятати про те, що такий секретний ключ дійсний тільки протягом 24 годин після
         початку транзакції!</p>
        <h2>Зворотній відлік XMR.TO</h2>
        <p>Як тільки зворотний відлік досягне нульової точки, вам знадобиться отримати від XMR.TO нову
         заявку, повернувшись до попереднього кроку, а потім до екрану \"Підтвердження\".</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_ledger"><![CDATA[
        <h1>Створити Ledger гаманець</h1>
        <p>Ви хочете відновити свій гаманець із Ledger Nano S.</p>
        <p>Ваші секретні ключі ніколи не покинуть пристрій Ledger. Вам необхідно
         пристрій кожен раз, коли ви хочете отримати доступ до свого гаманця.</p>
        <p>Необхідно ввести унікальні імя і пароль гаманця. Пароль використовується для захисту даних вашого
         гаманця на пристрої. Необхідно використовувати надійний пароль. Краще навіть використовувати фразу-пароль.</p>
        <p>Якщо вам відомий номер блоку першої транзакції, який використовувався з цією адресою, слід
         ввести його в поле \"Відновити висоту\". Ви також можете використовувати дату в форматі YYYY-MM-DD.
  Якщо ви не впевнені, введіть приблизну дату/висоту блоку <em>до</em> того, як ви вперше використали цей гаманець.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_wallet"><![CDATA[
        <h1>Гаманець</h1>
        <h2>Street Mode</h2>
        <p>Вуличний режим може бути ввімкнений/вимкнений в меню. В цьому режимі ваш баланс не буде відображатися на екрані,
          і ви зможете безпечно користуватися гаманцем на вулиці, в пабі або в іншому публічному місці.
          Попередні транзакції також приховані. Нові транзакції будуть відображені, таким чином ви будете бачити скільки ви
          відправили/отримали солоденьцих Moneroj!</p>
        <h2>Сканування</h2>
        Оскільки Monero орієнтована на підтримку анонімності, кожний раз, коли ви відкриваєте гаманець Monerujo,
        нам доводиться сканувати блокчейн, щоб подивитися, чи були відправлені на ваш гаманець
нові Monero. Інформація зберігається тільки на вашому телефоні, привязаному до вашого гаманця.
Іноді це може зайняти деякий час, якщо ви не синхронізувалися протягом довгого періоду.
        <h2>Баланс</h2>
        <p><b>Допоможіть! Баланс мого гаманця кудись зник або не підтверджений!</b><br/>
        Не панікуйте! Якщо ви відправляєте кошти з вашого гаманця, ваш баланс тимчасово залишається
непідтвердженим. Це відбувається в результаті процесу обміну Monero в блокчейні і роботи механізму
         решти. Подробиці обміну можна дізнатися за посиланням:
https://getmonero.org/resources/moneropedia/change.html
        <h2>Список транзакцій</h2>
        <p>Список транзакцій, проведених з використанням цього гаманця. У гаманцях перегляду можна побачити
тільки вхідні транзакції.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_node"><![CDATA[
        <h1>Nodes</h1>
        <h2>TL;DR</h2>
        <p>Refresh the nodes list by pulling down &amp; bookmark 3&#8211;5 nodes to allow Monerujo
        to choose the best one for you!</p>
        <h2>What&apos;s a Node?</h2>
        <p>Monerujo uses a Remote Node (sometimes also called Daemon) to communicate with
        the Monero Network without having to download and store a copy of the
        whole blockchain itself.<p>
        <h2>Node List</h2>
        <p>If the list is empty, you can either add new nodes manually or let Monerujo
        scan the network for you. Or both. Read on&#8230;</p>
        <p>The node list shows all currently known nodes. Additionally, the timestamp
        of the latest block known to each node is shown under the node name. An icon
        representing the node&apos;s response behaviour
        (which indicates the level of connectivity to be expected)
        is shown next to each node.</p>
        <p>Any node in the list can be bookmarked for later use.
        Nodes which are not bookmarked will be forgotten.<p>
        <p>Monerujo will choose the optimal bookmarked node each time you use it.
        It does this by checking the blockheight (how up-to-date
        is the node?) as well as the response behaviour (how fast does the node respond to requests?).</p>
        <p>The list is sorted by these characteristics, so the top node would be the one Monerujo
        would choose right now. The bottom of the list would show very slow or unavailable nodes.</p>
        <h2>Add a Node</h2>
        <p>By touching the &quot;Add Node&quot; button at the bottom, you will be asked to
        enter the node details in the following dialog.
        The &quot;Address&quot; is the hostname or IP-address of the node - this is the only
        mandatory entry.
        Enter the &quot;Port&quot; if the node runs on a non-default port (e.g. 18089).
        You can also optionally name the node, so you can identify it easier later on.
        Some nodes require credentials to use them. Enter the provided username &amp;
        password in the appropriate fields. Now you can &quot;Test&quot; these setting.
        The &quot;Test Results&quot; will display the blockheight, response time and actual IP used.
        The result may also be an error - usually because the hostname provided is
        not reachable in a sensible amount of time or the credentials are incorrect.
        Or the hostname/port combination does not point to an actual Monero Node!
        Once the test passes (no error) - you&apos;re set to press &quot;OK&quot; to save &amp;
        bookmark this node.</p>
        <h2>Scan for Nodes</h2>
        <p>Additionally, you can scan the network for nodes. Monerujo will start
        scanning the network for Remote Nodes on port 18089. It begins by asking your
        bookmarked nodes for other peers in the Monero P2P network and then continues
        by asking those for their peers, and so on. If you have no bookmarked nodes
        (or they don&apos;t tell us about their peers),
        Monerujo will go straight to the Monero seed nodes hardcoded into Monero. The
        scan stops when it finds 10 remote nodes in total.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_uri"><![CDATA[
        <h1>Using a payment link</h1>
        <p>You have started monerujo with a payment link. In order to send funds, please do the following:</p>
        <p>
        1. Open the wallet you want to spend from<br>
        2. Wait until the wallet is synced &amp; the "Give" button appears<br>
        3. Touch the "Give" button
        </p>
        <p>The payment details will be filled in. Check them and proceed like for any other transaction.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_ok">Got it!</string> <!-- Note: "Got it" as in "I understand this" -->
</resources>
