<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_create_new"><![CDATA[
        <h1>Criar Carteira - Nova</h1>
        <p>Se você precisa de um novo endereço Monero!</p>
        <p>Escreva um nome para sua carteira e uma senha forte.
        A senha é utilizada para proteger as informações da carteira. Use uma senha forte e comprida.</p>
        <h2>Anote a semente mnemônica!</h2>
        <p>Na próxima tela será exibida a sua \"semente mnemônica\".
        Essa lista de palavras é a única informação necessária para restaurar sua carteira no futuro
        e recuperar o acesso aos seus fundos.
        Manter a semente num local seguro e privado é muito importante, já que ela dá acesso completo
        aos seus fundos para <em>qualquer pessoa</em>!
        <p>Se você perder ou esquecer sua senha, ainda é possível recuperar a carteira através da semente mnemônica.</p>
        <p>Não existe uma maneira de recuperar a semente mnemônica, se você perdê-la seu dinheiro será perdido junto!
        A semente nunca pode ser alterada. Se ela for roubada ou comprometida de alguma maneira, será
        preciso movimentar os fundos para uma nova carteira (com uma nova semente).
        Portanto é melhor fazer um backup da sua semente
        mnemônica escrevendo-a a mão e guardando cópias em <em>vários</em> lugares seguros.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_seed"><![CDATA[
        <h1>Criar Carteira - Semente</h1>
        <p>Se você já tem um endereço Monero e quer restaurar suas transações e fundos!</p>
        <p>Escreva um nome e senha únicos para sua carteira. A senha é utilizada para proteger os dados no Android.
        Use uma senha forte e comprida.</p>
        <p>Escreva a semente no campo \"semente mnemônica\".<p>
        <p>Caso lembre, escreva a altura (ID) do bloco da primeira transação que você fez neste endereço
        no campo \"restaurar da altura\". Você também pode indicar uma data no formato AAAA-MM-DD. Se você não tiver certeza,
        coloque uma data aproximada <em>anterior</em> a data da sua primeira transação.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_ledger"><![CDATA[
        <h1>Criar Carteira - Ledger</h1>
        <p>Se você quer usar sua carteira do dispositivo Ledger Nano S.</p>
        <p>Suas chaves nunca saem do dispositivo da Ledger, então é preciso conectá-lo
        sempre que você desejar usar a carteira.</p>
        <p>Escreva um nome e senha únicos para sua carteira. A senha é utilizada para proteger os dados no Android.
        Use uma senha forte - ou melhor, use uma longa frase.</p>
        <p>Caso lembre, escreva a altura (ID) do bloco da primeira transação que você fez neste endereço
        no campo \"restaurar da altura\". Você também pode indicar uma data no formato AAAA-MM-DD. Se você não tiver certeza,
        coloque uma data aproximada <em>anterior</em> a data da sua primeira transação.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_keys"><![CDATA[
        <h1>Criar Carteira - Chaves</h1>
        <p>Se você quer restaurar a carteira a partir das chaves privadas</p>
        <p>Escreva um nome e senha únicos para sua carteira. A senha é utilizada para proteger os dados no Android.
        Use uma senha forte e comprida.</p>
        <p>Escreva seu endereço Monero no campo \"Endereço público\" e preencha os campos \"Chave de visualização\" e \"Chave de gasto\".</p>
        <p>Caso lembre, escreva a altura (ID) do bloco da primeira transação que você fez neste endereço
        no campo \"restaurar da altura\". Você também pode indicar uma data no formato AAAA-MM-DD. Se você não tiver certeza,
        coloque uma data aproximada <em>anterior</em> a data da sua primeira transação.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_view"><![CDATA[
        <h1>Criar Carteira - Somente Leitura</h1>
        <p>Se você quer monitorar as transações que chegam na sua carteira.</p>
        <p>Escreva um nome e senha únicos para sua carteira. A senha é utilizada para proteger os dados no Android.
        Use uma senha forte e comprida.</p>
        <p>Escreva seu endereço Monero no campo \"Endereço público\" e preencha o campo \"Chave de visualização\".</p>
        <p>Caso lembre, escreva a altura (ID) do bloco da primeira transação que você fez neste endereço
        no campo \"restaurar da altura\". Você também pode indicar uma data no formato AAAA-MM-DD. Se você não tiver certeza,
        coloque uma data aproximada <em>anterior</em> a data da sua primeira transação.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_details"><![CDATA[
        <h1>Detalhes da carteira</h1>
        <h2>Endereço público</h2>
        Seu endereço público é como se fosse o número da sua conta bancária: você pode compartilhá-lo com qualquer
        pessoa sem ter medo de perder seu Monero. As pessoas te enviarão Monero usando este endereço.
        <h2>Semente Mnemônica</h2>
        Essa é a única informação necessária para recuperar sua carteira no futuro e obter controle absoluto de seus fundos.
        Manter essa informação privada e segura é muito importante, já que ela dá acesso total dos seus Moneros
        para <em>qualquer pessoa</em>! Se você não anotou as palavras em um local seguro, faça-o o mais rápido possível!
        <h2>Senha dos arquivos da carteira</h2>
        Certifique-se de anotar e se lembrar desta senha. Caso você reinicie o dispositivo ou desinstale a aplicação, será preciso
        colocar a senha para acessar a carteira novamente.<br/>
        <h3>SeNHaLoUCa</h3>
        Se a senha exibida tem 50 caracteres alfanuméricos em grupos de 4 - parabéns!
        Os arquivos da sua carteira estão protegidos com uma chave de 256-bits gerada pelo seu dispositivo baseada
        na senha que você escolheu (na hora de criar ou alterar a senha). Isso faz com que a carteira seja extremamente
        difícil de ser hackeada!<br/>
        Essa funcionalidade é obrigatória para todas as novas carteiras.
        <h3>Senhas antigas</h3>
        Se esta é a sua senha, os arquivos da sua carteira não estão tão protegidos como se estivessem usando a SeNHaLoUCa.
        Para corrigir este problema, selecione \"Alterar senha\" no menu. Após escrever a nova senha (ou até mesmo a mesma),
        o aplicativo vai criar a SeNHaLoUCa para você e protegerá seus arquivos com ela.
        Não esqueça de anotá-la!
        <h3>Carteiras com SeNHaLoUCa</h3>
        Se você precisar reinstalar o Monerujo (por exemplo, caso você compre um novo celular), ou se você quiser usar
        os arquivos da sua carteira em outro dispositivo ou computador, será preciso usar essa senha de restauração para
        ter acesso à carteira novamente.<br/>
        Ao selecionar "Alterar senha" no menu, você poderá escolher uma nova senha. Lembre-se que isso vai criar uma nova senha
        de restauração! Anote-a!
        <h2>Chave de Visualização</h2>
        Sua chave de visualização pode ser usada para monitorar as transações que você recebe, sem precisar
        dar permissão para <strong>gastar</strong> os fundos da sua carteira.
        <h2>Chave de Gasto</h2>
        Sua chave de gasto permite gastar o Monero que estiver na sua carteira, então não compartilhe esta chave com ninguém!
        Mantenha-a segura, assim como a semente mnemônica.
    ]]></string>

    <string name="help_list"><![CDATA[
        <h1>Lista de Carteiras</h1>
        <h2>Nó</h2>
        <p>O Monerujo usa nós remotos para se comunicar com a rede Monero sem precisar fazer o
        download do blockchain inteiro. Você pode consultar uma lista de nós remotos populares
        e aprender a como usar seu próprio nó em https://moneroworld.com/<p>
        <p>O Monerujo já possui alguns nós remotos pré-definidos. Os últimos 5 nós usados ficam salvos.</p>
        <h2>Carteiras</h2>
        <p>Aqui ficam suas carteiras. Elas estão numa pasta chamada <tt>monerujo</tt> no armazenamento
        interno do seu dispositivo. Você pode usar um aplicativo de gerenciador de arquivos para vê-las.
        Você deve fazer backups desta pasta fora do celular regularmente caso seu dispositivo
        exploda ou seja roubado</p>
        <p>Selecione uma carteira para abri-la ou toque em \"+\" para criar uma nova.
        Ou selecione uma das opções:</p>
        <h3>Detalhes</h3>
        <p>Mostra mais informações sobre a carteira, semente &amp; chaves.</p>
        <h3>Receber</h3>
        <p>Cria um código QR para receber Monero.</p>
        <h3>Renomear</h3>
        <p>Renomeia a carteira. Backups não são renomeados.</p>
        <h3>Backup</h3>
        <p>Faz uma cópia da carteira na pasta <tt>backups</tt> dentro de <tt>monerujo</tt>
        sobrescrevendo as cópias anteriores.</p>
        <h3>arquivar</h3>
        <p>Faz um backup da carteira e a deleta logo em seguida. A cópia permanece na pasta <tt>backups</tt>.
        Se você não precisa mais do seu backup recomendamos que você delete o arquivo usando um aplicativo
        gerenciador de arquivos.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_tx_details"><![CDATA[
        <h1>Detalhes da transação</h1>
        <h2>Destino</h2>
        O endereço público para onde você enviou Monero.
        <h2>ID do Pagamento</h2>
        Você pode usar o ID do Pagamento para identificar a razão pela qual você transacionou com a contraparte.
        Essa opção é opcional e privada. Por exemplo, lojistas podem reconciliar o seu pagamento com
        o produto que você comprou.
        <h2>ID TX</h2>
        O ID da transação pode ser usado em exploradores de Blockchain do Monero como o
        <a href="https://xmrchain.net/">https://xmrchain.net/</a> para identificar a transação (ofuscada).
        <h2>Chave TX (chave da transação)</h2>
        Essa é a chava privada da sua transação. Matenha-a segura, pois ao divulgá-la para um terceiro permitirá que ele identifique
        qual das assinaturas é a sua, transformando sua transação em transparente para essa pessoa ou entidade.
        <h2>Bloco</h2>
        Bloco no qual sua transação foi incluída pelos mineradores.
    ]]></string>



    <string name="help_wallet"><![CDATA[
        <h1>Carteira</h1>
        <h2>Modo Rua</h2>
        <p>O modo rua pode ser ativado/desativado no menu ou no ícone da cabeça do Gunther. Neste modo, o seu
        saldo não será exibido em nenhuma tela para que você possa usar sua carteira com segurança na rua, em um bar ou
        outro lugar público. Transações anteriores também serão ocultas. Novas transações serão mostradas, então
        você pode ver que você enviou/recebeu Moneroj!</p>
        <h2>Escaneando</h2>
        Como o Monero sempre mantém tudo privado, sempre que você abrir sua carteira o Monerujo precisa escanear
        o blockchain para identificar se você recebeu algum novo Monero. Somente as informações que correspondem à sua
        carteira são salvas no celular. De vez em quando esse processo demora,
        principalmente se faz tempo que você não abre a carteira.
        <h2>Saldo</h2>
        <p><b>Ajuda! O saldo da minha carteira desapareceu ou está não-confirmado!</b><br/>
        Não entre em pânico! Quando você envia uma transação, parte do seu saldo temporariamente é marcado
        como não-confirmado.
        Isso acontece devido a maneira como o Monero é trocado no blockchain, e como a noção de \"troco\" funciona.
        Você pode ler mais sobre o assunto aqui: https://getmonero.org/resources/moneropedia/change.html
        <h2>Lista de transações</h2>
        <p>Lista de transações da carteira. Nas carteiras \"somente leitura\", somente as transações de entrada aparecem.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_node"><![CDATA[
        <h1>Nós</h1>
        <h2>TL;DR</h2>
        <p>Atualize a lista de nós puxando para baixo &amp; favorite 3&#8211;5 nós para permitir que o Monerujo
        escolha o melhor para você!</p>
        <h2>O que é um Nó?</h2>
        <p>O Monerujo usa um nó remoto (às vezes também chamado de Daemon) para se comunicar com
        a Rede Monero sem ter que baixar e armazenar uma cópia do
        blockchain inteiro.<p>
        <h2>Lista de Nós</h2>
        <p>Se a lista estiver vazia, você pode adicionar novos nós manualmente ou deixar que o Monerujo
        escaneie a rede para você. Ou ambos. Leia mais&#8230;</p>
        <p>A lista de nós mostra todos os nós conhecidos atualmente. Além disso, a data e hora
        do último bloco sincronizado para cada nó é exibido abaixo de seu nome. Um ícone
        representando o comportamento de resposta do nó
        (o que indica o nível de conectividade esperado)
        é exibido ao lado.</p>
        <p>Qualquer nó na lista pode ser favoritado para uso posterior.
        Os nós que não são marcados como favoritos serão esquecidos.<p>
        <p>O Monerujo sempre escolherá o nó ideal dentre os marcados.
        Ele faz isso verificando a altura do bloco (quão sincronizado
        está o nó?) bem como o comportamento da resposta (com que rapidez o nó responde às solicitações?).</p>
        <p>A lista é classificada por essas características, portanto, o nó do topo seria o único que o Monerujo
        escolheria nesse caso. A parte inferior da lista mostraria nós muito lentos ou indisponíveis.</p>
        <h2>Adicionar um Nó</h2>
        <p>Ao tocar no botão &quot;Adicionar nó&quot; na parte inferior, você será solicitado a
        inserir os detalhes do nó no diálogo seguinte.
        O &quot;Endereço do Host&quot; é o nome do host ou endereço IP do nó - esta é a única
        informação obrigatória.
        Digite a &quot;Porta&quot; se o nó for executado em uma porta não padrão (por exemplo, 18089).
        Você também pode, opcionalmente, dar um nome ao nó para facilitar sua identificação mais tarde.
        Alguns nós exigem credenciais para serem utilizados. Digite o nome de usuário e
        senha nos campos apropriados. Agora você pode &quot;testar&quot; essas configurações.
        Os &quot;Resultados dos Testes&quot; exibirão a altura do bloco, o tempo de resposta e o IP real usado.
        O resultado também pode ser um erro - geralmente porque o nome do host fornecido
        não pôde ser alcançado em um período de tempo razoável ou as credenciais estão incorretas.
        Ou a combinação Nome do Host/Porta não aponta para um Nó Monero válido!
        Depois que o teste passar (sem erro), você poderá pressionar &quot;OK&quot; para salvar &amp;
        marcar este nó como favorito.</p>
        <h2>Escanear Nós</h2>
        <p>Além disso, você pode verificar a rede em busca de nós. O Monerujo vai começar a
        escanear a rede por nós remotos na porta 18089. Ele começa perguntando ao seus
        nós marcados como favoritos por outros pares na rede P2P do Monero e, em seguida, continua
        perguntando por seus pares, e assim por diante. Se você não tem nós marcados como favoritos
        (ou eles não nos dizem sobre seus pares),
        o Monerujo irá direto para os nós codificados direto no Monero em si. O
        escaneamento termina quando 10 nós remotos são encontrados no total.</p>
    ]]></string>

    <!-- Note for translators: new/changed text also in help_send -->

    <string name="help_uri"><![CDATA[
        <h1>Usando um link de pagamento</h1>
        <p>Você abriu o monerujo a partir de um link de pagamento. Para enviar os fundos, siga estes passos:</p>
        <p>
        1. Abra a carteira da qual você quer gastar<br>
        2. Espere que a carteira esteja sincronizada &amp; o botão "Enviar" vai aparecer<br>
        3. Toque no botão "Enviar"
        </p>
        <p>Os detalhes do pagamento serão preenchidos. Confirme-os e siga adiante como qualquer outra transação normal.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_ok">Entendi!</string> <!-- Note: "Got it" as in "I understand this" -->
</resources>
