<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

    <string name="about_close">بستن</string>
    <string name="about_whoami">من Monerujo هستم</string>
    <string name="about_version"> %1$s (%2$d) نسخه</string>

    <string name="credits_text"><![CDATA[
        <b>سازندگان</b>
        <br/>
        m2049r, baltsar777, anhdres, keejef,
        rehrar, EarlOfEgo, ErCiccione et al.
        <br/><br/>
        <a href="https://monerujo.io/">monerujo.io</a>
        ]]></string>

    <string name="privacy_policy"><![CDATA[
        <h1>سیاست حفظ حریم خصوصی</h1>
        <p> این صفحه مربوط به سیاست های ما در مورد جمع آوری، استفاده
و افشای اطلاعات شخصی که از کاربران خود در برنامه
ما (monerujo: Monero Wallet) است، می باشد
        </p>
        <p>در صورت استفاده از این برنامه، شما با جمع آوری و استفاده
از اطلاعاتتان مطابق این سیاست ها موافقت می کنید
        </p>
        <h2>اطلاعات جمع آوری شده</h2>
        <p>به هر نوع اطلاعاتی که می تواند هویت فردی را مشخص کند، اطلاعات شخصی گفته می شود
        </p>
        <p> کلید های مونرو و آدرس های عمومی برای پردازش
تراکنش ها و ارسال به شبکه مونرو توسط این برنامه به
صورت رمزنگاری شده و محلی جمع آوری و پردازش می شوند
        </p>
        <p>سایر اطلاعات شخصی توسط این برنامه جمع آوری نمی شوند</p>
        <p>اگر از قابلیت مبادله ارز (اختیاری) استفاده می کنید، monerujo نرخ تبدیل را 
از API عمومی coinmarketcap.com دریافت می کند.
برای مشاهده سیاست حفظ حریم خصوصی آنها و جزئيات مربوط به نحوه جمع آوری
اطلاعات درخواست های شما به https://coinmarketcap.com/privacy مراجعه کنید</p>
        <p>اگر از این برنامه برای پرداخت به آدرس های بیتکوین استفاده کنید، درحقيقت از برنامه XMR.TO استفاده کرده اید
برای مشاهده جزئیات، به صفحه حفظ حریم خصوصی آنها در https://xmr.to مراجعه کنید. Monerujo برای آنها
آدرس بیت کوین مقصد و مقدار را برای آنها ارسال می کند. IP شما نیز قابل مشاهده است</p>
        <h2>مجوز های برنامه</h2>
        <ul>
        <li>INTERNET : اتصال به شبکه مونرو توسط یک نود مونرو</li>
        <li>READ_EXTERNAL_STORAGE : خواندن فایل های مربوط به کیف پول ذخیره شده در دستگاه</li>
        <li>WRITE_EXTERNAL_STORAGE : نوشتن فایل های مربوط به کیف پول ذخیره شده در دستگاه</li>
        <li>WAKE_LOCK : روشن نگه داشتن دستگاه، هنگام همگام سازی</li>
        <li>CAMERA : اسکن کد QR برای دریافت مونرو</li>
        </ul>
        <h2>تغییرات در این سیاست حفظ حریم خصوصی</h2>
        <p>گاهی ممکن است این سیاست حفظ حریم خصوصی را به روز کنیم
        ما با ارسال سیاست حفظ حریم خصوصی جدید در این برنامه و 
وبسایت(monerujo.io) ، هرگونه تغییری را به شما اطلاع خواهیم داد.
        به شما توصیه می شود این سیاست حفظ حریم خصوصی را به صورت دوره ای برای هرگونه تغییری بررسی کنید.
        <p>این سیاست حفظ حریم خصوصی آخرین بار در تاریخ 10 نوامبر 2017 به روز شده است
        </p>
        <h2>تماس با ما</h2>
        <p> اگر درمورد سیاست حفظ حریم خصوصی ما یا نحوه
جمع آوری و پردازش اطلاعات شما سوالی دارید،
 لطفا از این ایمیل استفاده کنید privacy@monerujo.io
        </p>
        ]]></string>
</resources>
