<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools" tools:locale="en">
    <string name="help_create_new"><![CDATA[
        <h1>ساخت کیف پول-جدید</h1>
        <p>اگر به یک آدرس مونرو جدید نیاز دارید!</p>
        <p>یک نام و رمزعبور منحصربفرد وارد کنید.
رمز عبور برای ایمن سازی اطلاعات کیف پول شما در دستگاه استفاده می شود. از یک رمز عبور مستحکم استفاده کنید </p>
        <h2>به عبارت بازیابی خود توجه کنید</h2>
        <p> می توانید درصفحه \"عبارت بازیابی \" 25 کلمه ای خود را پیدا کنید
        </p>
      این تنها اطلاعاتی است که برای بازیابی کیف پولتان و دسترسی <p>
کامل به اعتبار خود در آینده نیاز خواهید داشت.
امن و خصوصی نگه داشتن آن بسیار مهم است و هرکسی که آن را داشته باشد،
 دسترسی کاملی به مونرو های شما دارد. </p>
 <p> اگر رمزعبور کیف پول خود را فراموش کنید همچنان می توانید با استفاده از عبارت بازیابی، کیف پولتان را بازیابی کنید </p>
 <p>اگر عبارت بازیابی خود را فراموش کنید، راهی برای بازیابی آن وجود ندارد و دسترسی به 
مونرو هایتان از بین می رود. هرگز عبارت بازیابی قابل تغییر نیست پس اگر دزدیده شود یا
لو برود، شما باید مونرو های خود را به کیف پول جدیدی منتقل کنید که عبارت بازیابی آن 
جدید است. بنابراين بهترین روش این است که عبارت بازیابی خود را در 
چندین مکان امن و خصوصی بنویسید و ذخیره کنید
</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_seed"><![CDATA[
        <h1>ساخت کیف پول - عبارت بازیابی</h1>
        <p>اگر از قبل یک آدرس مونرو دارید و می خواهید که تراکنش های آن را از بلاکچین بازیابی کنید!</p>
        <p>نام و رمزعبور منحصربفردی برای کیف پول وارد کنید. این رمزعبور برای ایمن سازی اطلاعات کیف پول شما در این دستگاه استفاده می شود.
از رمزعبور مستحکمی استفاده کنید - حتی بهتر است از عبارت عبور استفاده کنید.</p>
        <p>عبارت بازیابی خود را در قسمت \"عبارت بازیابی\" وارد کنید<p>
        <p>شماره بلوک اولین تراکنشی که مربوط به این آدرس بود را در قسمت ارتفاع بلوک بازیابی وارد کنید.
همچنین اگر مطمئن نیستید، می توانید از یک تاریخ در قالب YYYY-MM-DD استفاده کنید.
تاریخ/ارتفاع بلوک تقریبی را قبل از اولین استفاده از این آدرس قرار دهید. </p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_ledger"><![CDATA[
        <h1>ساخت کیف پول - Ledger</h1>
        <p>شما می خواهید کیف پول خود را از دستگاه Ledger Nano S خود بازیابی کنید</p>
        <p>کلید های خصوصی شما هرگز از دستگاه Ledger خارج نمی شوند، پس لازم است برای هربار استفاده
از کیف پول خود، دستگاه خود را وصل کنید</p>
        <p>نام و رمزعبور منحصربفردی برای کیف پول وارد کنید. این رمزعبور برای ایمن سازی اطلاعات کیف پول شما در این دستگاه استفاده می شود.
از رمزعبور مستحکمی استفاده کنید - حتی بهتر است از عبارت عبور استفاده کنید.</p>
        <p>شماره بلوک اولین تراکنشی که مربوط به این آدرس بود را در قسمت ارتفاع بلوک بازیابی وارد کنید.
همچنین اگر مطمئن نیستید، می توانید از یک تاریخ در قالب YYYY-MM-DD استفاده کنید.
تاریخ/ارتفاع بلوک تقریبی را قبل از اولین استفاده از این آدرس قرار دهید.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_keys"><![CDATA[
        <h1>ساخت کیف پول - کلیدها</h1>
        <p>اگر درحال بازیابی کیف پول خود توسط کلیدهایتان می باشید</p>
        <p>نام و رمزعبور منحصربفردی برای کیف پول وارد کنید. این رمزعبور برای ایمن سازی اطلاعات کیف پول شما در این دستگاه استفاده می شود.
از رمزعبور مستحکمی استفاده کنید - حتی بهتر است از عبارت عبور استفاده کنید.<p>
        <p>آدرس مونرو، View Key و Spend Key را وارد کنید</p>
        <p>شماره بلوک اولین تراکنشی که مربوط به این آدرس بود را در قسمت ارتفاع بلوک بازیابی وارد کنید.
همچنین اگر مطمئن نیستید، می توانید از یک تاریخ در قالب YYYY-MM-DD استفاده کنید.
تاریخ/ارتفاع بلوک تقریبی را قبل از اولین استفاده از این آدرس قرار دهید.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_view"><![CDATA[
        <h1>ساخت کیف پول - مشاهده ای</h1>
        <p>اگر فقط می خواهید تراکنش های ورودی به یک کیف پول را مشاهده کنید!</p>
        <p>نام و رمزعبور منحصربفردی برای کیف پول وارد کنید. این رمزعبور برای ایمن سازی اطلاعات کیف پول شما در این دستگاه استفاده می شود.
از رمزعبور مستحکمی استفاده کنید - حتی بهتر است از عبارت عبور استفاده کنید.<p>
        <p>آدرس مونرو و View Key را وارد کنید.</p>
        <p>شماره بلوک اولین تراکنشی که مربوط به این آدرس بود را در قسمت ارتفاع بلوک بازیابی وارد کنید.
همچنین اگر مطمئن نیستید، می توانید از یک تاریخ در قالب YYYY-MM-DD استفاده کنید.
تاریخ/ارتفاع بلوک تقریبی را قبل از اولین استفاده از این آدرس قرار دهید.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_details"><![CDATA[
        <h1>جزئیات کیف پول</h1>
        <h2>آدرس عمومی</h2>
        آدرس عمومی شما مانند شماره حساب بانکی شما است، شما می توانید بدون نگرانی برای از دست دادن مونرو های خود، آن
 را با هرکسی به اشتراک بگذارید. افراد با استفاده از این آدرس می توانند به آدرس شما مونرو ارسال کنند.
        <h2>عبارت بازیابی</h2>
        این تنها اطلاعاتی است که شما برای بازیابی کیف پول خود و دسترسی کامل به موجودی آن در آینده نیاز خواهید داشت.
امن و خصوصی نگه داشتن آن بسیار مهم است چرا که برای استفاده از مونرو های شما دسترسی کاملی می دهد.
اگر تابحال اقدام به نوشتن آن درجایی امن نکرده اید پس لطفا انجام دهید.
        <h2>رمزعبور بازیابی فایل های کیف پول</h2>
        حتما این رمزعبور را يادداشت کنید. اگر دستگاه خود را تنظیم مجدد کردید یا این برنامه را حذف کردید، 
برای دسترسی مجدد به کیف پول خود به آن نیاز خواهید داشت<br/>
        <h3>CrAzYpass</h3>
        اگر رمزعبور نمایش داده شده در اینجا با استفاده از 52 عدد از ترکیب اعداد و حروف در گروه های 4 تایی باشد، تبریک می گوییم!
فایل های کیف پول شما با یک کلید 256 بیتی ساخته شده توسط دستگاه شما، ایمن شده اند.
 ویژگی های مبتنی بر عبارت عبور انتخاب شده توسط شما (براساس ایجاد یا تغییر آن)، هک شدن آن را بسیار سخت می کند.<br/>
        این ویژگی برای همه کیف پول های تازه ایجاد شده اجباری است.
        <h3>رمزعبور قدیمی</h3>
        اگر رمزعبورتان را در اینجا می بینید، پس امنیت فایل های کیف پولتان نسبت به زمانی که
 از CrAzYpass استفاده می کنید کمتر است. برای رفع این مشکل، از فهرست  تغییر رمزعبور را انتخاب کنید.
پس از وارد کردن رمزعبور جدید (ممکن است همان قبلی باشد)، این برنامه یک CrAzYpass برای شما و
امنیت فایل های کیف پولتان می سازد.
آن را درجایی بنویسید
        <h3>CrAzYpass کیف پول های</h3>
        هرگاه خواستید این برنامه را دوباره نصب کنید، برای مثال بعد از تنظیم مجدد این دستگاه یا انتقال 
حافظه به دستگاهی دیگر، شما باید از این رمزعبور بازیابی برای دسترسی مجدد به این کیف پول 
استفاده کنید. می توانید با انتخاب گزینه تغییر رمزعبور در فهرست، رمزعبور دیگری انتخاب کنید. مراقب باشید
این کار باعث ساخت رمزعبور بازیابی جدیدی می شود. آن را در جایی بنویسید
        <h2>View key</h2>
        از این کلید می توان برای مشاهده تراکنش های دریافتی کیف پول شما بدون دسترسی به خرج کردن اعتبار آن استفاده کرد
        <h2>Spend key</h2>
        این کلید به هرکسی که آن را دارد اجازه خرج کردن مونرو های مرتبط با کیف پول شما را می دهد، پس
 به هيچکس این کلید خصوصی را ندهید و مانند عبارت بازیابی آن را امن نگه دارید
    ]]></string>

    <string name="help_list"><![CDATA[
        <h1>فهرست کیف پول</h1>
        <h2>نود/گره</h2>
        <p> این برنامه برای برقراری ارتباط با شبکه مونرو بدون نیاز به بارگیری و ذخیره یک نسخه از کل بلاکچین
 از یک نود/گره استفاده می کند. شما می توانید فهرستی از نود های محبوب و چگونگی اجرای 
نود شخصی خود به این وبسایت مراجعه کنید https://moneroworld.com</p>
        <p>این برنامه همراه چند گره/نود از پیش تعیین شده است. که پنج نود استفاده شده اخیر را به یاد می سپارد.</p>
        <h2>کیف پول ها</h2>
        <p>اینجا کیف پول های خود را می بینید. آنها در پوشه monerujo قرار دارند.
برای مشاهده آنها در حافظه داخلی دستگاه می توانید از یک برنامه مدیریت فایل استفاده کنید.
باید به طور منظم از این پوشه در فضایی خارج از این دستگاه پشتیبان تهیه کنید.
زیرا ممکن است دستگاه شما منفجر یا دزدیده شود.</p>
        <p>یک کیف پول را برای بازکردن انتخاب کنید یا برای ایجاد کیف پول جدید، \"+\" را فشار دهید.
یا یکی از گزینه های مربوط به کیف پول را انتخاب کنید:</p>
        <h3>جزئیات</h3>
        <p>نمایش جزئیات کیف پول، عبارت بازیابی و کلیدها</p>
        <h3>دریافت</h3>
        <p>ساخت کد QR برای دریافت مونرو</p>
        <h3>تغییر نام</h3>
        <p>تغییر نام کیف پول. فایل های پشتیبان، تغییر نام نمی دهند.</p>
        <h3>پشتیبان گیری</h3>
        <p>ایجاد یک نسخه از کیف پول در پوشه backups که درون پوشه monerujo است.
رونویسی نسخه های قبلی در آنجا</p>
        <h3>بایگانی</h3>
        <p>تهیه یک نسخه پشتیبان و سپس حذف کیف پول. آن نسخه در پوشه backups باقی می ماند
اگر به فایل های پشتیبان خود نیاز ندارید، می توانید آنها را با یک برنامه مدیریت فایل، حذف کنید.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_tx_details"><![CDATA[
        <h1>جزئيات تراکنش</h1>
        <h2>مقصد</h2>
        این آدرس عمومی کیف پولی است که به آن مونرو ارسال کرده اید
        <h2>شناسه پرداخت</h2>
        شما می توانید از شناسه پرداخت برای شناسایی دلیل ارسال مونرو بین دو طرف استفاده کنید
که کاملا اختیاری و خصوصی است. به عنوان مثال یک کسب و کار می تواند با آن، تراکنش شما را با
کالایی که خریداری کرده اید مرتبط کند
        <h2>شناسه تراکنش</h2>
        این شناسه تراکنش شما است که می توانید از آن برای شناسایی تراکنش مبهم خود در یکی از 
جستجوگر های بلاکچین مونرو استفاده کنید. برای مثال
 <a href="https://xmrchain.net/">https://xmrchain.net/</a>
        <h2>TX KEY (کلید تراکنش)</h2>
        این کلید خصوصی تراکنش شما است، آن را در مقابل فاش شدن برای شخص ثالث امن نگه دارید 
که آن می تواند نشان دهد کدام امضا در یک حلقه مربوط به شما است، در نتیجه تراکنش شما شفاف می شود.
        <h2>بلوک</h2>
        این همان بلوکی بود که تراکنش شما در آن قرار دارد
    ]]></string>

    <string name="help_send"><![CDATA[
        <h1>ارسال</h1>
        <h2>آدرس گیرنده</h2>
        <p>این آدرس عمومی کیف پولی است که می خواهید برای آن مونرو ارسال کنید. شما می توانید این آدرس را در 
کلیپ بورد خود ذخیره کنید، برای وارد کردن دستی، کد QR را اسکن کنید. سه بار بررسی کنید 
 تا مطمئن شوید که پول هایی که قرار است ارسال کنید، به آدرس اشتباهی نفرستید.</p>
        <p>علاوه بر استفاده از آدرس مونرو، می توانید از این روش ها هم استفاده کنید:
        <ul>
            <li>سرویس OpenAlias برای بیتکوین یا مونرو</li>
            <li>یک آدرس بیتکوین</li>
            <li>یو-آر-آی بیتکوین (شامل استاندارد BIP70 مانند bitpay)</li>
        </u>
        لطفا توجه کنید، ارسال بیتکوین از طریق سرویس XMR.TO پردازش می شود
برای جزئيات بیشتر به https://xmr.to  مراجعه کنید.
به بخش ارسال بیتکوین در زیر مراجعه کنید.</p>
        <h2>شناسه پرداخت</h2>
        <p>        شما می توانید از شناسه پرداخت برای شناسایی دلیل ارسال مونرو بین دو طرف استفاده کنید
که کاملا اختیاری و خصوصی است. به عنوان مثال یک کسب و کار می تواند با آن، تراکنش شما را با
کالایی که خریداری کرده اید مرتبط کند<p>
        <h1>ارسال بیتکوین</h1>
        <h2>XMR.TO</h2>
        <p>سرویس XMR.TO یک شخص ثالثی است که به عنوان مبدل مونرو به بیتکوین عمل می کند. ما برای
 يکپارچه سازی پرداخت های بیتکوین در Monerujo از API های XMR.TO استفاده می کنیم.
لطفا وبسایت https://xmr.to را بررسی کنید و درمورد استفاده از آن تصمیم بگیرید.
تیم Monerujo با XMR.TO ارتباطی ندارد و نمی تواند درمورد سرویس آنها به شما کمکی کند.</p>
        <h2>XMR.TO نرخ تبادل<h2>
        <p>شما در صفحه مقدار، متغير های فعلی سرویس XMR.TO را خواهید دید.
این ها شامل نرخ تبادل فعلی و همچنين محدودیت های پایین و بالای بیتکوین هستند. توجه کنید 
این نرخ در این مرحله تضمین نشده است.  همینطور می توانید 
حداکثر مقدار تراکنش بیتکوینی که مجاز به تبدیل فوری آن هستید و نیاز به تائیدیه شبکه مونرو 
 ندارید را نیز ببینید. برای جزئیات بیشتر به وبسایت XMR.TO و بخش FAQ آن مراجعه کنید.
لطفا توجه کنید که XMR.TO کارمزد اضافی دریافت نمی کند. چقدر خوبیم ما!</p>
        <h2>XMR.TO سفارش<h2>
        <p>در صفحه تائیدیه، شما می توانید سفارش نهایی XMR.TO را ببینید.
این سفارش برای مدت محدودی معتبر است، ممکن است متوجه شمارش معکوسی بر روی دکمه خرج کردن 
 بشوید. نرخ تبادل ممکن است با محتوای نمایش داده شده در صفحات قبل متفاوت باشد.</p>
        <h2>XMR.TO کلید خصوصی<h2>
        <p>از آنجا که Monerujo تنها بخش مونرو تراکنش شما را پردازش می کند، کلید خصوصی XMR.TO 
می تواند برای ردیابی بخش بیتکوین سفارش شما در صفحه نخست XMR.TO مورد استفاده قرار گیرد</p>
        <p>لطفاً توجه داشته باشید که این کلید خصوصی فقط 24 ساعت پس از آغاز تراکنش معتبر است.</p>
        <h2>XMR.TO شمارش معکوس!</h2>
        <p>هنگامی که شمارش معکوس به صفر رسید، شما باید برای دریافت نقل قول جدید از XMR.TO به
 مرحله قبل برگردید و سپس به صفحه تائیدیه وارد شوید.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_xmrto"><![CDATA[
        <h1>ارسال بیت کوین</h1>
        <h2>XMR.TO</h2>
        <p>سرویس XMR.TO یک شخص ثالثی است که به عنوان مبدل مونرو به بیتکوین عمل می کند. ما برای
 يکپارچه سازی پرداخت های بیتکوین در Monerujo از API های XMR.TO استفاده می کنیم.
لطفا وبسایت https://xmr.to را بررسی کنید و درمورد استفاده از آن تصمیم بگیرید.
تیم Monerujo با XMR.TO ارتباطی ندارد و نمی تواند درمورد سرویس آنها به شما کمکی کند.</p>
        <h2>XMR.TO نرخ تبادل<h2>
        <p>شما در صفحه مقدار، متغير های فعلی سرویس XMR.TO را خواهید دید.
این ها شامل نرخ تبادل فعلی و همچنين محدودیت های پایین و بالای بیتکوین هستند. توجه کنید 
این نرخ در این مرحله تضمین نشده است.  همینطور می توانید 
حداکثر مقدار تراکنش بیتکوینی که مجاز به تبدیل فوری آن هستید و نیاز به تائیدیه شبکه مونرو 
 ندارید را نیز ببینید. برای جزئیات بیشتر به وبسایت XMR.TO و بخش FAQ آن مراجعه کنید.
لطفا توجه کنید که XMR.TO کارمزد اضافی دریافت نمی کند. چقدر خوبیم ما!</p>
        <h2>XMR.TO سفارش<h2>
        <p>در صفحه تائیدیه، شما می توانید سفارش نهایی XMR.TO را ببینید.
این سفارش برای مدت محدودی معتبر است، ممکن است متوجه شمارش معکوسی بر روی دکمه خرج کردن 
 بشوید. نرخ تبادل ممکن است با محتوای نمایش داده شده در صفحات قبل متفاوت باشد.</p>
        <h2>XMR.TO کلید خصوصی<h2>
        <p>از آنجا که Monerujo تنها بخش مونرو تراکنش شما را پردازش می کند، کلید خصوصی XMR.TO 
می تواند برای ردیابی بخش بیتکوین سفارش شما در صفحه نخست XMR.TO مورد استفاده قرار گیرد</p>
        <p>لطفاً توجه داشته باشید که این کلید خصوصی فقط 24 ساعت پس از آغاز تراکنش معتبر است.</p>
        <h2>XMR.TO شمارش معکوس!</h2>
         <p>هنگامی که شمارش معکوس به صفر رسید، شما باید برای دریافت نقل قول جدید از XMR.TO به
 مرحله قبل برگردید و سپس به صفحه تائیدیه وارد شوید.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_wallet"><![CDATA[
        <h1>کیف پول</h1>
        <h2>حالت خیابان</h2>
        <p>حالت خیابان را می توان در فهرست یا آیکون سر گانتر، فعال یا غیر فعال کرد. در این حالت
موجودی شما در هیچ صفحه ای نمایش داده نمی شود و شما می توانید با خیال راحت از کیف پول
 خود در خیابان، آبجو فروشی یا سایر مکان های عمومی استفاده کنید.
تراکنش های اخیر نیز پنهان می شوند. تراکنش های جدید نمایش داده می شوند، پس
شما می توانید مونرو های ارسال شده یا دریافت شده را ببینید!</p>
        <h2>بررسی شبکه</h2>
       ازآنجاکه مونرو دوست دارد که کارها خصوصی انجام شوند، هربار که Monerujo را باز می کنید، 
ما مجبوریم که بلاکچین را بررسی کنیم تا ببینیم آیا مونرو جدیدی به کیف پول شما ارسال شده است یا نه،
این اطلاعات تنها بر روی دستگاه شما که مربوط به کیف پول شما است نگهداری می شود، گاهی
 ممکن است مدتی طول بکشد زیرا مدت زمان زیادی است که همگام سازی نشده است.
        <h2>موجودی</h2>
        <p><b>کمک! موجودی کیف پول من ناپدید شده است یا تایید نشده است!</b><br/>
       نگران نباشید، هنگام ارسال وجه از کیف پولتان، مقداری از موجودی شما به طور موقت، تائید نشده 
نمایش داده می شود.
این رخداد درنتیجه چگونگی ردوبدل شدن مونرو و تغییرات موجودی در بلاکچین مربوط میشود.
درباره این موضوع بیشتر بخوانید:
https://getmonero.org/resources/moneropedia/change.html
        <h2>فهرست تراکنش</h2>
        <p>لیستی از تراکنش های کیف پول. در کیف پول های مشاهده ای، فقط تراکنش های ورودی نمایش داده می شوند.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_node"><![CDATA[
        <h1>نود/گره ها</h1>
        <h2>مدت زمان طولانی بدون پاسخ</h2>
        <p>بروز کردن نود/گره ها با کشیدن به پایین و نشانه گذاری آنها 
3&#8211;5
تا به Monerujo اجازه دهد بهترین نود را برای شما انتخاب کند</p>
        <h2>نود یا گره چیست؟</h2>
        <p> این برنامه برای برقراری ارتباط با شبکه مونرو بدون نیاز به بارگیری و ذخیره یک نسخه از 
 کل بلاکچین، از یک نود استفاده می کند که گاهی دیمن نیز نامیده می شود.<p>
        <h2>فهرست گره/نود</h2>
        <p>اگر فهرست خالی است، شما می توانید نود جدیدی به صورت دستی وارد کنید یا 
به Momerujo اجازه دهید که برای شما شبکه را بررسی کند. یا هردو را انتخاب کنید. در این مورد بخوانید.
&#8230;</p>
        <p>نود هایی که نمایش داده می شوند، همه نود های شناخته شده هستند. علاوه براین، زمان آخرین بلوکی
 که برای هر نود مشخص شده است، زیر نام نود ها نوشته شده است. 
و شکل کنار هر نود نمايانگر سطح اتصال موردانتظار و طرز پاسخگویی آن است.</p>
        <p>هر نودی از لیست را می توان برای استفاده بعدی نشانه گذاری کرد.
 نود هایی که علامت گذاری نشده اند فراموش خواهند شوند.<p>
        <p>هربار که از Monerujo استفاده می کنید، این برنامه نود علامت گذاری شده بهینه را انتخاب می کند.
این کار را با بررسی وضعیت ارتفاع بلوک (بروز بودن نود) می سنجد.
و همینطور سرعت پاسخ نود به درخواست ها.</p>
        <p>این فهرست براساس این ویژگی ها مرتب می شوند، پس بالاترین نود، نودی است که این برنامه همین 
حالا انتخاب می کند. و پایین ترین نود این فهرست، نودی است که یا بسیار کند است یا دردسترس نیست.</p>
        <h2>اضافه کردن نود/گره</h2>
        <p>با انتخاب گزینه اضافه کردن نود در پایین صفحه، از شما درمورد وارد کردن جزئیات نود پرسیده خواهد شد.
آدرس همان  هاست  یا  آی پی نود است. این تنها مورد اجباری است.
اگر پورت موردنظر پيشفرض نیست مثلا 18081، پورت را وارد کنید.
شما می توانید نود را بصورت اختیاری نامگذاری کنید تا بتوانید بعدا آن را آسان تر شناسايی کنید.
برخی نود ها به اعتبارنامه ای برای اتصال نیاز دارند. نام کاربری و رمزعبور ارائه شده را در
 جای مناسب قرار دهید. حالا می توانید این تنظیمات را امتحان کنید.
نتیجه امتحان، ارتفاع بلوک، مدت پاسخگویی و آی پی واقعی را نشان می دهد.
نتیجه ممکن است خطایی نشان دهد، معمولا بدليل آنکه اطلاعات ارائه 
شده توسط هاست، در یک زمان معقول قابل دسترس نبوده یا اعتبار نامه نادرست است.
و یا ترکیب هاست و پورت، به یک نود مونرو صحیح اشاره نمی کند!
پس از گذراندن بدون خطای این امتحان، شما با انتخاب گزینه  باشه
  نود را ذخیره و نشانه گذاری کنید.</p>
        <h2>بررسی نود/گره ها</h2>
        <p>بعلاوه شما می توانید شبکه را برای یافتن نود/گره ها بررسی کنید . Moneujo شروع
به بررسى شبکه برای یافتن نود ها بر روی پورت 18089 می کند که با درخواست از
نود های نشانه گذاری شده برای سایر نظیرها در شبکه همتا به همتا مونرو
 آغاز می شود و سپس با درخواست از آنها برای نظیر هایشان ادامه می یابد. اگر نود
 نشانه گذاری شده ای ندارید یا آنها نظیر های خود را به ما اطلاع ندهند، Monerujo 
مستقیما به بررسی نود های مونرو که به سختی رمزگذاری شده اند خواهد رفت
با یافتن 10 نود، بررسی شبکه متوقف می شود</p>
    ]]></string>

    <string name="help_uri"><![CDATA[
        <h1>استفاده از لینک پرداخت</h1>
        <p>شما این برنامه را با یک لینک پرداخت اجرا کرده اید. برای ارسال وجه، لطفا موارد زیر را اجرا کنید</p>
        <p>
        1. کیف پول موردنظر خود را باز کنید<br>
        2. صبرکنید تا کیف پول همگام سازی شود و دکمه ارسال ظاهر شود<br>
        3. دکمه ارسال را انتخاب کنید
        </p>
        <p>جزئیات پرداخت وارد خواهد شد. آنها را بررسی کنید و مانند سایر تراکنش ها ادامه دهید.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_ok">فهمیدم!</string> <!-- Note: "Got it" as in "I understand this" -->
</resources>
