<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools" tools:locale="fa">
    <string name="help_create_new"><![CDATA[
        <h1>ساخت کیف پول حدید</h1>
        <p>اگر یک کیف پول جدید مونرو نیاز دارید!</p>
        <p>
        یک نام کیف پول و رمز عبور منحصر به فرد وارد کنید. رمز عبور برای ایمن سازی اطلاعات کیف
        پول شما در دستگاه استفاده می‌شود. از یک رمز عبور قوی استفاده کنید - حتی بهتر، از یک «عبارت عبور» استفاده کنید.
        </p>
        <h2>بذر یادآوری خود را روی کاغذ یادداشت کنید!</h2>
        <p>
        در صفحهٔ زیر «بذر یادآوری» 25 کلمه‌ای خود را پیدا خواهید کرد. این تنها چیزی است که برای بازیابی کیف پول
        شما در آینده و دسترسی کامل به وجوه شما مورد نیاز است. نگهداری «ایمن» و «خصوصی» این کلمات بسیار مهم است، زیرا به
        <em>همه</em>
        امکان دسترسی کامل به وجوه شما را می‌دهد!
        </p>
        <p>
        اگر عبارت عبور کیف پول خود را گم کردید، همچنان می‌توانید کیف پول خود را با بذر یادآوری بازیابی کنید.
        </p>
        <p>
        هیچ راهی برای بازیابی بذر یادآوری وجود ندارد، اگر آن را از دست بدهید تمام سرمایهٔ شما از بین خواهد رفت!
        بذر یادآوری نیز هرگز قابل تغییر نیست، و اگر به سرقت رفته یا به خطر بیفتد، باید وجوه خود را به کیف‌پول
        جدید (با یک بذر جدید) منتقل کنید. بنابراین، بهتر است از بذر یادآوری خود با نوشتن و ذخیرهٔ آن در
        <em>چندین</em>
        مکان امن و مطمئن، پشتیبان تهیه کنید.
        </p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_seed"><![CDATA[
        <h1>بازیابی کیف پول از بذر</h1>
        <p>اگر از پیش یک کیف پول مونرو دارید و می‌خواهید تراکنش‌ها را از بلاک‌چین بازیابی کنید!</p>
        <p>
        یک نام کیف پول و رمز عبور منحصر به فرد وارد کنید. رمز عبور برای ایمن سازی اطلاعات کیف پول شما
        در دستگاه استفاده می‌شود. از یک رمز عبور قوی استفاده کنید - حتی بهتر، از یک «عبارت عبور» استفاده کنید.
        </p>
        <p>بذر خود را در قسمت «بذر یادآوری» وارد کنید.<p>
        <p>
        شمارهٔ بلوک اولین تراکنش استفاده شده برای این آدرس را در فیلد «ارتفاع بازیابی» وارد کنید. همچنین می‌توانید از تاریخ میلادی در قالب
        YYYY-MM-DD
        استفاده کنید. اگر مطمئن نیستید، یک تاریخ یا ارتفاع بازیابی تقریبی
        <em>قبل از</em>
        اولین استفاده از این آدرس کیف پول را وارد کنید.
        </p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_ledger"><![CDATA[
        <h1>بازیابی کیف پول از لجر</h1>
        <p>
        اگر می‌خواهید کیف پول خود را از دستگاه Ledger Nano S خود بازیابی کنید.
        </p>
        <p>کلیدهای خصوصی شما هرگز از دستگاه لجر خارج نمی‌شوند، بنابراین هربار که می‌خواهید به کیف پول خود دسترسی داشته باشید، باید آن را به تلفن خود وصل کنید.</p>
        <p>
        یک نام کیف پول و رمز عبور منحصر به فرد وارد کنید. رمز عبور برای ایمن سازی اطلاعات کیف پول شما در دستگاه اندرویدی استفاده می‌شود. از یک رمز عبور قوی استفاده کنید - حتی بهتر، از یک «عبارت عبور» استفاده کنید.
        </p>
        <p>
        شمارهٔ بلوک اولین تراکنش استفاده شده برای این آدرس را در فیلد «ارتفاع بازیابی» وارد کنید. همچنین می‌توانید از تاریخ میلادی در قالب
        YYYY-MM-DD
        استفاده کنید. اگر مطمئن نیستید، یک تاریخ یا ارتفاع بازیابی تقریبی
        <em>قبل از</em>
        اولین استفاده از این آدرس کیف پول را وارد کنید.
        </p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_keys"><![CDATA[
        <h1>بازیابی کیف پول از کلیدها</h1>
        <p>اگر می‌خواهید با استفاده از کلیدهای خود کیف پول خود را بازیابی می‌کنید!</p>
        <p>
        یک نام کیف پول و رمز عبور منحصر به فرد وارد کنید. رمز عبور برای ایمن سازی اطلاعات کیف پول شما در دستگاه استفاده می‌شود. از یک رمز عبور قوی استفاده کنید - حتی بهتر، از یک «عبارت عبور» استفاده کنید.
        </p>
        <p>آدرس مونروی خود را در قسمت «آدرس عمومی» وارد کنید و «کلید مشاهده» و «کلید مصرف» را پر کنید.</p>
        <p>
        شمارهٔ بلوک اولین تراکنش استفاده شده برای این آدرس را در فیلد «ارتفاع بازیابی» وارد کنید. همچنین می‌توانید از تاریخ میلادی در قالب
        YYYY-MM-DD
        استفاده کنید. اگر مطمئن نیستید، یک تاریخ یا ارتفاع بازیابی تقریبی
        <em>قبل از</em>
        اولین استفاده از این آدرس کیف پول را وارد کنید.
        </p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_view"><![CDATA[
        <h1>
        ساخت کیف پول «فقط مشاهده‌ای»
        </h1>
        <p>اگر فقط می‌خواهید تراکنش‌های ورودی به کیف پول را نظارت کنید!</p>
        <p>یک نام کیف پول و رمز عبور منحصر به فرد وارد کنید. رمز عبور برای ایمن سازی اطلاعات کیف پول شما در دستگاه استفاده می‌شود. از یک رمز عبور قوی استفاده کنید - حتی بهتر، از یک «عبارت عبور» استفاده کنید.</p>
        <p>آدرس مونروی خود را در قسمت «آدرس عمومی» وارد کنید و «کلید مشاهده» را پر کنید.</p>
        <p>
        شمارهٔ بلوک اولین تراکنش استفاده شده برای این آدرس را در فیلد «ارتفاع بازیابی» وارد کنید. همچنین می‌توانید از تاریخ میلادی در قالب
        YYYY-MM-DD
        استفاده کنید. اگر مطمئن نیستید، یک تاریخ یا ارتفاع بازیابی تقریبی
        <em>قبل از</em>
        اولین استفاده از این آدرس کیف پول را وارد کنید.
        </p>
    ]]></string>

    <string name="help_details"><![CDATA[
        <h1>جزئیات کیف پول</h1>
        <h2>آدرس عمومی</h2>
        آدرس عمومی شما مانند شمارهٔ حساب بانکی شما است که می‌توانید آن را با هرکسی به اشتراک بگذارید
        بدون اینکه نگران از دست دادن مونروی خود باشید. دیگران مونرو را با استفاده از این آدرس به کیف پول شما ارسال می‌کنند.
        <h2>بذر یادآوری</h2>
        این تنها داده‌ای است که برای بازیابی کیف پول شما در آینده و دسترسی کامل به وجوه شما مورد نیاز است.
        نگهداری خصوصی و امن این بذر بسیار مهم است، زیرا به <em>هرکسی</em> اجازه دسترسی کامل به مونروی
        شما را می‌دهد! اگر این کد را در جایی امن یادداشت نکرده‌اید، لطفاً انجام دهید!
        <h2>رمز عبور بازیابی فایل‌های کیف پول</h2>
        حتما این رمز عبور را روی کاغذ یادداشت کنید. اگر دستگاه خود را بازنشانی کنید یا برنامه را حذف نصب کنید،
        برای دسترسی مجدد به فایل‌های کیف پول خود به آن نیاز خواهید داشت.<br/>
        <h3>CrAzYpass</h3>
        اگر رمز عبور نمایش داده شده در اینجا 52 کاراکتر در گروه‌های 4 تایی است - تبریک می‌گوییم!
        فایل‌های کیف پول شما با یک کلید 256 بیتی ایجاده شده براساس عبارت عبوری که انتخاب کرده‌اید ایمن شده. این کار هک
        شدن را بسیار سخت می‌کند!<br/>
        این ویژگی برای همهٔ کیف پول‌های تازه ایجاد شده اجباری است.
        <h3>رمز عبور قدیمی</h3>
        اگر عین عبارت عبور خود را در اینجا می‌بینید، فایل‌های کیف پول شما به اندازهٔ زمانی
        که از CrAzYpass استفاده می‌کنید ایمن نیستند. برای رفع این مشکل، کافی است «تغییر عبارت عبور» را
        از منو انتخاب کنید. برنامه پس از وارد کردن یک عبارت عبور جدید (حتی شاید با همان عبارت قبلی)
        یک CrAzYpass برای شما تولید و فایل‌های کیف پول شما را با آن ایمن می‌کند. آن را روی کاغذ بنویسید!
        <h3>
        کیف پول‌های CrAzYpass
        </h3>
        اگر زمانی نیاز به نصب مجدد مونروجو داشتید (مثلاً پس از تنظیم مجدد تلفن یا مهاجرت به یک تلفن جدید) یا می‌خواهید
        از فایل‌های کیف پول خود در دستگاه یا رایانه شخصی دیگری استفاده کنید، باید از این رمز بازیابی برای
        دسترسی مجدد به کیف پول خود استفاده کنید.<br/>
        با انتخاب «تغییر عبارت عبور» از منو می‌توانید عبارت دیگری را انتخاب کنید. مراقب باشید که با این کار
        یک رمز عبور بازیابی جدید ایجاد می‌شود. آن را روی کاغذ بنویسید!
        <h2>کلید مشاهده</h2>
        کلید مشاهدهٔ شما می‌تواند برای ساخت یک کیف پول «فقط مشاهده‌ای» برای نظارت بر تراکنش‌های دریافتی
        به کیف پول شما بدون اجازه داشتن برای خرج کردن وجوه، استفاده شود.
        <h2>کلید مصرف</h2>
        کلید مصرف شما به هرکسی اجازه می‌دهد مونروی مربوط به کیف پول شما را خرج
        کند، بنابراین این کلید را به کسی نگویید، آن را مانند بذر یادآوری خود ایمن نگه دارید.
    ]]></string>

    <string name="help_list"><![CDATA[
        <h1>فهرست کیف پول</h1>
        <h2>«گِره»</h2>
        <p>
        مونروجو از یک گره‌ٔ راه دور برای برقراری ارتباط با شبکهٔ مونرو، بدون نیاز به دانلود و ذخیرهٔ یک کپی از کل بلاک‌چین، استفاده می‌کند. می‌توانید فهرستی از گره‌های راه دور محبوب را در اینجا
        https://moneroworld.com
        پیدا کنید یا یاد بگیرید که چگونه گرهٔ راه دور خود را راه بیندازید.
        </p>
        <p>مونروجو با تعدادی گره‌های راه دور از پیش تنظیم شده است و پنج گرهٔ استفاده شدهٔ آخر را به خاطر نگه می‌دارد.</p>
        <h2>کیف پول‌ها</h2>
        <p>
        در اینجا کیف پول‌های خود را می‌بینید. آنها در پوشهٔ
        <tt>monerujo</tt>
        در حافظهٔ داخلی دستگاه شما قرار دارند. برای مشاهدهٔ آنهای می‌توانید از یک مرورگر فایل استفاده کنید.
        باید به طور منظم از این پوشه در فضای ذخیره‌سازی خارج از دستگاه، نسخهٔ پشتیبان تهیه کنید زیرا شاید
        روزی دستگاه شما منفجر یا دزدیده شود.
        </p>
        <p>
        کیف پولی را برای باز شدن انتخاب کنید، برای ایجاد کیف جدید «+» را لمس کنید یا یکی از گزینه‌ها را انتخاب کنید:
        </p>
        <h3>جزئیات</h3>
        <p>نمایش جزئیات، بذر و کلیدهای کیف پول.</p>
        <h3>دریافت</h3>
        <p>یک کد کیوآر برای دریافت مونرو بسازید.</p>
        <h3>تغییر نام</h3>
        <p>تغییر نام کیف پول. نام فایل‌های پشتیبان تغییر نمیکند.</p>
        <h3>پشتیبان گیری</h3>
        <p>
        تهیهٔ یک نسخهٔ پشتیبان در پوشهٔ
        <tt>backups</tt>
        داخل پوشهٔ
        <tt>monerujo</tt>
        با حذف نسخهٔ پیشین.
        </p>
        <h3>آرشیو کردن</h3>
        <p>
        تهیهٔ یک نسخهٔ پشتیبان و حذف کیف پول در برنامه. فایل پشتیبان در پوشهٔ
        <tt>backups</tt>
        باقی می‌ماند. اگر دیگر نیازی به نسخهٔ پشتیبان خود ندارید، باید آن‌ها را با یک مرورگر فایل یا برنامهٔ حذف ایمن حذف کنید.
        </p>
    ]]></string>

    <string name="help_tx_details"><![CDATA[
        <h1>جزئیات تراکنش</h1>
        <h2>مقصد</h2>
        این آدرس عمومی کیف پولی است که شما به آن مونرو فرستادید.
        <h2>شناسهٔ پرداخت</h2>
        می‌توانید از شناسهٔ پرداخت برای شناسایی دلیل ارسال مونرو بین دو طرف استفاده کنید، این
        موضوع کاملاً اختیاری و خصوصی است. به عنوان مثال می‌تواند به یک کسب و کار اجازه دهد
        معاملهٔ شما را با کالایی که خریده‌اید تطبیق دهد.
        <h2>شناسهٔ تراکنش</h2>
        این شناسهٔ تراکنش شماست که می‌توانید از آن برای شناسایی تراکنش خود بر روی یک کاوشگر بلاکچین، مانند
        <a href="https://xmrchain.net">xmrchain.net</a>
        استفاده بکنید.
        <h2>کلید تراکنش</h2>
        این کلید خصوصی تراکنش شماست، آن را ایمن نگه دارید زیرا افشای آن برای یه شخص ثالث باعث
        آشکار شدن این که کدام امضا در حلقه متعلق به شماست شده و در نتیجه، تراکنش شما قابل ردیابی می‌شود.
        <h2>بلوک</h2>
        این شمارهٔ بلوکی است که تراکنش شما را شامل می‌شود.
    ]]></string>



    <string name="help_wallet"><![CDATA[
        <h1>کیف پول</h1>
        <h2>حالت خیابان</h2>
        <p>
        حالت خیابان را می‌توان در منو یا نماد سر گانتر فعال یا غیرفعال کرد. در این حالت، موجودی
        شما روی هیچ صفحه‌ای نشان داده نمی‌شود، بنابراین می‌توانید با خیال راحت از کیف پول خود
        در خیابان، کافه یا دیگر مکان‌های عمومی استفاده کنید. تراکنش‌های پیشین نیز پنهان هستند اما
        تراکنش‌های جدید نشان داده می‌شوند تا بتوانید ببینید که مونروها را ارسال یا دریافت کرده‌اید!
        </p>
        <h2>اسکن کردن</h2>
        از آنجایی که مونرو دوست دارد همه چیز را خصوصی نگه دارد، هر بار که کیف پول مونروجو را باز
        می‌کنید، باید بلاکچین را اسکن کنیم تا ببینیم آیا مونروهای جدیدی به کیف پول شما ارسال شده است
        یا خیر، این کار فقط اطلاعات متعلق به کیف پول شما را در تلفن شما ذخیره می‌کند. بعضی اوقات که
        مدت زمان زیادی از آخرین همگام سازی گذشته باشد، ممکن است همگام سازی زمان زیادی طول بکشد.
        <h2>موجودی</h2>
        <p><b>کمک! موجودی کیف پول من ناپدید شده یا تایید نشده!</b><br/>
        نترسید! وقتی از کیف پول خود وجوه ارسال می‌کنید، مقداری از موجودی شما به‌طور موقت
        تایید نشده نشان داده می‌شود. این در نتیجهٔ نحوهٔ انجام تراکنش در بلاکچین مونرو اتفاق میفتد.
        اطلاعات بیشتر دربارهٔ چنج (باقی مانده) را در
        <a href="https://getmonero.org/resources/moneropedia/change.html">اینجا</a>
        بخوانید.
        <h2>فهرست تراکنش‌ها</h2>
        <p>یک فهرست از تراکنش‌های کیف پول.
        <br/>
        در کیف پول «فقط مشاهده‌ای» (کیف پولی که فقط با کلید مشاهده ساخته شده)، فقط تراکنش‌های دریافتی نشان داده می‌شوند.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_node"><![CDATA[
        <h1>«گِره‌ها»</h1>
        <h2>خلاصه</h2>
        <p>
        فهرست گره‌ها را با پایین کشیدن تازه‌‌سازی کنید و با نشانک‌گذاری ۳ تا ۵ گره به مونروجو اجازه دهید بهترین مورد را برای شما انتخاب کند!
        </p>
        <h2>گره چیست؟</h2>
        <p>
        مونروجو از یک گرهٔ راه دور (که گاهی اوقات Daemon نیز نامیده می‌شود) برای برقراری ارتباط با شبکهٔ مونرو بدون نیاز به دانلود و ذخیره یک کپی از کل بلاکچین، استفاده می‌کند.
        <p>
        <h2>فهرست گره‌ها</h2>
        <p>
        اگر این فهرست خالی است، می‌توانید گره‌های جدید را به صورت دستی اضافه کنید یا به مونروجو اجازه دهید تا شبکه را برای شما اسکن کند. ادامهٔ مطلب را بخوانید...
        </p>
        <p>
        فهرست گره‌ها تمام گره‌های شناخته شدهٔ فعلی را نشان می‌دهد. علاوه بر این، زمان آخرین
        بلوک شناخته شده در زیر نام هر گره نشان داده می‌شود. یک نماد نشان دهندهٔ کیفیت
        گره و اتصال به آن در کنار هر گره نشان داده می‌شود.
        </p>
        <p>
        هر گرهٔ در فهرست را می‌توان برای استفادهٔ بعدی نشانک کرد. گره‌هایی که نشانه‌گذاری نشده‌اند فراموش خواهند شد.
        </p>
        <p>
        مونروجو در هربار استفاده بهینه‌ترین گرهٔ نشانه‌گذاری شده را انتخاب می‌کند. این کار را با بررسی ارتفاع بلوک (به‌روز بودن گره) و همچنین کیفیت اتصال انجام می‌دهد.
        </p>
        <p>
        این فهرست بر اساس این ویژگی‌ها مرتب شده است و اولین گره در فهرست توسط مونروجو انتخاب می‌شود. در پایین فهرست گره‌های بسیار کند یا غیرقابل دسترس قرار می‌گیرند.
        </p>
        <h2>اضافه کردن گره</h2>
        <p>
        با لمس دکمهٔ «افزودن گره» در پایین، از شما خواسته می‌شود که جزئیات گره را در ادامه وارد کنید.
        «آدرس»، نام دامنه یا آدرس IP گره است - این مورد تنها دادهٔ اجباری برای اضافه کردن گره است.
        پورت را اگر گره روی یک پورت غیر پیش‌فرض (18089) اجرا می‌شود وارد کنید.
        همچنین به صورت اختیاری می‌توانید گره را نام‌گذاری کنید، تا بتوانید بعداً آن را آسان‌تر شناسایی کنید.
        بعضی از گره‌ها برای استفاده نیاز به نام کاربری و رمز عبور دارند. آن‌ها را در جای مخصوص وارد کنید. سپس می‌توانید این تنظیمات را بررسی کنید.
        «نتیجهٔ بررسی» به شما ارتفاع بلوک، مدت پاسخ‌گویی و آی‌پی استفاده شده را نمایش خواهد داد.
        همچنین می‌توانید با خطا مواجه شوید - معمولا به این دلیل که آدرس ارائه شده در مدت زمان معقولی قابل دسترس نبوده یا رمز و نام کاربری اشتباه بوده است.
        و آدرس یا پورت به یک گرهٔ مونرو اشاره نمی‌کند!
        زمانی که بررسی با موفقیت انجام شد، شما می‌توانید با فشردن «OK» این گره را ذخیره و نشانه‌گذاری کنید.
        </p>
        <h2>اسکن برای گره‌ها</h2>
        <p>
        علاوه بر این، می‌توانید شبکه را برای یافتن گره‌ها اسکن کنید. مونروجو شروع به اسکن شبکه برای یافتن گره‌های راه دور برروی پورت 18089 میکند. این کار با پرسیدن از گره‌های نشانه‌گذاری شده برای گره‌های بیشتر شروع میشود و سپس از آن‌ها نیز برای گره‌های بیشتر پرس‌وجو می‌کند و همینطور ادامه می‌دهد. اگر گره‌ی نشانه‌گذاری شده نداشته باشید (یا آنها درباره‌ی همتایان خود به ما نگویند)، مونروجو به سراغ گره‌های از پیش تعیین شده در برنامه می‌رود. اسکن پس از یافتن مجموع 10 گره پایان می‌یابد.
        </p>
    ]]></string>

    <string name="help_uri"><![CDATA[
        <h1>استفاده از لینک پرداخت</h1>
        <p>
        شما مونروجو را با یک لینک پرداخت آغاز کرده‌اید، برای ارسال وجوه، لطفا این مراحل را انجام دهید:
        </p>
        <p>
        1. کیف پولی که قصد استفاده از آن را دارید باز کنید
        <br/>
        2. تا زمان همگام شدن کیف پول و ظاهر شدن دکمهٔ «ارسال» منتظر بمانید
        <br/>
        3. دکمهٔ «پرداخت» را لمس کنید
        </p>
        <p>
        جزئیات پرداخت نمایش داده شده، آن‌ها را بررسی کرده و مانند هر تراکنش دیگر ادامه دهید.
        </p>
    ]]></string>

    <string name="help_ok">فهمیدم!</string> <!-- Note: "Got it" as in "I understand this" -->

    <string name="help_nok">
    نمو<!--دار-->خوام! <!--This is an easter egg-->
    </string> <!-- Note: "Nah..." as in "I don't want this" -->
    <string name="help_getorbot">
    برنامهٔ Orbot را نصب کنید!
    </string>
    <string name="help_tor"><![CDATA[
        <h1>تور</h1>
        <p>
        تور، در انگلیسی مخفف «روتر پیازی»، یک نرم‌افزار آزاد و متن‌باز برای فعال‌سازی ارتباطات ناشناس در بستر اینترنت است.
        </p>
        <p>
        فعال‌سازی تور اتصال شما را از 3 رله می‌گذراند و آدرس IP شما را از گره مخفی خواهد
        کرد. به یاد داشته باشید که این نوع اتصالات در عین خصوصی بودن، <b>کندتر</b> نیز هستند.
        </p>
        <p>
        برای استفاده از تور در مونروجو، شما به نصب بودن Orbot در دستگاه خود نیاز خواهید
        داشت. پس از نصب و راه‌اندازی Orbot، با کلیک کردن بر روی نماد
        <img src="ic_network_clearnet"/>
        در صفحهٔ فهرست کیف پول‌ها، از فعال شدن این قابلیت مطمئن شوید.
        </p>
        <p>
        اگر با اتصال تور مشکلی داشتید، یک هویت جدید را داخل
        برنامهٔ Orbot (با لمس نماد بالا راست صفحه) دریافت کنید.
        </p>
    ]]></string>

    <string name="help_tor_enable"><![CDATA[
        <h1>گرهٔ تور</h1>
        <p>
        این یک گرهٔ تور است. برای استفاده از آن، باید حالت تور را با لمس نماد
        <img src="ic_network_clearnet"/>
        در بالای صفحهٔ فهرست کیف پول‌ها فعال کنید.
        
        </p>
    ]]></string>
</resources>
