<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools" tools:locale="en">
    <string name="help_create_new"><![CDATA[
        <h1>צור ארנק - חדש</h1>
        <p>אם אתה צריך כתובת מונרו חדשה!</p>
        <p>הזן שם ארנק וסיסמה יחודיים.
        הסיסמה משמשת לאבטחת נתוני הארנק שלך במכשיר. השתמש בסיסמה חזקה -
        אפילו טוב יותר להשתמש ב- ביטוי סיסמה.</p>
        <h2>שימו לב ל- מנמוניק סיד!</h2>
        <p>במסך הזה תוכל למצוא את \"מנמוניק סיד\" אשר בנוי מ-25 מילים.
        אלה הנתונים היחידים הדרושים כדי לשחזר את הארנק שלך בשלב מאוחר יותר
        ולקבל גישה מלאה לכספים שלך.
        חשוב מאוד לשמור על זה מאובטח ופרטי, מכוון שזה מביא ל<em>כל</em>
        אחד גישה מלאה לכספים שלך!</p>
        <p>אם תאבד את סיסמת הארנק שלך, אתה עדיין תוכל לשחזר את הארנק שלך עם מנמוניק סיד.</p>
        <p>אין דרך לשחזר את ה מנמוניק סיד שלך, אם תאבד את זה כל הכספים שלך יאבדו!
        ה-מנמוניק סיד גם לעולם לא ניתן לשנות, ואם הוא נגנב או נפרץ בדרך אחרת,
        תצטרך להעביר את הכספים שלך לארנק חדש (עם מנמוניק סיד חדש). לכן, זה הכי טוב
        שאתה תגבה את ה-מנמוניק סיד על ידי כתיבתו ואחסונו ב- <em>כמה</em> מקומות
        בטוחים ומאובטחים.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_seed"><![CDATA[
        <h1>צור ארנק - סיד</h1>
        <p>אם כבר יש לך כתובת Monero וברצונך לשחזר את העסקאות מהבלוקצ\'יין!</p>
        <p>הזן שם ארנק וסיסמה יחודיים. הסיסמה משמשת לאבטחת נתוני הארנק שלך במכשיר.
        השתמש בסיסמה חזקה - אפילו יותר טוב להשתמש ב- ביטוי סיסמה.</p>
        <p>הזן את ה- סיד בשדה הכתיבה \"מנמוניק סיד\".<p>
        <p>הזן את מספר הבלוק של העסקה הראשונה ששימשה עבור כתובת זו 
        בשדה הכתיבה \"שחזור גובה\". ניתן גם להשתמש בתאריך בתבנית יום-חודש-שנה. אם אינך בטוח,
        הזן תאריך משוער/גובה-הבלוק <em>לפני</em> שהשתמשת לראשונה בכתובת ארנק זו.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_ledger"><![CDATA[
        <h1>צור ארנק - Ledger</h1>
        <p>ברצונך לשחזר את הארנק שלך מ- Ledger Nano S device.</p>
        <p>המפתחות הסודיים שלך לעולם לא עוזבים את ה- Ledger device, אז אתה צריך את זה מחובר
        בכל פעם שתרצה לגשת לארנק שלך.</p>
        <p>הזן שם ארנק וסיסמה יחודיים. הסיסמה משמשת לאבטחת נתוני הארנק שלך במכשיר
        האנדרואיד. השתמש בסיסמה חזקה - אפילו יותר טוב להשתמש ב- ביטוי סיסמה.</p>
        <p>הזן את מספר הבלוק של העסקה הראשונה ששימשה עבור כתובת זו
        בשדה הכתיבה \"שחזור גובה\". ניתן גם להשתמש בתאריך בתבנית יום-חודש-שנה. אם אינך בטוח,
        הזן תאריך משוער/גובה-הבלוק <em>לפני</em> שהשתמשת לראשונה בכתובת ארנק זו.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_keys"><![CDATA[
        <h1>צור ארנק - מפתחות</h1>
        <p>אם אתה משחזר את הארנק באמצעות המפתחות שלך!</p>
        <p>הזן שם ארנק וסיסמה יחודיים. הסיסמה משמשת לאבטחת נתוני הארנק שלך במכשיר.
        השתמש בסיסמה חזקה - אפילו יותר טוב להשתמש ב- ביטוי סיסמה.<p>
        <p>הזן את כתובת מונרו שלך בשדה הכתיבה \"כתובת ציבורית\" ותמלא את- \"הצג מפתח\" ו-  \"מפתח הוצאה\".</p>
        <p>הזן את מספר הבלוק של העסקה הראשונה ששימשה עבור כתובת זו 
        בשדה הכתיבה \"שחזור גובה\". ניתן גם להשתמש בתאריך בתבנית יום-חודש-שנה. אם אינך בטוח,
        הזן תאריך משוער/גובה-הבלוק <em>לפני</em> שהשתמשת לראשונה בכתובת ארנק זו.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_view"><![CDATA[
        <h1>צור ארנק - הצגה</h1>
        <p>אם אתה רק רוצה לפקח על עסקאות נכנסות לארנק!</p>
        <p>הזן שם ארנק וסיסמה יחודיים. הסיסמה משמשת לאבטחת נתוני הארנק שלך במכשיר.
        השתמש בסיסמה חזקה - אפילו יותר טוב להשתמש ב- ביטוי סיסמה.<p>
        <p>הזן את כתובת מונרו שלך בשדה הכתיבה \"כתובת ציבורית\" ותמלא את- \"הצג מפתח\" ו-  \"מפתח הוצאה\".</p>
        <p>הזן את מספר הבלוק של העסקה הראשונה ששימשה עבור כתובת זו 
        בשדה הכתיבה \"שחזור גובה\". ניתן גם להשתמש בתאריך בתבנית יום-חודש-שנה. אם אינך בטוח,
        הזן תאריך משוער/גובה-הבלוק <em>לפני</em> שהשתמשת לראשונה בכתובת ארנק זו.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_details"><![CDATA[
        <h1>פרטי הארנק</h1>
        <h2>כתובת ציבורית</h2>
        הכתובת הציבורית שלך היא כמו מספר חשבון הבנק שלך אתה יכול לשתף את זה עם כל אחד בלי
        לחשוש לאבד את המונרו שלך. אנשים ישלחו מונרו לארנק שלך באמצעות כתובת זו.
        <h2>מנמוניק סיד</h2>
        אלה הנתונים היחידים הדרושים כדי לשחזר את הארנק שלך בשלב מאוחר יותר ולקבל גישה מלאה
        לכספים שלך. חשוב מאוד לשמור על זה מאובטח ופרטי,  מכוון שזה מביא ל<em>כל</em> אחד
        גישה מלאה למונרו שלך! אם לא רשמת את זה במקום בטוח, אנא עשה זאת!
        <h2>שחזור סיסמת קבצי ארנק</h2>
        הקפד לרשום סיסמה זו. אם תאפס את המכשיר או תסיר את התקנת האפליקציה, תזדקק
        לו כדי לגשת שוב לארנק שלך.<br/>
        <h3>סיסמה חסינה</h3>
        אם הסיסמה המוצגת כאן היא 52 תווים אלפאנומריים בקבוצות של 4 - מזל טוב!
        קבצי הארנק מאובטחים באמצעות מפתח של 256 סיביות שנוצר על-ידי המכשיר שלך&apos;s תכונות
        האבטחה המבוססות על ביטוי הסיסמה שבחרת (בין אם זה ביצירת הארנק או בשינוי הסיסמה לאחר). זה עושה את
        הסיסמה קשה נורא לפריצה!<br/>
        תכונה זו היא חובה עבור כל הארנקים החדשים שנוצרו.
        <h3>סיסמה מדור קודם</h3>
        אם אתה רואה את ביטוי הסיסמה שלך כאן, קבצי הארנק שלך אינם מאובטחים כמו בעת שימוש
        בסיסמה חסינה. כדי לתקן זאת, פשוט בחר \"שנה סיסמה\" מהתפריט. לאחר הכנסת
        ביטוי סיסמה חדש (אולי אפילו אותו אחד כמו הקודם) האפליקציה תיצור סיסמה חסינה בשבילך
        שתגן על קבצי הארנק שלך איתה. תרשום אותה!
        <h3>ארנקי סיסמה חסינה</h3>
        אם אי פעם תצטרך להתקין מחדש את Monerujo (לדוגמה, לאחר איפוס הטלפון או החלפה
        לאחד חדש)   או שברצונך להשתמש בקבצי הארנק שלך במכשיר או במחשב אחר, עליך
        עליך להשתמש בסיסמת שחזור זו כדי לגשת שוב לארנק שלך.<br/>
        על ידי בחירה \"שנה סיסמה\" מהתפריט, ניתן לבחור ביטוי סיסמה אחר. היזהר
        מכך שהדבר ייצור סיסמת שחזור חדשה. תרשום אותה!
        <h2>הצג מפתח</h2>
        ניתן להשתמש במפתח התצוגה שלך כדי לפקח עסקאות נכנסות בארנק שלך מבלי לתת
        הרשאה להוציא את הכספים בתוך הארנק שלך.
        <h2>מפתח הוצאה</h2>
        מפתח ההוצאה שלך מאפשר לכל אחד להוציא את המונרו המשויך לארנק שלך, אז אל תשתף
        לאף אחד מפתח זה, שמור עליו בטוח כמו מנמוניק סיד שלך.
    ]]></string>

    <string name="help_list"><![CDATA[
        <h1>רשימת ארנקים</h1>
        <h2>חוליה</h2>
        <p>מונרוג\'ו משתמש בחוליה מרוחקת כדי לתקשר עם רשת מונרו מבלי
        להוריד ולשמור עותק של כל הבלוקצ\'יין כולו. תוכל למצוא רשימה של חוליות
        פופולריות או ללמוד איך להריץ חוליה מרוחקת משלך כאן https://moneroworld.com/<p>
        <p>מונרוג\'ו מגיע עם כמה חוליות מרוחקות מוגדרות מראש. הוא זוכר את חמשת החוליות האחרונות שבהם נעשה שימוש.</p>
        <h2>ארנקים</h2>
        <p>כאן תוכל לראות את הארנקך. הם ממוקמים ב תקיה של <tt>מונרוג\'ו</tt>
        אשר מאוחסנת באחסון הפנימי של המכשיר. באפשרותך להשתמש באפליקציית סייר הקבצים כדי לראות אותם.
        מומלץ לך לבצע גיבויים של תיקיה זו על בסיס קבוע ולשמור אותם על מכשיר אחר
        למקרה שהטלפון שלך יתפוצץ או יגנב.</p>
        <p>בחר ארנק כדי לפתוח אותו או לחץ על הלחצן \"+\" כדי ליצור אחד חדש.
        לחלופין, בחר אחת מפעולות הארנק:</p>
        <h3>פרטים</h3>
        <p>הצגת פרטי הארנק, סיד &amp; מפתחות.</p>
        <h3>קבלה</h3>
        <p>צור קוד QR לקבלת מונרוג\'.</p>
        <h3>שינוי-שם</h3>
        <p>שינוי שם הארנק. שמות הגיבויים אינם משתנים.</p>
        <h3>גיבוי</h3>
        <p>צור עותק של הארנק בתיקיית <tt>הגיבויים</tt> בתוך <tt>מונרוג\'ו</tt>
        דבר זה יחליף את הגיבויים הנוכחים ששם בגיבויים החדשים.</p>
        <h3>ארכיון</h3>
        <p>בצע גיבוי ומחק את הארנק לאחר מכן. העותק ישאר בתיקיית
        <tt>הגיבויים</tt>. אם אינך זקוק עוד לגיבויים שלך תוכל למחוק אותם באמצעות סייר קבצים או 
        עם אפליקציית מחיקה מאובטחת.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_tx_details"><![CDATA[
        <h1>פרטי העסקה</h1>
        <h2>יעד</h2>
        זו הכתובת הפומבית של הארנק ששלחת אליו את המונרו
        <h2>מזהה-תשלום</h2>
        אתה יכול להשתמש במזהה תשלום כדי לזהות את הסיבה ששלחת את המונרו בין שני הצדדים זה
        אופציונלי ופרטי לחלוטין. לדוגמה, זה יכול לאפשר לעסק ליישב את העסקה שלך
        עם פריט שקנית.
        <h2>מזהה-עסקה</h2>
        זהו מזהה העסקה שלך שאתה יכול להשתמש בו כדי לזהות את העסקה המעורפלת שלך בסייר
        בלוקצ\'יין של מונרו כמו <a href="https://xmrchain.net/">https://xmrchain.net/</a>
        <h2>מפתח העסקה (Transaction Key)</h2>
        זהו המפתח הפרטי של העסקה שלך, שמור על זה בטוח שכן חשיפת זה לצד השלישי
        חושפת איזו חתימה בטבעת היא שלך, ובכך הופכת את העסקה שלך לשקופה.
        <h2>בלוק</h2>
        זה היה הבלוק אשר העסקה שלך נכללה בו.
    ]]></string>



    <string name="help_wallet"><![CDATA[
        <h1>הארנק</h1>
        <h2>מצב רחוב</h2>
        <p>ניתן להפעיל/להשבית את מצב הרחוב בתפריט או בסמל הראש של גונתר. במצב זה, היתרה
        שלך אינה מוצגת על שום מסך, כך שתוכל להשתמש בבטחה בארנק שלך ברחוב, פאב או
        כל מקום צבורי אחר. גם עסקאות קודמות מוסתרות. עסקאות חדשות יוצגו, so
        כך שתוכל לראות ששלחת/קיבלת מונרוג\' מתוק!</p>
        <h2>סריקה</h2>
        מכיוון שמונרו אוהב לשמור בפרטיות על דברים, בכל פעם שאתה פותח ארנק מונרוג\'ו אנחנו צריכים
        לסרוק את הבלוקצ\'יין כדי לראות אם מונרוג\' חדש נשלח לארנק שלך, פעולה זו
        מאחסנת רק מידע השייך לארנק שלך בטלפונך. לפעמים זה יכול לקחת זמן מה
        מכוון שלא הסתנכרנת הרבה זמן.
        <h2>היתרה</h2>
        <p><b>עזרה! יתרת הארנק שלי נעלמה או שאינה מאושרת!</b><br/>
        אל תיבהל! כאשר אתה שולח כספים מהארנק שלך, חלק מהיתרה שלך תוצג באופן זמני
        כלא מאושרת.
        זה קורה כתוצאה מהאופן שבו מונרו מוחלפת בבלוקצ\'יין ואיך השינוי עובד.
        קרא עוד על שינוי ב- https://getmonero.org/resources/moneropedia/change.html
        <h2>רשימת עסקאות</h2>
        <p>רשימה של עסקאות הארנק. בארנקי תצוגה, מוצגות רק עסקאות נכנסות.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_node"><![CDATA[
        <h1>חוליות</h1>
        <h2>אמ;לק</h2>
        <p>רענן את רשימת החוליות על ידי משיכת &amp; סימנית 3&#8211;5 חוליה למטה כדי לאפשר למונרוג\'ו
        לבחור את הטוב ביותר עבורך!!</p>
        <h2>מה&apos;זה חולייה?</h2>
        <p>מונרוג\'ו משתמש בחולייה מרוחקת (המכונה לעתים גם Daemon) כדי לתקשר עם
        מבלי להוריד ולאחסן עותק של
        כל הבלוקצ\'יין עצמו.<p>
        <h2>רשימת חוליות</h2>
        <p>אם הרשימה ריקה, באפשרותך להוסיף צמתים חדשים באופן ידני או לאפשר למונרוג\'ו
        לסרוק את הרשת עבורך. או שניהם. קרא ב&#8230;</p>
        <p>רשימת החוליות מציגה את כל חוליות הידועות כעת. בנוסף, חותמת הזמן
        של הבלוק האחרון הידוע לכל חולייה תחת שמה. סמל המייצג
        את אופן התגובה של החולייה&apos;
        (המצייג את רמת החיבור הצפויה)
        מוצג ליד כל חולייה.</p>
        <p>כל חולייה ברשימה יכולה להיות מסומנת בסימניה לשימוש מאוחר יותר.
        חוליות שאינן מסומנות בסימניה יישכחו.<p>
        <p>מונרוג\'ו יבחר את החולייה האופטימלית בסימניה בכל פעם שתשתמש בו.
        הוא עושה זאת על ידי בדיקת גובה-הבלוק (עד כמה החולייה מעודכנת?) כמו גם את התנהגות התגובה (כמה מהר החולייה מגיבה לבקשות?).</p>
        <p>הרשימה ממוינת לפי מאפיינים אלה, כך שהחולייה העליונה תהיה זו שמונרוג\'ו
        יבחר כרגע. החלק התחתון של הרשימה יציג חוליות איטיות מאוד או לא זמינים.</p>
        <h2>הוספת חולייה</h2>
        <p>על-ידי נגיעה בלחצן &quot;הוספת חולייה&quot; בתחתית, תתבקש
         להזין את פרטי החולייה בתיבת ההקלדה הבאה.
        ה&quot;כתובת&quot; היא שם השרת או כתובת האייפי של החולייה - זהו הערך
        המחייב היחיד.
        הזן את הפורט אם החולייה פועלת בפורט שונה מברירת מחדל (לדוגמה, 18089).
        ניתן גם לתת שם אופציונלי לחולייה, כך שתוכל לזהות אותה ביותר קלות בהמשך.
        חוליות מסוימות דורשות אישורים כדי להשתמש בהן. הזן את שם המשתמש &amp;
        והסיסמה שסופק בשדות המתאימים. כעת באפשרותך &quot;לבדוק&quot; הגדרות אלה.
        &quot;תוצאות הבדיקה&quot; יציגו את גובה הבלוק, זמן התגובה והאייפי בפועל שבו נעשה שימוש.
        התוצאה עשויה להיות גם שגיאה - בדרך כלל מכיוון ששם השרת שסופק
        אינו נגיש בפרק זמן הגיוני או שהנתונים שסיפקת שגויים.
        או שצירוף שם השרת/פורט אינם מצביעים על חוליית מונרו בפועל!
        לאחר שהבדיקה עוברת (ללא שגיאה) - אתה מוגדר ללחוץ על &quot;אישור&quot; כדי לשמור &amp;
        סימניה של צומת זה.</p>
        <h2>איתור חוליות</h2>
        <p>בנוסף, באפשרותך לסרוק את הרשת לאיתור חוליות. מונרוג\'ו יתחיל
        לסרוק את הרשת לאיתור חוליות מרוחקות בפורט 18089. זה מתחיל בכך שהוא מבקש
        מהחוליות המסומנות בסימניה שלך עמיתים אחרים ברשת P2P של מונרו ואז ממשיך
        בכך שהוא מבקש מאותם חוליות עבור עימיתיהם, וכן הלאה. אם אין לך חוליות מסומנות בסימניה
        (או שהם לא מספרים לנו על עמיתיהם),
        מונרוג\'ו ילך היישר אל חוליות הסידס של מונרו המקודדים לתוך מונרו.
        הסריקה נעצרת כאשר היא מוצאת 10 חוליות מרוחקות בסך הכל.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_uri"><![CDATA[
        <h1>שימוש בקישור תשלום</h1>
        <p>התחלת מונרוג\'ו עם קישור תשלום. על מנת לשלוח כספים, אנא בצע את הפעולות הבאות:</p>
        <p>
        1. פתח את הארנק שממנו ברצונך להוציא<br>
        2. המתן עד לסנכרון הארנק &amp; הופעת כפתור "תן"<br>
        3. לחץ על הכפתור "תן"
        </p>
        <p>פרטי התשלום ימולאו. בדוק אותם והמשך כמו עבור כל עסקה אחרת.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_ok">סגור אני מבין!</string> <!-- Note: "Got it" as in "I understand this" -->

    <string name="help_nok">לא איזה</string> <!-- Note: "Nah..." as in "I don't want this" -->
    <string name="help_getorbot">להורדת Orbot!</string>
    <string name="help_tor"><![CDATA[
        <h1>Tor)טור(</h1>
        <p>Tor)טור(, קיצור של The Onion Router, היא תוכנה עם קוד פתוח חינמית המאפשרת תקשורת
        אנונימית.</p>
        <p>הפעלת Tor תנתב את החיבור שלך דרך מספר ממסרים ותסתיר את כתובת האייפי שלך
        מהחולייה. קחו בחשבון שזה יותר פרטי אבל גם <b>איטי</b> יותר.</p>
        <p>כדי להשתמש ב-טור עם מונרוג\'ו, תצטרכו להתקין את Orbot בטלפון שלכם. לאחר
        התקנת Orbot, הקפד להפעיל אותו על ידי לחיצה על סמל הרשת במסך רשימת
        הארנק.</p>
        <p>אם אתם נתקלים בבעיות בחיבור עם טור, נסו להשיג זהות חדשה באפליקציית Orbot (סמל
        בפינה הימינית העליונה).</p>
    ]]></string>

    <string name="help_tor_enable"><![CDATA[
        <h1>חוליית טור</h1>
        <p>זהו חוליית אוניון. כדי להשתמש בה, עליך להפעיל את מצב טור על-ידי לחיצה
        <img src="ic_network_clearnet"/> ב-סמל ליד החלק העליון של דף רשימת הארנקים.</p>
    ]]></string>
</resources>
