<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="about_close">Închide</string>
    <string name="about_whoami">Eu sunt monerujo</string>
    <string name="about_version">Versiunea %1$s (%2$d)</string>

    <string name="credits_text"><![CDATA[
        <b>Mulțumiri</b>
        <br/>
        m2049r, baltsar777, anhdres, keejef,
        rehrar, EarlOfEgo, ErCiccione et al.
        <br/><br/>
        <a href="https://monerujo.io/">monerujo.io</a>
        ]]></string>

    <string name="privacy_policy"><![CDATA[
        <h1>Politică de confidențialitate</h1>
        <p>Această pagină te informează despre politicile privind colectarea,
        utilizarea și divulgarea informațiilor personale pe care le primim de la
        utilizatorii aplicației noastre (monerujo: Portofelul Monero).
        </p>
        <p>Folosind această aplicație, ești de acord cu colectarea și utilizarea informațiilor
		în conformitate cu această politică.
        </p>
        <h2>Informații colectate</h2>
        <p>Datele personale sunt orice fel de date care ar putea identifica o persoană.
        </p>
        <p>Cheile de acces Monero și adresele publice ale portofelului sunt colectate și procesate de aplicație
		în mod local, în scopul procesării tranzacțiilor și transmisterii acestora în 
		rețeaua Monero într-o formă criptată.
        </p>
        <p>Alte date personale nu sunt colectate de către aplicație.</p>
        <p>În cazul în care folosești funcția de schimb monetar USD/EUR (facultativ), monerujo preia rata de schimb
        prin intermediul API-ului public al kraken.com.
        Vizualizează politica de confidențialitate la adresa https://www.kraken.com/legal/privacy pentru a vedea
		cum este procesată informația (În special secțiunea "Information We Collect Automatically").</p>
        <p>În cazul in care folosești aplicația pentru a face o plată către o adresă de portofel BTC,
		vei folosi serviciul oferit de SideShift.ai.
        Vizualizează politica lor de confidențialitate la adresa https://sideshift.ai/ pentru detalii. Monerujo le va trimite lor 
		adresa de destinație și suma BTC. Adresa ta de IP poate fi colectată.</p>
        <h2>Permisiunile aplicației</h2>
        <ul>
        <li>INTERNET : Conectarea la rețeaua Monero printr-un nod de asamblare al Monero </li>
        <li>READ_EXTERNAL_STORAGE : Citește fișierele portofelului stocate pe dispozitiv</li>
        <li>WRITE_EXTERNAL_STORAGE : Scrie fișierele portofelului stocate pe dispozitiv</li>
        <li>WAKE_LOCK : Menține dispozitivul aprins pentru sincronizare</li>
        <li>CAMERA : Scanează codurile QR pentru a primi Monero</li>
        </ul>
        <h2>Modificări ale acestei politici de confidențialitate</h2>
        <p>Modificări ale acestei politici de confidențialitate pot apărea din când în când.
		Te vom notifica cu privire la orice modificare, postând noua politică de confidențialitate în aplicație
		sau pe site-ul nostru (www.monerujo.io)
        Îți recomandăm să revizuiești periodic această politică de confidențialitate pentru orice modificări apărute.
        <p>Această politică de confidențialitate a fost modificată la data de: 10 noiembrie, 2017.
        </p>
        <h2>Contactează-ne</h2>
        <p>Pentru orice întrebări legate de politica de confidențialitate,
        sau despre cum este informația colectată și procesată,
        te rugăm să ne scrii la privacy@monerujo.io.
        </p>
        ]]></string>
</resources>
