<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_create_new"><![CDATA[
        <h1>Creează Portofel - Nou</h1>
        <p>Doar dacă ai nevoie de o adresă nouă pentru Monero!</p>
        <p>Introdu un nume unic al portofelului și o parolă. Parola este folosită pentru a securiza informațiile portofelului
		de pe dispozitiv. Folosește o parola dificilă - folosește chiar o frază.</p>
        <h2>Notează-ți Semnătura Mnemonică!</h2>
        <p>În următorul ecran vor fi afișate 25 de cuvinte care reprezintă \"Semnătura Mnemonică\".
        Aceasta este singura informație necesară pentru recuperarea portofelului tău într-un moment ulterior și obținerea
		accesului deplin la fondurile tale. Păstrarea acesteia într-un mediu privat și securizat este foarte importantă,
		deoarece va permite <em>oricui</em> acces total la fondurile tale!</p>
        <p>În cazul în care ți-ai pierdut parola portofelului, vei putea recupera accesul la el folosind Semnătura Mnemonică.</p>
        <p>Nu există nicio altă modalitate de a a-ți recupera Semnătura Mnemonică, dacă o pierzi, toate fondurile tale vor fi pierdute!
        Totodată Semnătura Mnemonică nu pot fi schimbată, iar dacă ea este furată sau compromisă, trebuie să îți muți
		fondurile către o nouă adresa de portofel (care va conține altă Semnătură Mnemonică). Prin urmare, este mai bine
		să copiezi în siguranță Semnătura Mnemonică în <em>numeroase</em> locații sigure și de încredere.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_seed"><![CDATA[
        <h1>Creează Portofel prin Semnătură</h1>
        <p>În cazul în care deții deja o adresă de portofel pentru Monero și dorești să îți recuperați tranzacțiile din baza
		de date distribuită (blockchain)</p>
        <p>Introdu un nume unic al portofelului și o parolă. Parola este folosită pentru a securiza informațiile portofelului
		de pe dispozitiv. Folosește o parola dificilă - folosește chiar o frază.</p>
        <p>Introdu cuvintele Semnăturii Mnemonice în câmpul \"Semnătură Mnemonică\".<p>
        <p>În cazul în care ști monoblocul în care a fost procesată prima ta tranzacție folosind această adresa,
		te rugăm să o introduci în câmpul \"Număr monobloc\" - lasând acest câmp liber, aplicația va scana
		<em>întreaga</em> bază de date distribuită (blockchain) pentru tranzacții aparținând acestei adrese de portofel.
		În cazul acesta va fi necesar <em>foarte mult</em> timp.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_keys"><![CDATA[
        <h1>Creează Portofel prin Chei de acces</h1>
        <p>Doar dacă încercați recuperarea portofelului folosind cheile de acces!</p>
        <p>Introdu un nume unic al portofelului și o parolă. Parola este folosită pentru a securiza informațiile
		portofelului de pe dispozitiv. Folosește o parola dificilă - folosește chiar o frază.<p>
        <p>Introdu adresa portofelului tău Monero în câmpul \"Adresă publică\" , completeaza câmpul \"Cheie vizualizare\" 
		și  \"Cheie consum\".</p>
        <p>În cazul în care ști monoblocul în care a fost procesată prima ta tranzacție folosind această adresa,
		te rugăm să o introduci în câmpul \"Număr monobloc\" - lasând acest câmp liber, aplicația va scana
		<em>întreaga</em> bază de date distribuită (blockchain) pentru tranzacții aparținând acestei adrese de portofel.
		În cazul acesta va fi necesar <em>foarte mult</em> timp.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_view"><![CDATA[
        <h1>Creează Portofel pentru Vizualizare</h1>
        <p>Doar în cazul în care doriți să vizualizați tranzacțiile primite!</p>
        <p>Introdu un nume unic al portofelului și o parolă. Parola este folosită pentru a securiza informațiile
		portofelului de pe dispozitiv. Folosește o parola dificilă - folosește chiar o frază.<p>
        <p>Introdu adresa portofelului tău Monero în câmpul \"Adresă publică\" și completeaza câmpul
		\"Cheie vizualizare\".</p>
        <p>În cazul în care ști monoblocul în care a fost procesată prima ta tranzacție folosind această adresa,
		te rugăm să o introduci în câmpul \"Număr monobloc\" - dacă lași acest câmp liber, aplicația va scana 
		<em>întreaga</em> bază de date distribuită (blockchain) pentru tranzacții aparținând acestei adrese de portofel.
		În cazul acesta va fi necesar <em>foarte mult</em> timp.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_details"><![CDATA[
        <h1>Detaliile Portofelului</h1>
        <h2>Adresa Publică</h2>
        Adresa publică a protofelului reprezintă, ca și exemplu, un cont bancar, număr pe care îl poți împărtăși
		cu oricine fără a avea teama de a pierde din balanța Monero. Oricine poate trimite Monero către portofelul
		tău folosind această adresă.
        <h2>Semnătura Mnemonică</h2>
        Aceasta este singura informație necesară pentru recuperarea portofelului tău într-un moment ulterior
		și obținerea accesului deplin la fondurile tale. Păstrarea acesteia într-un mediu privat și securizat
		este foarte importantă, deoarece va permite <em>oricui</em> acces total la fondurile tale!
		În cazul în care nu ai notat această informație într-un loc sigur, te rog să o faci acum!
        <h2>Cheie vizualizare</h2>
        Cheia ta de vizualizare poate fi folosită pentru a monitoriza tranzacțiile primite fără a da permisiunea
		de a cheltui fondurile aflate în portofelul tău.
        <h2>Cheie consum</h2>
        Cheia ta de consum permite oricui să cheltuie fondurile Monero asociate cu portofelul tău, așa că nu
		divulga nimănui această cheie și păstreaz-o în siguranță precum Semnătura Mnemonică.
    ]]></string>

    <string name="help_list"><![CDATA[
        <h1>Lista Portofelelor</h1>
        <h2>Nod</h2>
        <p>Monerujo folosește un dispozitiv la distanță (remote node) pentru a comunica cu Rețeaua Monero
		fără a descărca și a stoca o copie a întregii baze de date distribuite (blockchain). Poți găsi o listă
		populară de noduri de asamblare aflate la distanța, sau despre cum să creezi un nod de asamblare personal,
		la adresa https://moneroworld.com/<p>
        <p>Monerujo vine cu o listă presetată de noduri de asamblare aflate la distanță (remote nodes).
		De asemenea Monerujo reține ultimele cinci noduri folosite.</p>
        <h2>Portofele</h2>
        <p>Aici poți observa portofelele tale. Ele sunt locate în dosarul <tt>monerujo</tt> aflat în
		memoria internă a dispozitivului tău. 
		Ai posibilitatea dea a utiliza o aplicație de explorare a fișierelor pentru a le vedea.
		Ar trebui să efectuezo copii de siguranță ale acestui dosar, în mod regulat pe alte dispozitive,
		în cazul în care dispozitivul tău va avea o disfuncționalitate sau va fi furat.</p>
        <p>Selectează un portofel apăsând pe el sau apăsând \"+\" pentru a creea unul nou.
        Sau selectează una din operațiile portofelului:</p>
        <h3>Detalii</h3>
        <p>Arată detaliile portofelului, Semnătură &amp; chei de acces.</p>
        <h3>Primește</h3>
        <p>Creează un cod QR pentru a primi Monero.</p>
        <h3>Redenumește</h3>
        <p>Redenumește portofelul. Copiile de securitate (backups) nu sunt redenumite în această operație.</p>
        <h3>Copie de securitate</h3>
        <p>Creează o copie de securitate în dosarul <tt>backups</tt> aflat în dosarul <tt>monerujo</tt> 
		resciind copiile anterioare.</p>
        <h3>Arhivează</h3>
        <p>Efectuează o copie de securitate și șterge fișierul portofelului pe urmă. Copia va rămâne
		în dosarul <tt>backups</tt>. În cazul în care copiile de securitate nu îți mai sunt necesare,
		va trebui să le ștergi folosind un explorator de fișiere sau să ștergi aplicația într-un mod sigur.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_tx_details"><![CDATA[
        <h1>Detaliile tranzacției</h1>
        <h2>Destinație</h2>
        Aceasta este adresa publică la care tu ai trimis Monero
        <h2>PaymentID</h2>
        Poți utiliza un ID de plată pentru a identifica suma trimisă între două terțe,
		acest lucru este complet opțional și privat. Ca exemplu, poate permite identificare
		într-o activitate comercială pentru a reconcilia pentru un produs pe care l-ați achiziționat.
        <h2>TX ID</h2>
        Acesta este ID-ul Tranzacției și poate fi folosit pentru a identifica tranzacția ta obfuscată
		pe un explorator al bazei de date distribuită (Blockchain) a Monero, ca cel
		aflat la acest link <a href="https://xmrchain.net/">https://xmrchain.net/</a>
        <h2>TX KEY (Cheia Tranzacției)</h2>
        Aceasta este cheia privată a tranzacției, aceasta este privată și trebuie păstrată ca atare,
		această cheie permite unei terțe părți să dezvăluie care din semnăturile formate într-un inel
		vă aparține, făcând astfel tranzacția transparentă.
        <h2>Monoblocul</h2>
        Acesta este monoblocul în care a fost inclusă tranzacția ta.
    ]]></string>

    <string name="help_send"><![CDATA[
        <h1>Trimitere</h1>
        <h2>Adresa destinatarului</h2>
        <p>Aceasta este adresa publică a destinatarului la care vrei să trimiți Monero, poți copia
		această adresă folosind clipboard-ul, scanând codul QR sau introducând-o manual. Verifică
		de trei ori această adresă pentru a fi sigur că nu trimiți monedele la o adresă greșită.</p>
        <p>In addition to using an XMR address, you can also use
        <ul>
            <li>an OpenAlias for XMR or BTC</li>
            <li>a BTC address</li>
            <li>a bitcoin: URI (including BIP70 like bitpay)</li>
        </u>
        Please note, that sending BTC is processed through the XMR.TO service (see https://xmr.to
        for details). See the section on sending BTC below.</p>
        <h2>Payment ID</h2>
        <p>Poți utiliza un ID de plată pentru a identifica suma trimisă între două terțe, acest lucru
		este complet opțional și privat. Ca exemplu, poate permite identificare într-o activitate comercială
		pentru a reconcilia pentru un produs pe care l-ați achiziționat.<p>
        <h1>Transferul de BTC</h1>
        <h2>XMR.TO</h2>
        <p>XMR.TO este un serviciu terță parte care care acționeaza ca un schimb valutar între Monero și Bitcoin.
        Noi folosim API-ul XMR.TO pentru a integra plățile Bitcoin în Monerujo. Verifică
        https://xmr.to and și decide singur dacă este un serviciu pe care dorești să îl folosești. Echipa Monerujo
        nu este asociată în niciun fel cu XMR.TO și nu te poate ajuta cu serviciile oferite de ei.</p>
        <h2>Rata de schimb al XMR.TO<h2>
        <p>Pe ecranul cu \"Suma\" vor fi afișați parametrii ai serviciului XMR.TO. Aceștia includ cursul de
		schimb actual precum și limitele superioare și inferioare ale BTC. Reține că aceste rate de schimb
		nu sunt garantate în acest moment. Vei vedea, de asemenea, suma până la care tranzacția BTC va fi
        executată instantaneu fără a aștepta confirmarea XMR (verifică FAQ-ul XMR.TO pentru detalii). Notează că, XMR.TO
		nu percepe comisioane extra - nu e așa că este cool?</p>
        <h2>Dispoziție XMR.TO<h2>
        <p>Pe ecranul cu \"Confirm\", vei vedea comanda actuală a XMR.TO. Această comandă este valabilă pentru
		un timp limitat - este posibil să observi o numărătoare inversă pe butonul \"Consum\". Rata de schimb poate
		fi diferită de cea indicată pe ecranele anterioare.</p>
        <h2>Cheia secretă XMR.TO<h2>
        <p>Din moment ce Monerujo gestionează numai partea Monero din tranzacția ta, cheia secretă a XMR.TO
        poate fi folosită pentru a urmari partea Bitcoin a comenzii tale de pe site-ul XMR.TO.</p>
        <p>Te rog notează, că această cheie secretă este validă doar pentru 24 ore din momentul începerii tranzacției!</p>
        <h2>Numerotarea inversă XMR.TO</h2>
        <p>În momentul în care numerotarea inversă ajunge la zero, va trebui să obți o noua cotație de la XMR.TO mergând
		înapoi la pasul anterior apoi revenind la ecranul \"Confirm\".</p>
    ]]></string>

    <string name="help_xmrto"><![CDATA[
        <h1>Transferul de BTC</h1>
        <h2>XMR.TO</h2>
        <p>XMR.TO este un serviciu terță parte care care acționeaza ca un schimb valutar între Monero și Bitcoin.
        Noi folosim API-ul XMR.TO pentru a integra plățile Bitcoin în Monerujo. Verifică
        https://xmr.to and și decide singur dacă este un serviciu pe care dorești să îl folosești.
		Echipa Monerujo nu este asociată în niciun fel cu XMR.TO și nu te poate ajuta cu serviciile oferite de ei.</p>
        <h2>Rata de schimb al XMR.TO<h2>
        <p>Pe ecranul cu \"Suma\" vor fi afișați parametrii ai serviciului XMR.TO. Aceștia includ cursul de
		schimb actual precum și limitele superioare și inferioare ale BTC. Reține că aceste rate de schimb
		nu sunt garantate în acest moment. Vei vedea, de asemenea, suma până la care tranzacția BTC va fi
        executată instantaneu fără a aștepta confirmarea XMR (verifică FAQ-ul XMR.TO pentru detalii). Notează că, XMR.TO
		nu percepe comisioane extra - nu e așa că este cool?</p>
        <h2>Dispoziție XMR.TO<h2>
        <p>Pe ecranul cu \"Confirm\", vei vedea comanda actuală a XMR.TO. Această comandă este valabilă pentru
		un timp limitat - este posibil să observi o numărătoare inversă pe butonul \"Consum\". Rata de schimb poate
		fi diferită de cea indicată pe ecranele anterioare.</p>
        <h2>Cheia secretă XMR.TO<h2>
        <p>Din moment ce Monerujo gestionează numai partea Monero din tranzacția ta, cheia secretă a XMR.TO
        poate fi folosită pentru a urmari partea Bitcoin a comenzii tale de pe site-ul XMR.TO.</p>
        <p>Te rog notează, că această cheie secretă este validă doar pentru 24 ore din momentul începerii tranzacției!</p>
        <h2>Numerotarea inversă XMR.TO</h2>
        <p>În momentul în care numerotarea inversă ajunge la zero, va trebui să obți o noua cotație de la XMR.TO mergând
		înapoi la pasul anterior apoi revenind la ecranul \"Confirm\".</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_ledger"><![CDATA[
        <h1>Create Wallet - Ledger</h1>
        <p>You want to recover your wallet from your Ledger Nano S device.</p>
        <p>Your secret keys never leave the Ledger device, so you need it plugged in every
        time you want to access your wallet.</p>
        <p>Enter a unique wallet name and password. The password is used for securing your wallet data on the Android
        device. Use a strong password - even better use a passphrase.</p>
        <p>Enter the block number of the first transaction used for this address in the
        field \"Restore Height\". You can also use a date in the format YYYY-MM-DD. If you are not sure,
        enter an approximate date/blockheight <em>before</em> you first used this wallet address.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_wallet"><![CDATA[
        <h1>Portofelul</h1>
        <h2>Street Mode</h2>
        <p>Street mode can be enabled/disabled in the menu or Gunther\'s head icon. In this mode, your
        balance is not shown on any screen so you can safely use your wallet on the street, a pub or
        other public place. Previous transactions are also hidden. New transactions will be shown, so
        you can see that you have sent/received sweet Moneroj!</p>
        <h2>Scanarea</h2>
        Deoarece Monero păstrează lucrurile într-un mod privat, de fiecare dată când deschizi
		portofelul Monerujo, noi scanăm baza de date distribuită (blockchain) pentru a vedea dacă
		ai primit Monero în portofel, această metodă stochează doar informații relevante portofelului tău.
		Câteodată este necesar un timp îndelungat pentru această operație în cazul în care nu ai fost
		sincronizat pentru o perioadă îndelungată.
        <h2>Balanța</h2>
        <p><b>Ajutor! Balanța portofelului meu a dispărut sau este neconfirmată!</b><br/>
        Nu te panica! În momentul în care trimițo fonduri din portofelul tău, o parte din balanța
		va fi arătată ca și neconfirmată. Acest lucru se întâmplă ca urmare a modului în care este
		schimbat Monero în baza de date distribuită și modul în care se face schimbul.
		Citește mai multe despre schimb la adresa https://getmonero.org/resources/moneropedia/change.html
        <h2>Lista tranzacțiilor</h2>
        <p>O listă a tranzacțiilor portofelului. În portofele create folosind cheia de vizualizare,
		doar tranzacțiile primite vor fi afișate.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_node"><![CDATA[
        <h1>Nodes</h1>
        <h2>TL;DR</h2>
        <p>Refresh the nodes list by pulling down &amp; bookmark 3&#8211;5 nodes to allow Monerujo
        to choose the best one for you!</p>
        <h2>What&apos;s a Node?</h2>
        <p>Monerujo uses a Remote Node (sometimes also called Daemon) to communicate with
        the Monero Network without having to download and store a copy of the
        whole blockchain itself.<p>
        <h2>Node List</h2>
        <p>If the list is empty, you can either add new nodes manually or let Monerujo
        scan the network for you. Or both. Read on&#8230;</p>
        <p>The node list shows all currently known nodes. Additionally, the timestamp
        of the latest block known to each node is shown under the node name. An icon
        representing the node&apos;s response behaviour
        (which indicates the level of connectivity to be expected)
        is shown next to each node.</p>
        <p>Any node in the list can be bookmarked for later use.
        Nodes which are not bookmarked will be forgotten.<p>
        <p>Monerujo will choose the optimal bookmarked node each time you use it.
        It does this by checking the blockheight (how up-to-date
        is the node?) as well as the response behaviour (how fast does the node respond to requests?).</p>
        <p>The list is sorted by these characteristics, so the top node would be the one Monerujo
        would choose right now. The bottom of the list would show very slow or unavailable nodes.</p>
        <h2>Add a Node</h2>
        <p>By touching the &quot;Add Node&quot; button at the bottom, you will be asked to
        enter the node details in the following dialog.
        The &quot;Address&quot; is the hostname or IP-address of the node - this is the only
        mandatory entry.
        Enter the &quot;Port&quot; if the node runs on a non-default port (e.g. 18089).
        You can also optionally name the node, so you can identify it easier later on.
        Some nodes require credentials to use them. Enter the provided username &amp;
        password in the appropriate fields. Now you can &quot;Test&quot; these setting.
        The &quot;Test Results&quot; will display the blockheight, response time and actual IP used.
        The result may also be an error - usually because the hostname provided is
        not reachable in a sensible amount of time or the credentials are incorrect.
        Or the hostname/port combination does not point to an actual Monero Node!
        Once the test passes (no error) - you&apos;re set to press &quot;OK&quot; to save &amp;
        bookmark this node.</p>
        <h2>Scan for Nodes</h2>
        <p>Additionally, you can scan the network for nodes. Monerujo will start
        scanning the network for Remote Nodes on port 18089. It begins by asking your
        bookmarked nodes for other peers in the Monero P2P network and then continues
        by asking those for their peers, and so on. If you have no bookmarked nodes
        (or they don&apos;t tell us about their peers),
        Monerujo will go straight to the Monero seed nodes hardcoded into Monero. The
        scan stops when it finds 10 remote nodes in total.</p>
    ]]></string>

    <!-- Note for translators: new/changed text also in help_send -->

    <string name="help_uri"><![CDATA[
        <h1>Using a payment link</h1>
        <p>You have started monerujo with a payment link. In order to send funds, please do the following:</p>
        <p>
        1. Open the wallet you want to spend from<br>
        2. Wait until the wallet is synced &amp; the "Give" button appears<br>
        3. Touch the "Give" button
        </p>
        <p>The payment details will be filled in. Check them and proceed like for any other transaction.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_ok">Got it!</string> <!-- Note: "Got it" as in "I understand this" -->
</resources>
