<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="about_close">Zatvoriť</string>
    <string name="about_whoami">ja som monerujo</string>
    <string name="about_version">Verzia %1$s (%2$d)</string>

    <string name="credits_text"><![CDATA[
        <b>Zásluhy</b>
        <br/>
        m2049r, baltsar777, anhdres, keejef,
        rehrar, EarlOfEgo, ErCiccione et al.
        <br/><br/>
        <a href="https://monerujo.io/">monerujo.io</a>
        ]]></string>

    <string name="privacy_policy"><![CDATA[
        <h1>Zásady ochrany osobných údajov</h1>
        <p>Na tejto stránke nájdete informácie o zásadách ochrany v súvislosti so zbieraním a spracovávaním osobných údajov,
        ktoré získame od užívateľov našej apky (monerujo: Monero Wallet).
        </p>
        <p>Používaním tejto aplikácie súhlasíš so zbieraním a spracovávaním informácií v súlade s týmito pravidlami.
        </p>
        <h2>Zbierané Dáta</h2>
        <p>Osobné dáta sú také dáta, na základe ktorých by bolo možné identifikovať jedinca.</p>
        <p>Monero kľúče a verejné adresy sú zbierané a spracovávané aplikáciou lokálne na účely
        spracovania a prenosu transakcie v Monero sieti.</p>
        <p>Iné osobné data nie sú zbierané a spracovávané.</p>
        <p>Pokiaľ používaš (voliteľnú) funkciu zmenárne, monerujo vyhľadá výmenný kurz cez verejné API portálu coinmarketcap.com.
        Pre viac detailov pozri zásady ochrany osobných údajov na https://coinmarketcap.com/privacy kde je uvedené aké dáta zbierajú</p>
        <p>Pokiaľ používaš aplikáciu pre platby na BTC adresy, využívaš služby SideShift.ai.
        Pre viac detailov pozri zásady ochrany osobných údajov na https://sideshift.ai/ . Monerujo im posiela cieľovú BTC
        addresu príjemcu a posielané množstvo. Tvoju IP bude tiež možné zaznamenať. </p>
        <h2>Povolenia</h2>
        <ul>
        <li>INTERNET : Pripojiť do Monero siete cez vzdialený Monero uzol</li>
        <li>READ_EXTERNAL_STORAGE : Čítať súbory peňaženky uložené v zariadení</li>
        <li>WRITE_EXTERNAL_STORAGE : Zapisovať do súborov peňaženky uložených v zariadení</li>
        <li>WAKE_LOCK : Udržať zariadenie prebudené počas synchronizácie</li>
        <li>CAMERA : Snímať QR kódy na posielanie a obdržanie Monero</li>
        </ul>
        <h2>Zmeny v týchto zásadách</h2>
        <p>Je možné, že z času načas sa tieto zásady upravia, či doplnia, na čo budete včas upozornení aplikáciou
        a na našich webových stránkach (www.monerujo.io).
        Doporučujeme tieto zásady periodicky kontrolovať kôli prípadným zmenám.
        <p>tieto zásady ochrany údajov boli naposledy upravené: 10. November, 2017.
        </p>
        <h2>Kontaktuj Nás</h2>
        <p>Ak máš akékoľvek otázky ohľadom zásad ochrany osobných údajov, alebo ako sú data spracovávané,
        pošli email na privacy@monerujo.io.
        </p>
        ]]></string>
</resources>
