<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_create_new"><![CDATA[
        <h1>Créer un Portefeuille - Nouveau</h1>
        <p>Si vous avez besoin d’une nouvelle adresse Monero !</p>
        <p>Entrez un nom et un mot de passe unique pour le portefeuille.
        Le mot de passe permet de sécuriser les données de votre portefeuille sur votre appareil.
        Utilisez un mot de passe fort - mieux, utilisez une phrase secrète.</p>
        <h2>Notez votre phrase Mnémonique !</h2>
        <p>Sur l’écran suivant vous trouverez les 25 mots de votre \"Phrase Mnémonique\".
        C’est la seule donnée necessaire pour récupérer votre portefeuille ultérieurement
        et obtenir l’accès à vos fonds.
        Il est très imprtant de la garder sécurisée et confidentielle, car elle donne
        <em>à quiconque</em> le contrôle total de vos fonds !</p>
        <p>Si vous perdez le mot de passe de votre portefeuille, vous pouvez toujours récupérer votre
        portefeuille avec la phrase Mnémonique.</p>
        <p>Il n’y a aucun moyen de récupérer votre phrase Mnémonique, si vous la perdez tous vos fonds
        seront perdus ! La phrase Mnémonique ne peut pas non plus être changée, et si elle est dérobée
        ou compromise, vous devrez transférer vos fonds vers un nouveau portefeuille (avec une nouvelle
        phrase Mnémonique). Par conséquent, il vaut mieux que vous sauvegardiez votre phrase Mnémonique
        en l’écrivant et en la conservant à de <em>multiples</em> endroits sécurisés.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_seed"><![CDATA[
        <h1>Créer un Portefeuille - Phrase Mnémonique</h1>
        <p>Si vous avez déjà une adresse Monero et que vus voulez reécupérer vos transactions depuis la chaïne de blocs !</p>
        <p>Entrez un nom et un mot de passe unique pour le portefeuille.
        Le mot de passe permet de sécuriser les données de votre portefeuille sur votre appareil.
        Utilisez un mot de passe fort - mieux, utilisez une phrase secrète.</p>
        <p>Entrez votre phrase Mnémonique dans le champ \"Phrase Mnémonique\".<p>
        <p>Entrez le numéro du bloc de la première transaction utilisée pour cette adresse dans le
        champ \"Hauteur de restauration\". Vous pouvez également utiliser une date au format AAA-MM-JJ.
        Si vous n\'êtes pas sûr, entrer une date / hauteur de block approximative <em>avant</em> que vous
        n’ayez utilisé cette adresse de portefeuille pour la première fois.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_keys"><![CDATA[
        <h1>Créer un Portefeuille - Clefs</h1>
        <p>Si vous récupérez votr portefeuille en utilisant vos clefs !</p>
        <p>Entrez un nom et un mot de passe unique pour le portefeuille.
        Le mot de passe permet de sécuriser les données de votre portefeuille sur votre appareil.
        Utilisez un mot de passe fort - mieux, utilisez une phrase secrète.<p>
        <p>Entrez votre adresse Monero dans le champ \"Adresse Publique\" et remplissez \"Clef d’Audit\" et \"Clef de dépense\".</p>
        <p>Entrez le numéro du bloc de la première transaction utilisée pour cette adresse dans le
        champ \"Hauteur de restauration\". Vous pouvez également utiliser une date au format AAA-MM-JJ.
        Si vous n\'êtes pas sûr, entrer une date / hauteur de block approximative <em>avant</em> que vous
        n’ayez utilisé cette adresse de portefeuille pour la première fois.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_view"><![CDATA[
        <h1>Créer un Portefeuille d’Audit</h1>
        <p>Si vous voulez suveiller les transaction entrantes sur un portefeuille !</p>
        <p>Entrez un nom et un mot de passe unique pour le portefeuille.
        Le mot de passe permet de sécuriser les données de votre portefeuille sur votre appareil.
        Utilisez un mot de passe fort - mieux, utilisez une phrase secrète.<p>
        <p>Entrez votre adresse Monero dans le champ \"Adresse Publique\" et remplissez la \"Clef d’Audit\".</p>
        <p>Entrez le numéro du bloc de la première transaction utilisée pour cette adresse dans le
        champ \"Hauteur de restauration\". Vous pouvez également utiliser une date au format AAA-MM-JJ.
        Si vous n\'êtes pas sûr, entrer une date / hauteur de block approximative <em>avant</em> que vous
        n’ayez utilisé cette adresse de portefeuille pour la première fois.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_details"><![CDATA[
        <h1>Détails du Portefeuille</h1>
        <h2>Adresse Publique</h2>
        Votre adresse publique est comme votre numéro de compte en banque, vous pouvez la partager avec n’importe qui sans
        craindre de perdre vos Moneroj. On porra envoyer des Moneroj dans votre portefeuille en utilisant cette adresse.
        <h2>Phrase Mnémonique</h2>
        C’est la seule donée nécessaire pour récupérer votre portefeuille ultérieurement et obtenir l’accès à
        vos fonds. Il est très imprtant de la garder sécurisée et confidentielle, car elle donne <em>à quiconque</em>
        le contrôle total de vos Moneroj ! Si vous ne l’avez pas écrite à un emplacement sécurisé, faites-le !
        <h2>Mdp de restauration des fichiers du Portefeuille</h2>
        Assurez vous de noter ce mot de passe. Si vous réinitialisez votre appareil ou désinstallez l’application,
        vous en aurez besoin pour accéder de nouveau à votre portefeuille.<br/>
        <h3>CrAzYpass</h3>
        Si le mot de passe affiché ici comporte 52 caractères alphanumériques par groupes de 4 - félicitations !
        Vos fichiers de portefeuille sont sécurisé avec une clef 256 bits généré par les fonctionnalité de
        sécurité de votre appareil sur la base de la phrase secrète que vous avez choisis (lors de la création
        ou en l’ayant changée). Cela le rend êtrèmement difficile à pirater !<br/>
        Cette fonctionnalité est obligatoire pour tous les nouveaux portefeuilles.
        <h3>Mot de passe traditionnel</h3>
        Si ici vous voyez votre phrase secrète, les fichiers de votre portefeuille ne sont pas aussi sécurisés qu’en
        utilisant un CrAzYpass. Pour y remédier, choisissez simplement \"Changer la phrase secrète\" à partir du menu.
        Après avoir renseigné une nouvelle phrase secrète (voire la même que précédemment) l’application va générer
        un CrAzYpass pour vous et sécuriser les fichiers de votre portefeuille avec. Notez-le !
        <h3>Portefeuilles CrAzYpass</h3>
        Si vous avez un jour besoin de réinstaller Monerujo (par exemple après réinitialisation de votre téléphone, ou
        remplacement de celui-ci) ou si vous voulez utiliser vos fichiers de portefeuille sur un appareil différent ou
        un PC, vous devrez utiliser ce Mot de Passe de Restauration adin d’accéder de nouveau à votre portefeuille.<br/>
        En choisissant \"Modifier Phrase Secrète\" à partir du menu, vous pouvez choisir une nouvelle phrase secrète.
        Prenez garde, cela génèrera un nouveau Mot de Passe de Restauration. Notez-le !
        <h2>Clef d’Audit</h2>
        Votre clef d’Audit peut vous servir à surveiller les transactions entrantes sur votre portefeuille sans autoriser
        la dépense de vos fonds dans votre portefeuille.
        <h2>Clefs de dépense</h2>
        Votre clef de dépense permet à quiconque de dépenser les Moneroj associés à votre portefeuille, alors ne la
        communiquez à personne, gardez-la en sécurité comme votre phrase Mnémonique.
    ]]></string>

    <string name="help_list"><![CDATA[
        <h1>Liste des Portefeuilles</h1>
        <h2>Nœud</h2>
        <p>Monerujo utilise un nœud distant pour communiquer avec le réseau Monero sans avoir à
        télécharger et stocker une copie complète de la chaîne de bloc. vous pourrez trouver une
        liste de nœud distant populaire ou apprendre comment faire fonctionner votre propre nœud
        distant ici https://moneroworld.com/<p>
        <p>Monerujo est fourni avec quelques Nœuds distants préenregistrés. Les cinq derniers nœuds utilisé sont sauvegardés.</p>
        <h2>Portefeuilles</h2>
        <p>Ici vous pouvez voir vos Portefeuilles. Ils se trouvent dans le dossier <tt>monerujo</tt>
        du stockage interne de votre appareil. Vous pouvez utiliser une application d’explorateur
        de fichiers pour les vois. Vous devriez faire des sauvegardes régulières de ce répertoire
        sur un stockage externe au cas où votre appareil exploserait ou serait volé.</p>
        <p>Sélectionnez un portefeuille à ouvrir ou appuyez sur \"+\" pour en créer un nouveau.
        Ou choisissez l’une des opérations de portefeuille :</p>
        <h3>Détails</h3>
        <p>Affichez les détails du portefeuille, phrase mnémonique &amp; Clefs.</p>
        <h3>Recevoir</h3>
        <p>Faites un QR code pour recevoir des Moneroj.</p>
        <h3>Renommer</h3>
        <p>Renommez le portefeuille. Les sauvegardes ne sont pas renommées.</p>
        <h3>Sauvegarde</h3>
        <p>Faites une copie du portefeuille dans le sous-répertoire <tt>backups</tt> de <tt>monerujo</tt>
        remplaçant les copies précédentes s’y trouvant.</p>
        <h3>Archivage</h3>
        <p>Faites une sauvegarde du portefeuille suivi de sa suppression. La copie reste dans le répertoire
        <tt>backups</tt>. Si vous n’avez plus besoin de vos sauvegardes, vous devriez les supprimer avec
        une application d’explorateur de fichiers ou une application de suppression sécurisée.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_tx_details"><![CDATA[
        <h1>Détails de la Transaction</h1>
        <h2>Destination</h2>
        C’est l’adresse publique du portefeuille auquel vous avez envoyé des Moneroj
        <h2>ID de Paiement</h2>
        Vous pouvez utiliser un ID de paiement pour identifier la raison pour laquelle vous avez
        envoyé des Moneroj entre deux parties. C’est totallement privé et optionnel. Il permet par
        exemple à une société de faire concorder votre transaction avec un article que vous avez
        acheté.
        <h2>ID TX</h2>
        C’est votre ID de transaction, vous pouvez l’utiliser pour identifier vos transaction masquées
        sur un explorateur de la chaîne de blocs Monero comme <a href="https://xmrchain.net/">https://xmrchain.net/</a>
        <h2>Clef TX (Clef de Transaction)</h2>
        C’est la clef privée de votre transaction, conservez là en sécurité car la révéler à un
        tiers révèlerait quelle signature est la votre dans un cercle, et donc rendrait votre
        transaction transparente.
        <h2>Bloc</h2>
        C’est le bloc dans lequel votre transaction a été insérée.
    ]]></string>

    <string name="help_create_ledger"><![CDATA[
        <h1>Créer un Portefeuille - Ledger</h1>
        <p>Vous voulez restaurer votre portefeuille depuis votre Ledger Nano S.</p>
        <p>Vos clefs privées ne quittent jamais votre Ledger, donc vous devrez le connecter
        à chaque fois que vous voudrez accéder à votre portefeuille.</p>
        <p>Entrez un nom de portefeuille unique et un mot de passe. Le mot de passe est utilisé pour
        sécuriser les données de votre portefeuille sur votre appareil Android. Utilisez un mot de passe
        fort, ou mieux, utilisez une phrase de sécurité.</p>
        <p>Entrez le numéro du bloc de la première transaction utilisée pour cette adresse dans le
        champ \"Hauteur de restauration\". Vous pouvez également utiliser une date au format AAA-MM-JJ.
        Si vous n\'êtes pas sûr, entrer une date / hauteur de block approximative <em>avant</em> que vous
        n’ayez utilisé cette adresse de portefeuille pour la première fois.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_wallet"><![CDATA[
        <h1>Le Portefeuille</h1>
        <h2>Mode Urbain</h2>
        <p>Le mode urbain peut être activé / désactivé dans le menu ou l’icône de la tête de Gunther. Dans
        ce mode, votre solde n’est visible sur aucun écran afin que vous puissiez utiliser votre
        portefeuille en toute sécurité dans la rue, un bar ou autre lieu public. Les transactions
        précédentes sont également masquées. Les nouvelles transactions seront affichées, afin que vous
        puissiez voir que vous avez envoyé ou reçu vos doux Moneroj !</p>
        <h2>Analyse</h2>
        Comme Monero aime garder les choses confidentielles, nous devons scanner la chaîne de blocs
        chaque fois que vous ouvrez un portefeuille Monerujo pour voir si de nouveaux Moneroj ont été
        envoyés à votre portefeuille, cela ne stocke sur votre appareil que les informations appartenant
        à votre portefeuille. Parfois cela peut prendre un moment si vous n’avez pas synchronisé depuis
        longtemps.
        <h2>Le Solde</h2>
        <p><b>Au secours ! Le solde de mon portefeuille a disparu ou est non confirmé !</b><br/>
        Ne paniquez pas ! Lorsque vous envoyez des fonds sur votre portefeuille, une partie de votre
        solde sera temporairement affichée comme non confirmée.
        Cela se produit à cause de la façon dont Monero est échangé sur la chaîne de blocs et du
        fonctionnement de la monnaie dans Monero. Apprenez-en plus à propos de la monnaie dans Monero
        sur https://getmonero.org/fr/resources/moneropedia/change.html
        <h2>Liste des Transactions</h2>
        <p>Une listes des transactions du portefeuille. Dans un portefeuille d’Audit, seules les
        transactions entrantes sont affichées.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_node"><![CDATA[
        <h1>Nœuds</h1>
        <h2>En résumé</h2>
        <p>Rafraichit la liste de nœuds en faisant glisser vers le bas &amp; met en favoris 3 à 5 nœuds pour permettre à Monerujo
        de choisir le meilleur pour vous !</p>
        <h2>Qu’est-ce qu’un Nœud ?</h2>
        <p>Monerujo utilise un Nœud distant (parfois appelé un Démon) pour communiquer avec
        le réseau Monero sans avoir à télécharger et stocker une copie complète de la
        chaîne de blocs elle-même.<p>
        <h2>Liste de Nœuds</h2>
        <p>Si la liste est vide, vous pouvez soit ajouter de nouveaux nœuds manuellement, ou laisser Monerujo
        scanner le réseau pour vous. Ou les deux. Lire la suite&#8230;</p>
        <p>La liste des nœuds affiche tous les nœuds connus. De plus, l’horodatage
        du dernier bloc connu par chaque nœud est indiqué en dessous du nom du nœud. Une icône
        représenant le comportement de réponse du nœud
        (qui indique le niveau de connectivité à escompter)
        est affiché à coté de chaque nœud.</p>
        <p>N’importe quel nœud de la liste peut être ajouté aux favoris pour un usage ultérieur.
        Les nœuds qui ne sont pas en favoris seront oubliés.<p>
        <p>Monerujo choisira le nœud optimal parmi les favoris à chaque fois que vous l’utiliserez.
        Ceci est fait en vérifiant la hauteur de bloc (à quel point le nœud
        est à jour ?) de même que le comportement de réponse (à quelle vitesse le nœud répond aux requêtes ?).</p>
        <p>La liste est triée selon ces caractéristiques, afin que le nœud le plus haut soit celui que Monerujo
        utilisera tout de suite. Le bas de la liste montrera des nœuds très lents ou indisponibles.</p>
        <h2>Ajouter un Nœud</h2>
        <p>En touchant le bouton &quot;Ajouter un Nœud&quot; en bas, il vous sera demandé
        d’entrer les détails du nœud dans la boite de dialogue suivante.
        L’&quot;Adresse&quot; est le nom d’hôte ou l’adresse IP du nœud - c’est le seul
        champ obligatoire.
        Entrer le &quot;Port&quot; si le nœud ne fonctionne pas sur un port par défaut (p.e. 18089).
        Vous pouvez optionnellement donner un nom au nœud, afin que vous puissiez plus facilement l’identifier plus tard.
        Certains nœud nécessitent des identifiants pour les utiliser. Entrer les nom d’utilisateur &amp;
        mot de passe dans les champs appropriés. Maintenant vous pouvez &quot;Tester&quot; ces paramêtres.
        Le &quot;Résultat du test&quot; indiquera la hauteur de bloc, le temps de réponse et l’adresse IP actuellement utilisée.
        Le résultat pourrait également être une erreur - habituellement car le nom d’hôte fourni n’est
        pas joignable pendant un temps non négligeable, ou que les identifiants sont incorrects.
        Ou la combinaison nom d’hôte/port ne renvoie pas vers un nœud Monero réel !
        Une fois que le test réussit (sans erreur) - vous êtes prêt à appuyer sur &quot;OK&quot; pour sauvegarder &amp;
        mettre ce nœud en favori.</p>
        <h2>Rechercher des Nœuds</h2>
        <p>De plus, vous pouvez rechercher des nœuds sur le réseau. Monerujo va commencer à
        parcourir le réseau à la recherche de nœuds distants sur le port 18089. Il commence par demander à vos
        nœuds en favoris d’autres homologues dans le réseau Monero P2P puis continue
        en demandant leurs homologues à ceux-ci, et ainsi de suite. Si vous n’avez pas de nœuds en favoris
        (ou s’ils ne communiquent pas leurs homologues),
        Monerujo va communiquer directement avec les nœuds d’ensemencement codés en dur dans Monero. La
        recherche s’arrête lorsqu’un total de 10 nœuds distant est récupéré.</p>
    ]]></string>

    <!-- Note for translators: new/changed text also in help_send -->

    <string name="help_uri"><![CDATA[
        <h1>Utiliser un lien de paiement</h1>
        <p>Vous avez démarré monerujo avec un lien de paiement. Afin d’envoyer des fonds, merci de procéder comme suit :</p>
        <p>
        1. Ouvrez le portefeuille à partir duquel vous souhaitez envoyer des fonds<br>
        2. Attendez que le portefeuille soit synchronisé &amp; que le bouton "Envoyer" apparaisse<br>
        3. Taper sur le bouton "Envoyer"
        </p>
        <p>Les détails du paiement seront remplis. Vérifiez-les et procédez de la même manière que pour toute autre transaction.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_ok">Got it!</string> <!-- Note: "Got it" as in "I understand this" -->

    <string name="help_nok">Nah…</string> <!-- Note: "Nah..." as in "I don't want this" -->
    <string name="help_getorbot">Get Orbot!</string>
    <string name="help_tor"><![CDATA[
        <h1>Tor</h1>
        <p>Tor, short for The Onion Router, is free and open-source software for enabling anonymous
        communication.</p>
        <p>Enabling Tor will route your connection through several relays and hide your IP address
        from the node. Keep in mind this is more private but also <b>slower</b>.</p>
        <p>In order to use Tor with Monerujo, you\'ll need Orbot installed on your phone. After
        installing Orbot, make sure to enable it by clicking the network icon on the wallet list
        screen.</p>
        <p>If you have issues connecting with Tor, try to get a new Identity in the Orbot App (icon
        on the top right).</p>
    ]]></string>

    <string name="help_tor_enable"><![CDATA[
        <h1>Tor Node</h1>
        <p>This is an .onion node. In order to use it, you must enable Tor mode by touching the
        <img src="ic_network_clearnet"/> icon near the top of the Wallet List page.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_sidekick"><![CDATA[
        <h2>Using your sidekick wallet</h2>
        Check that both phones are connected via Bluetooth and both apps are opened.

        <h3>On sidekick:</h3>
        Open your wallet of choice.

        <h3>On monerujo:</h3>
        Connect to sidekick.

        Open the wallet matching the one you have opened on the sidekick phone.

        Use it as you\'d normally use any wallet. Let it scan to see incoming transactions, share addresses, or send moneros. If the app needs to do something that involves your keys, it\'ll ask for permission from sidekick.

        <h3>On sidekick:</h3>
        If monerujo requested permission, you should see a dialog that shows the transaction details like amount and fees. You\'ll also see two options, to ACCEPT or DENY it. Choose wisely.

        <h3>On monerujo:</h3>
        The transaction should be signed and ready to be sent. Press to make it so.
         <br/>
    ]]></string>

    <string name="help_create_sidekick" translatable="false"><![CDATA[
        <h1>Create Wallet - Sidekick</h1>
        <p>You want to recover your wallet from your awesome Sidekick device.</p>
        <p>Et netus et malesuada fames. Mattis enim ut tellus elementum sagittis vitae. Eget duis at
        tellus at. Id aliquet risus feugiat in. Donec et odio pellentesque diam. Dictum fusce ut
        placerat orci nulla. Amet nisl suscipit adipiscing bibendum est ultricies integer quis.</p>
        <p>Enter the block number of the first transaction used for this address in the
        field \"Restore Height\". You can also use a date in the format YYYY-MM-DD. If you are not sure,
        enter an approximate date/blockheight <em>before</em> you first used this wallet address.</p>
    ]]></string>
</resources>
