<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools" tools:locale="ta">
    <string name="help_create_new"><![CDATA[
        <h1>பணப்பையை உருவாக்கல் - புதிய</h1>
        <p>உங்களுக்கு ஒரு புதிய மொனேரொ முகவரி தேவைப்பட்டால்</p>
        <p>தனித்துவமான பணப்பை பெயர் மற்றும் கடவுச்சொல்லை உள்ளிடவும்.
        சாதனத்தில் இருக்கும் உங்கள் பணப்பை தரவுகளை பாதுகாக்க இந்த கடவுச்சொல் பயன்படுத்தப்படும். ஆகையால் வலிமையான 
        கடவுச்சொல்லை பயன்படுத்தவும் - கடவுத்தொடரை பயன்படுத்தினால் இன்னும் சிறப்பாக இருக்கும்.</p>
        <h2>உங்கள் நினைவி விதையை குறித்து வைத்து கொள்ளவும்!</h2>
        <p>பின்வரும் திரையில், உங்களுடைய 25-வார்த்தை கொண்ட \"நினைவி விதையை\" உங்களால் காண இயலும்.
        பின்னர் ஒரு கட்டத்தில் உங்கள் பணப்பையை மீட்டெடுக்க வேண்டும் என்றால் இந்த தரவு மட்டுமே போதுமானதாக இருக்கும். 
        இதன்மூலம் உங்கள் வைப்புகளின் முழு அணுகலை நீங்கள் பெற இயலும்.
        இது <em>யாரேனும் ஒருவருக்கு</em> உங்கள் வைப்பின் முழு அணுகலை தரவல்லது என்பதால், இதை பாதுகாப்பாக மற்றும் 
        கமுக்கமாக வைத்திருப்பது மிகவும் முக்கியமானதாகும்!</p>
        <p>நீங்கள் உங்கள் பணப்பை கடவுச்சொல்லை மறந்துவிட்டீர்கள் எனறால், இந்த நினைவி விதையை கொண்டு உங்களால் 
        உங்கள் பணப்பையை மீட்டெடுக்க இயலும்.</p>
        <p>உங்கள் நினைவி விதையை மீட்டெடுக்க எந்த வழியும் இல்லை. இதைத் தொலைத்து விட்டீர்கள் என்றால் உங்கள் 
        மொத்த வைப்பும் தொலைந்து விட்டதாகப் பொருள்! நினைவி விதையையும் ஒருபோதும் மாற்ற இயலாது. மேலும், இது தொலைந்தோ
        அல்லது காணாமல் போனாலோ உங்கள் பணத்தை ஒரு புதிய பணப்பைக்கு மாற்ற வேண்டி வரும் (ஒரு புதிய நினைவி 
        விதையைக் கொண்டு). எனவே, உங்கள் நினைவி விதையை ஒன்றிற்கும் மேற்பட்ட <em>பாதுகாப்பான</em> இடங்களில் 
        கைப்பட எழுதி வைப்பது இன்றியமையாததாகும்.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_seed"><![CDATA[
        <h1>பணப்பை உருவாக்கல் - விதை</h1>
        <p>உங்களிடம் ஏற்கனவே ஒரு மொனேரொ முகவரி இருந்து, தொகுப்பு சங்கிலியில் இருந்து பரிமாற்றங்களை மீட்டெடுக்க வேண்டுமென்றால்!</p>
        <p>தனித்துவமான பணப்பை பெயர் மற்றும் கடவுச்சொல்லை உள்ளிடவும்.
        சாதனத்தில் இருக்கும் உங்கள் பணப்பை தரவுகளை பாதுகாக்க இந்த கடவுச்சொல் பயன்படுத்தப்படும். ஆகையால் வலிமையான 
        கடவுச்சொல்லை பயன்படுத்தவும் - கடவுத்தொடரை பயன்படுத்தினால் இன்னும் சிறப்பாக இருக்கும்.</p>
        <p>\"நினைவி விதை\" என்னும் புலத்தில் உங்கள் விதையை உள்ளிடவும்.<p>
        <p>\"மீட்டமை உயரம்\" புலத்தில் இந்த முகவரிக்காக பயன்படுத்தப்பட்ட முதல் பரிமாற்றத்தின் தொகுதி எண்ணை உள்ளிடவும்.
        மேலும் நீங்கள் வவவவ-மம-நாநா என்னும் வடிவத்தில் ஒரு தேதியையும் பயன்படுத்தலாம். உங்களுக்கு குழப்பமாக இருந்தால, 
        இந்த பணப்பை முகவரிக்கு <em>முன்பு</em> நீங்கள் முதலில் பயன்படுத்திய தோராயமான தேதி அல்லது தொகுதி உயரத்தை உள்ளிடவும்.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_ledger"><![CDATA[
        <h1>பணப்பையை உருவாக்கல் - பேரேடு</h1>
        <p>உங்கள் பேரேடு நாநோ S சாதனத்திலிருந்து உங்கள் பணப்பையை மீட்டெடுக்க வேண்டுமென்றால்.</p>
        <p>உங்கள் இரகசிய திறவுகோல் ஒருபோதும் பேரேடு சாதனத்தை விட்டு வெளியேறாது, ஆகையால் ஒவ்வொரு
        முறை நீங்கள் உங்கள் பணப்பையை அணுக வேண்டும்போதும் இது சொருகப்பட்டிருக்க வேண்டும்.</p>
        <p>தனித்துவமான பணப்பை பெயர் மற்றும் கடவுச்சொல்லை உள்ளிடவும். ஆன்ட்ராய்டு சாதனத்தில் இருக்கும்
        உங்கள் பணப்பை தரவுகளை பாதுகாக்க இந்த கடவுச்சொல் பயன்படுத்தப்படும். ஆகையால் வலிமையான 
        கடவுச்சொல்லை பயன்படுத்தவும் - கடவுத்தொடரை பயன்படுத்தினால் இன்னும் சிறப்பாக இருக்கும்.</p>
        <p>\"மீட்டமை உயரம்\" புலத்தில் இந்த முகவரிக்காக பயன்படுத்தப்பட்ட முதல் பரிமாற்றத்தின் தொகுதி எண்ணை உள்ளிடவும்.
        மேலும் நீங்கள் வவவவ-மம-நாநா என்னும் வடிவத்தில் ஒரு தேதியையும் பயன்படுத்தலாம். உங்களுக்கு குழப்பமாக இருந்தால, 
        இந்த பணப்பை முகவரிக்கு <em>முன்பு</em> நீங்கள் முதலில் பயன்படுத்திய தோராயமான தேதி அல்லது தொகுதி உயரத்தை உள்ளிடவும்.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_keys"><![CDATA[
        <h1>பணப்பையை உருவாக்கல் - திறவுகோல்கள்</h1>
        <p>உங்கள் திறவுகோல்களை பயன்படுத்தி உங்கள் பணப்பையை மீட்டெடுக்க உள்ளீர்கள் என்றால்!</p>
        <p>தனித்துவமான பணப்பை பெயர் மற்றும் கடவுச்சொல்லை உள்ளிடவும்.
        சாதனத்தில் இருக்கும் உங்கள் பணப்பை தரவுகளை பாதுகாக்க இந்த கடவுச்சொல் பயன்படுத்தப்படும். ஆகையால் வலிமையான 
        கடவுச்சொல்லை பயன்படுத்தவும் - கடவுத்தொடரை பயன்படுத்தினால் இன்னும் சிறப்பாக இருக்கும்.</p>
        <p>\"பொது முகவரி\" என்னும் புலத்தில் உங்கள் மொனேரொ முகவரியை உள்ளிட்டு, பின் \"பார்வை திறவுகோல்\" மற்றும் \"செலவழி திறவுகோல்\" ஆகியவற்றை நிரப்பவும்.</p>
        <p>\"மீட்டமை உயரம்\" புலத்தில் இந்த முகவரிக்காக பயன்படுத்தப்பட்ட முதல் பரிமாற்றத்தின் தொகுதி எண்ணை உள்ளிடவும்.
        மேலும் நீங்கள் வவவவ-மம-நாநா என்னும் வடிவத்தில் ஒரு தேதியையும் பயன்படுத்தலாம். உங்களுக்கு குழப்பமாக இருந்தால, 
        இந்த பணப்பை முகவரிக்கு <em>முன்பு</em> நீங்கள் முதலில் பயன்படுத்திய தோராயமான தேதி அல்லது தொகுதி உயரத்தை உள்ளிடவும்.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_view"><![CDATA[
        <h1>பணப்பையை உருவாக்கல் - பார்க்க</h1>
        <p>பணப்பைக்கான உள்வரு பரிமாற்றங்களை மட்டும் நீங்கள் கண்காணிக்க வேண்டுமென்றால்!</p>
        <p>தனித்துவமான பணப்பை பெயர் மற்றும் கடவுச்சொல்லை உள்ளிடவும்.
        சாதனத்தில் இருக்கும் உங்கள் பணப்பை தரவுகளை பாதுகாக்க இந்த கடவுச்சொல் பயன்படுத்தப்படும். ஆகையால் வலிமையான 
        கடவுச்சொல்லை பயன்படுத்தவும் - கடவுத்தொடரை பயன்படுத்தினால் இன்னும் சிறப்பாக இருக்கும்.</p>
        <p>\"பொது முகவரி\" என்னும் புலத்தில் உங்கள் மொனேரொ முகவரியை உள்ளிட்டு, பின் \"பார்வை திறவுகோல்\" ஐ நிரப்பவும்.</p>
        <p>\"மீட்டமை உயரம்\" புலத்தில் இந்த முகவரிக்காக பயன்படுத்தப்பட்ட முதல் பரிமாற்றத்தின் தொகுதி எண்ணை உள்ளிடவும்.
        மேலும் நீங்கள் வவவவ-மம-நாநா என்னும் வடிவத்தில் ஒரு தேதியையும் பயன்படுத்தலாம். உங்களுக்கு குழப்பமாக இருந்தால, 
        இந்த பணப்பை முகவரிக்கு <em>முன்பு</em> நீங்கள் முதலில் பயன்படுத்திய தோராயமான தேதி அல்லது தொகுதி உயரத்தை உள்ளிடவும்.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_tx_details"><![CDATA[
        <h1>பரிமாற்ற விவரங்கள்</h1>
        <h2>சேருமிடம்</h2>
        இது நீங்கள் மொனேரொவை எந்த பணப்பைக்கு அனுப்புகிறீர்களோ அதனுடைய பொது முகவரி
        <h2>பணம்செலுத்தல் ID</h2>
        இரு தரப்பினருக்கு இடையில் நீங்கள மொனேரொவை அனுப்பியதற்கான காரணத்தை கண்டறிய ஒரு செலுத்தல் ID ஐ பயன்படுத்தலாம்.
        இது முழுக்க முழுக்க விருப்பம் சார்ந்தது மற்றும் கமுக்கமானது. எடுத்துக்காட்டாக, உங்கள் பரிமாற்றத்தை நீங்கள் வாங்கிய 
        பொருட்களோடு சமரசப்படுத்த ஒரு வணிக நிறுவனத்திற்கு இது உதவலாம்.
        <h2>TX ID</h2>
        இது உங்கள் பரிமாற்ற ID ஆகும். இதை நீங்கள் <a href="https://xmrchain.net/">https://xmrchain.net/</a> போன்ற 
        உங்கள் மொனேரொ தொகுப்பு சங்கிலி தேடலறிஞரில் தெளிவற்றதாக்கப்பட்ட பரிமாற்றங்களை அடையாளம் காணப் பயன்படுத்தலாம்.
        <h2>TX KEY (பரிமாற்ற திறவுகோல்)</h2>
        இது உங்கள் தனிப்பட்ட பரிமாற்ற திறவுகோலாகும். இதைப் பாதுகாப்பாக வைத்திருக்கவும். இது மூன்றாம் நபருக்குத் தெரிந்தால் வளையத்தில் உள்ள
        கையொப்பத்தில் எது உங்கள் கையொப்பம் என்பதைக் காட்டிக்கொடுத்துவிடும். இதனால் உங்கள் பரிமாற்றம் வெளிப்படையானதாகிவிடும்.
        <h2>தொகுப்பு</h2>
        இது உங்கள் பரிமாற்றம் சேர்க்கப்பட்டுள்ள தொகுப்பாகும்.
    ]]></string>


    <string name="help_uri"><![CDATA[
        <h1>பணம் செலுத்தல் தொடுப்பியை பயன்படுத்துதல்</h1>
        <p>ஒரு செலுத்தல் தொடுப்பியை கொண்டு நீங்கள் monerujo வை துவக்கி விட்டீர்கள். வைப்புகளை அனுப்ப, பின்வரும் செயல்களை செய்யவும்:</p>
        <p>
        1. நீங்கள் செலவழிப்பதற்கு ஒரு பணப்பையை திறக்கவும்<br>
        2. பணப்பை ஒத்திசைவு முடிந்து "பெறு" பொத்தான் தோன்றும்வரை காத்திருக்கவும்<br>
        3. "பெறு" பொத்தானை தொடவும்
        </p>
        <p>பணம் செலுத்தல் விவரங்கள் நிரப்பப்பட்டிருக்கும். அவற்றைச் சரிபார்த்த பின் மற்ற பரிமாற்றங்களைப் போலப் பணம் செலுத்தத் தொடரவும்.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_ok">புரிந்தது!</string> <!-- Note: "Got it" as in "I understand this" -->

    <string name="help_nok">தேவையில்லை…</string> <!-- Note: "Nah..." as in "I don't want this" -->
    <string name="help_getorbot">ஆர்பாட் ஐ பெறு!</string>
    <string name="help_tor"><![CDATA[
        <h1>TOR</h1>
        <p>TOR என்பது The Onion Router என்பதன் சுருக்கமாகும், இது பெயரிலி தொடர்பைச் செயல்படுத்துவதற்குப் பயன்படுத்தப்படும்  
        ஒரு கட்டற்ற மற்றும் திறந்த மூல மென்பொருளாகும்.</p>
        <p>TOR ஐ செயல்படுத்துவதன் மூலம் உங்கள் இணைப்பு பல்வேறு தொடர் ஓட்ட இணைப்புகளின் வழியாகச் சென்று
        கணுவிடமிருந்து உங்கள் IP முகவரியை மறைக்கிறது. இது மிகவும் பாதுகாப்பானது எனினும் <b>மெதுவானதும் கூட</b> என்பதை 
        நினைவில் கொள்ளவும்.</p>
        <p>Monerujo உடன் TOR ஐ சேர்த்துப் பயன்படுத்த, உங்கள் கைப்பேசியில் ஆர்பாட் நிறுவப்பட்டிருக்க வேண்டும். ஆர்பாட்டை நிறுவியவுடன்
        பணப்பை பட்டியல் திரையில் உள்ள வலையமைப்பு சின்னத்தைத் தட்டுவதன் மூலம் ஆர்பாட்டை செயல்படுத்துவதை உறுதிசெய்து கொள்ளவும்.</p>
        <p>TOR உடன் இணைப்பதில் சிக்கல் ஏற்பட்டால், ஆர்பாட் செயலியில் ஒரு புதிய அடையாளத்தை பெற முயற்சிக்கவும்.
        (சின்னம் மேல் வலப்பக்கத்தில் உள்ளது).</p>
    ]]></string>

    <string name="help_tor_enable"><![CDATA[
        <h1>TOR கணு</h1>
        <p>இது ஒரு .onion கணுவாகும். இதை பயன்படுத்த நீங்கள் பணப்பை பட்டியல் பக்கத்தின் மேல் உள்ள <img src="ic_network_clearnet"/>
        சின்னத்தை தட்டி TOR பயன்முறையை செயல்படுத்தவும்.</p>
    ]]></string>
</resources>
