<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools" tools:locale="ta">
    <string name="help_create_new"><![CDATA[
        <h1>பணப்பையை உருவாக்கல் - புதிய</h1>
        <p>உங்களுக்கு ஒரு புதிய மொனேரொ முகவரி தேவைப்பட்டால்</p>
        <p>தனித்துவமான பணப்பை பெயர் மற்றும் கடவுச்சொல்லை உள்ளிடவும்.
        சாதனத்தில் இருக்கும் உங்கள் பணப்பை தரவுகளை பாதுகாக்க இந்த கடவுச்சொல் பயன்படுத்தப்படும். ஆகையால் வலிமையான 
        கடவுச்சொல்லை பயன்படுத்தவும் - கடவுத்தொடரை பயன்படுத்தினால் இன்னும் சிறப்பாக இருக்கும்.</p>
        <h2>உங்கள் நினைவி விதையை குறித்து வைத்து கொள்ளவும்!</h2>
        <p>பின்வரும் திரையில், உங்களுடைய 25-வார்த்தை கொண்ட \"நினைவி விதையை\" உங்களால் காண இயலும்.
        பின்னர் ஒரு கட்டத்தில் உங்கள் பணப்பையை மீட்டெடுக்க வேண்டும் என்றால் இந்த தரவு மட்டுமே போதுமானதாக இருக்கும். 
        இதன்மூலம் உங்கள் வைப்புகளின் முழு அணுகலை நீங்கள் பெற இயலும்.
        இது <em>யாரேனும் ஒருவருக்கு</em> உங்கள் வைப்பின் முழு அணுகலை தரவல்லது என்பதால், இதை பாதுகாப்பாக மற்றும் 
        கமுக்கமாக வைத்திருப்பது மிகவும் முக்கியமானதாகும்!</p>
        <p>நீங்கள் உங்கள் பணப்பை கடவுச்சொல்லை மறந்துவிட்டீர்கள் எனறால், இந்த நினைவி விதையை கொண்டு உங்களால் 
        உங்கள் பணப்பையை மீட்டெடுக்க இயலும்.</p>
        <p>உங்கள் நினைவி விதையை மீட்டெடுக்க எந்த வழியும் இல்லை. இதைத் தொலைத்து விட்டீர்கள் என்றால் உங்கள் 
        மொத்த வைப்பும் தொலைந்து விட்டதாகப் பொருள்! நினைவி விதையையும் ஒருபோதும் மாற்ற இயலாது. மேலும், இது தொலைந்தோ
        அல்லது காணாமல் போனாலோ உங்கள் பணத்தை ஒரு புதிய பணப்பைக்கு மாற்ற வேண்டி வரும் (ஒரு புதிய நினைவி 
        விதையைக் கொண்டு). எனவே, உங்கள் நினைவி விதையை ஒன்றிற்கும் மேற்பட்ட <em>பாதுகாப்பான</em> இடங்களில் 
        கைப்பட எழுதி வைப்பது இன்றியமையாததாகும்.</p>
    ]]></string>
    <string name="help_create_seed"><![CDATA[
        <h1>பணப்பை உருவாக்கல் - விதை</h1>
        <p>உங்களிடம் ஏற்கனவே ஒரு மொனேரொ முகவரி இருந்து, தொகுப்பு சங்கிலியில் இருந்து பரிமாற்றங்களை மீட்டெடுக்க வேண்டுமென்றால்!</p>
        <p>தனித்துவமான பணப்பை பெயர் மற்றும் கடவுச்சொல்லை உள்ளிடவும்.
        சாதனத்தில் இருக்கும் உங்கள் பணப்பை தரவுகளை பாதுகாக்க இந்த கடவுச்சொல் பயன்படுத்தப்படும். ஆகையால் வலிமையான 
        கடவுச்சொல்லை பயன்படுத்தவும் - கடவுத்தொடரை பயன்படுத்தினால் இன்னும் சிறப்பாக இருக்கும்.</p>
        <p>\"நினைவி விதை\" என்னும் புலத்தில் உங்கள் விதையை உள்ளிடவும்.<p>
        <p>\"மீட்டமை உயரம்\" புலத்தில் இந்த முகவரிக்காக பயன்படுத்தப்பட்ட முதல் பரிமாற்றத்தின் தொகுதி எண்ணை உள்ளிடவும்.
        மேலும் நீங்கள் வவவவ-மம-நாநா என்னும் வடிவத்தில் ஒரு தேதியையும் பயன்படுத்தலாம். உங்களுக்கு குழப்பமாக இருந்தால, 
        இந்த பணப்பை முகவரிக்கு <em>முன்பு</em> நீங்கள் முதலில் பயன்படுத்திய தோராயமான தேதி அல்லது தொகுதி உயரத்தை உள்ளிடவும்.</p>
    ]]></string>
    <string name="help_create_ledger"><![CDATA[
        <h1>பணப்பையை உருவாக்கல் - பேரேடு</h1>
        <p>உங்கள் பேரேடு நாநோ S சாதனத்திலிருந்து உங்கள் பணப்பையை மீட்டெடுக்க வேண்டுமென்றால்.</p>
        <p>உங்கள் இரகசிய திறவுகோல் ஒருபோதும் பேரேடு சாதனத்தை விட்டு வெளியேறாது, ஆகையால் ஒவ்வொரு
        முறை நீங்கள் உங்கள் பணப்பையை அணுக வேண்டும்போதும் இது சொருகப்பட்டிருக்க வேண்டும்.</p>
        <p>தனித்துவமான பணப்பை பெயர் மற்றும் கடவுச்சொல்லை உள்ளிடவும். ஆன்ட்ராய்டு சாதனத்தில் இருக்கும்
        உங்கள் பணப்பை தரவுகளை பாதுகாக்க இந்த கடவுச்சொல் பயன்படுத்தப்படும். ஆகையால் வலிமையான 
        கடவுச்சொல்லை பயன்படுத்தவும் - கடவுத்தொடரை பயன்படுத்தினால் இன்னும் சிறப்பாக இருக்கும்.</p>
        <p>\"மீட்டமை உயரம்\" புலத்தில் இந்த முகவரிக்காக பயன்படுத்தப்பட்ட முதல் பரிமாற்றத்தின் தொகுதி எண்ணை உள்ளிடவும்.
        மேலும் நீங்கள் வவவவ-மம-நாநா என்னும் வடிவத்தில் ஒரு தேதியையும் பயன்படுத்தலாம். உங்களுக்கு குழப்பமாக இருந்தால, 
        இந்த பணப்பை முகவரிக்கு <em>முன்பு</em> நீங்கள் முதலில் பயன்படுத்திய தோராயமான தேதி அல்லது தொகுதி உயரத்தை உள்ளிடவும்.</p>
    ]]></string>
    <string name="help_create_keys"><![CDATA[
        <h1>பணப்பையை உருவாக்கல் - திறவுகோல்கள்</h1>
        <p>உங்கள் திறவுகோல்களை பயன்படுத்தி உங்கள் பணப்பையை மீட்டெடுக்க உள்ளீர்கள் என்றால்!</p>
        <p>தனித்துவமான பணப்பை பெயர் மற்றும் கடவுச்சொல்லை உள்ளிடவும்.
        சாதனத்தில் இருக்கும் உங்கள் பணப்பை தரவுகளை பாதுகாக்க இந்த கடவுச்சொல் பயன்படுத்தப்படும். ஆகையால் வலிமையான 
        கடவுச்சொல்லை பயன்படுத்தவும் - கடவுத்தொடரை பயன்படுத்தினால் இன்னும் சிறப்பாக இருக்கும்.</p>
        <p>\"பொது முகவரி\" என்னும் புலத்தில் உங்கள் மொனேரொ முகவரியை உள்ளிட்டு, பின் \"பார்வை திறவுகோல்\" மற்றும் \"செலவழி திறவுகோல்\" ஆகியவற்றை நிரப்பவும்.</p>
        <p>\"மீட்டமை உயரம்\" புலத்தில் இந்த முகவரிக்காக பயன்படுத்தப்பட்ட முதல் பரிமாற்றத்தின் தொகுதி எண்ணை உள்ளிடவும்.
        மேலும் நீங்கள் வவவவ-மம-நாநா என்னும் வடிவத்தில் ஒரு தேதியையும் பயன்படுத்தலாம். உங்களுக்கு குழப்பமாக இருந்தால, 
        இந்த பணப்பை முகவரிக்கு <em>முன்பு</em> நீங்கள் முதலில் பயன்படுத்திய தோராயமான தேதி அல்லது தொகுதி உயரத்தை உள்ளிடவும்.</p>
    ]]></string>
    <string name="help_create_view"><![CDATA[
        <h1>பணப்பையை உருவாக்கல் - பார்க்க</h1>
        <p>பணப்பைக்கான உள்வரு பரிமாற்றங்களை மட்டும் நீங்கள் கண்காணிக்க வேண்டுமென்றால்!</p>
        <p>தனித்துவமான பணப்பை பெயர் மற்றும் கடவுச்சொல்லை உள்ளிடவும்.
        சாதனத்தில் இருக்கும் உங்கள் பணப்பை தரவுகளை பாதுகாக்க இந்த கடவுச்சொல் பயன்படுத்தப்படும். ஆகையால் வலிமையான 
        கடவுச்சொல்லை பயன்படுத்தவும் - கடவுத்தொடரை பயன்படுத்தினால் இன்னும் சிறப்பாக இருக்கும்.</p>
        <p>\"பொது முகவரி\" என்னும் புலத்தில் உங்கள் மொனேரொ முகவரியை உள்ளிட்டு, பின் \"பார்வை திறவுகோல்\" ஐ நிரப்பவும்.</p>
        <p>\"மீட்டமை உயரம்\" புலத்தில் இந்த முகவரிக்காக பயன்படுத்தப்பட்ட முதல் பரிமாற்றத்தின் தொகுதி எண்ணை உள்ளிடவும்.
        மேலும் நீங்கள் வவவவ-மம-நாநா என்னும் வடிவத்தில் ஒரு தேதியையும் பயன்படுத்தலாம். உங்களுக்கு குழப்பமாக இருந்தால, 
        இந்த பணப்பை முகவரிக்கு <em>முன்பு</em> நீங்கள் முதலில் பயன்படுத்திய தோராயமான தேதி அல்லது தொகுதி உயரத்தை உள்ளிடவும்.</p>
    ]]></string>
    <string name="help_tx_details"><![CDATA[
        <h1>பரிமாற்ற விவரங்கள்</h1>
        <h2>சேருமிடம்</h2>
        இது நீங்கள் மொனேரொவை எந்த பணப்பைக்கு அனுப்புகிறீர்களோ அதனுடைய பொது முகவரி
        <h2>பணம்செலுத்தல் ID</h2>
        இரு தரப்பினருக்கு இடையில் நீங்கள மொனேரொவை அனுப்பியதற்கான காரணத்தை கண்டறிய ஒரு செலுத்தல் ID ஐ பயன்படுத்தலாம்.
        இது முழுக்க முழுக்க விருப்பம் சார்ந்தது மற்றும் கமுக்கமானது. எடுத்துக்காட்டாக, உங்கள் பரிமாற்றத்தை நீங்கள் வாங்கிய 
        பொருட்களோடு சமரசப்படுத்த ஒரு வணிக நிறுவனத்திற்கு இது உதவலாம்.
        <h2>TX ID</h2>
        இது உங்கள் பரிமாற்ற ID ஆகும். இதை நீங்கள் <a href="https://xmrchain.net/">https://xmrchain.net/</a> போன்ற 
        உங்கள் மொனேரொ தொகுப்பு சங்கிலி தேடலறிஞரில் தெளிவற்றதாக்கப்பட்ட பரிமாற்றங்களை அடையாளம் காணப் பயன்படுத்தலாம்.
        <h2>TX KEY (பரிமாற்ற திறவுகோல்)</h2>
        இது உங்கள் தனிப்பட்ட பரிமாற்ற திறவுகோலாகும். இதைப் பாதுகாப்பாக வைத்திருக்கவும். இது மூன்றாம் நபருக்குத் தெரிந்தால் வளையத்தில் உள்ள
        கையொப்பத்தில் எது உங்கள் கையொப்பம் என்பதைக் காட்டிக்கொடுத்துவிடும். இதனால் உங்கள் பரிமாற்றம் வெளிப்படையானதாகிவிடும்.
        <h2>தொகுப்பு</h2>
        இது உங்கள் பரிமாற்றம் சேர்க்கப்பட்டுள்ள தொகுப்பாகும்.
    ]]></string>
    <string name="help_uri"><![CDATA[
        <h1>பணம் செலுத்தல் தொடுப்பியை பயன்படுத்துதல்</h1>
        <p>ஒரு செலுத்தல் தொடுப்பியை கொண்டு நீங்கள் monerujo வை துவக்கி விட்டீர்கள். வைப்புகளை அனுப்ப, பின்வரும் செயல்களை செய்யவும்:</p>
        <p>
        1. நீங்கள் செலவழிப்பதற்கு ஒரு பணப்பையை திறக்கவும்<br>
        2. பணப்பை ஒத்திசைவு முடிந்து "பெறு" பொத்தான் தோன்றும்வரை காத்திருக்கவும்<br>
        3. "பெறு" பொத்தானை தொடவும்
        </p>
        <p>பணம் செலுத்தல் விவரங்கள் நிரப்பப்பட்டிருக்கும். அவற்றைச் சரிபார்த்த பின் மற்ற பரிமாற்றங்களைப் போலப் பணம் செலுத்தத் தொடரவும்.</p>
    ]]></string>
    <string name="help_ok">புரிந்தது!</string>
    <!-- Note: "Got it" as in "I understand this" -->

    <string name="help_nok">தேவையில்லை…</string>
    <!-- Note: "Nah..." as in "I don't want this" -->
    <string name="help_getorbot">ஆர்பாட் ஐ பெறு!</string>
    <string name="help_tor"><![CDATA[
        <h1>TOR</h1>
        <p>TOR என்பது The Onion Router என்பதன் சுருக்கமாகும், இது பெயரிலி தொடர்பைச் செயல்படுத்துவதற்குப் பயன்படுத்தப்படும்  
        ஒரு கட்டற்ற மற்றும் திறந்த மூல மென்பொருளாகும்.</p>
        <p>TOR ஐ செயல்படுத்துவதன் மூலம் உங்கள் இணைப்பு பல்வேறு தொடர் ஓட்ட இணைப்புகளின் வழியாகச் சென்று
        கணுவிடமிருந்து உங்கள் IP முகவரியை மறைக்கிறது. இது மிகவும் பாதுகாப்பானது எனினும் <b>மெதுவானதும் கூட</b> என்பதை 
        நினைவில் கொள்ளவும்.</p>
        <p>Monerujo உடன் TOR ஐ சேர்த்துப் பயன்படுத்த, உங்கள் கைப்பேசியில் ஆர்பாட் நிறுவப்பட்டிருக்க வேண்டும். ஆர்பாட்டை நிறுவியவுடன்
        பணப்பை பட்டியல் திரையில் உள்ள வலையமைப்பு சின்னத்தைத் தட்டுவதன் மூலம் ஆர்பாட்டை செயல்படுத்துவதை உறுதிசெய்து கொள்ளவும்.</p>
        <p>TOR உடன் இணைப்பதில் சிக்கல் ஏற்பட்டால், ஆர்பாட் செயலியில் ஒரு புதிய அடையாளத்தை பெற முயற்சிக்கவும்.
        (சின்னம் மேல் வலப்பக்கத்தில் உள்ளது).</p>
    ]]></string>
    <string name="help_tor_enable"><![CDATA[
        <h1>TOR கணு</h1>
        <p>இது ஒரு .onion கணுவாகும். இதை பயன்படுத்த நீங்கள் பணப்பை பட்டியல் பக்கத்தின் மேல் உள்ள <img src="ic_network_clearnet"/>
        சின்னத்தை தட்டி TOR பயன்முறையை செயல்படுத்தவும்.</p>
    ]]></string>
    <string name="help_details">&lt;! [சி.டி.ஏ.டி.ஏ [\n &lt;H1&gt; பணப்பையை விவரங்கள் &lt;/H1&gt;\n &lt;H2&gt; பொது முகவரி &lt;/H2&gt;\n உங்கள் பொது முகவரி உங்கள் வங்கி கணக்கு எண் போன்றது, இதை நீங்கள் இல்லாமல் யாருடனும் பகிர்ந்து கொள்ளலாம்\n உங்கள் மோனெரோவை இழக்க பயப்பட வேண்டும். இந்த முகவரியைப் பயன்படுத்தி மக்கள் உங்கள் பணப்பைக்கு மோனெரோவை அனுப்புவார்கள்.\n &lt;H2&gt; நினைவூட்டல் விதை &lt;/H2&gt;\n உங்கள் பணப்பையை பிற்காலத்தில் மீட்டெடுக்கவும், முழு அணுகலைப் பெறவும் தேவையான ஒரே தரவு இதுதான்\n உங்கள் பொருள். இந்த தனிப்பட்ட மற்றும் பாதுகாப்பாக வைத்திருப்பது மிகவும் முக்கியமானது, ஏனெனில் இது &lt;em&gt; யாருக்கும் &lt;/em&gt;\n உங்கள் மோனெரோவுக்கான அணுகல்! இதை நீங்கள் எங்காவது பாதுகாப்பாக எழுதவில்லை என்றால் தயவுசெய்து செய்யுங்கள்!\n &lt;H2&gt; பணப்பையை கோப்புகள் மீட்பு கடவுச்சொல் &lt;/H2&gt;\n இந்த கடவுச்சொல்லை எழுதுவதை உறுதிசெய்க. உங்கள் சாதனத்தை மீட்டமைத்தால் அல்லது பயன்பாட்டை நிறுவல் நீக்கினால், நீங்கள்\n உங்கள் பணப்பையை மீண்டும் அணுக இது தேவைப்படும். &lt;br/&gt;\n &lt;H3&gt; கிராசிபாச் &lt;/H3&gt;\n இங்கே காட்டப்படும் கடவுச்சொல் 4 குழுக்களில் 52 எண்ணெழுத்து எழுத்துக்கள் என்றால் - வாழ்த்துக்கள்!\n உங்கள் சாதனத்தால் உருவாக்கப்பட்ட 256-பிட் விசையுடன் உங்கள் பணப்பைக் கோப்புகள் பாதுகாக்கப்படுகின்றன\n நீங்கள் தேர்ந்தெடுத்த பாச்ஃபிரேசின் அடிப்படையில் நற்பொருத்தங்கள் (படைப்பில் அல்லது அதை மாற்றுவதன் மூலம்). இது அதை உருவாக்குகிறது\n ஏக் செய்வது மிகவும் கடினம்! &lt;br/&gt;\n புதிதாக உருவாக்கப்பட்ட அனைத்து பணப்பைகளுக்கும் இந்த நற்பொருத்தம் கட்டாயமாகும்.\n &lt;H3&gt; மரபு கடவுச்சொல் &lt;/H3&gt;\n உங்கள் கடவுச்சொற்றோரி இங்கே பார்த்தால், உங்கள் பணப்பையை கோப்புகள் பயன்படுத்தும் போது பாதுகாப்பாக இல்லை\n ஒரு கிரேசிபாச். இதை சரிசெய்ய, மெனுவிலிருந்து \\ \"பாச்ஃபிரேசை மாற்றவும் \\\" என்பதைத் தேர்ந்தெடுக்கவும். நுழைந்த பிறகு\n ஒரு புதிய கடவுச்சொல் (முன்பு இருந்ததைப் போலவே இருக்கலாம்) பயன்பாடு ஒரு கிரேசிபாசை உருவாக்கும்\n நீங்கள் உங்கள் பணப்பையை பாதுகாக்கவும். அதை எழுதுங்கள்!\n &lt;H3&gt; கிராசிபாச் பணப்பைகள் &lt;/H3&gt;\n நீங்கள் எப்போதாவது மோனெருசோவை மீண்டும் நிறுவ வேண்டும் என்றால் (எடுத்துக்காட்டாக, உங்கள் தொலைபேசியை மீட்டமைத்த பிறகு அல்லது மாறிய பிறகு\n புதியது) அல்லது உங்கள் பணப்பையை வேறு சாதனம் அல்லது கணினியில் பயன்படுத்த விரும்புகிறீர்கள், நீங்கள் செய்ய வேண்டும்\n உங்கள் பணப்பையை மீண்டும் அணுக இந்த மீட்பு கடவுச்சொல்லைப் பயன்படுத்தவும். &lt;br/&gt;\n மெனுவிலிருந்து \\ \"பாச்ஃபிரேசை மாற்றவும் \\\" ஐத் தேர்ந்தெடுப்பதன் மூலம், நீங்கள் மற்றொரு கடவுச்சொல் தேர்வு செய்யலாம். கவனமாக\n இது புதிய மீட்பு கடவுச்சொல்லை உருவாக்கும். அதை எழுதுங்கள்!\n &lt;H2&gt; விசையைக் காண்க &lt;/H2&gt;\n உள்வரும் பரிவர்த்தனைகளை உங்கள் பணப்பையில் கொடுக்காமல் கண்காணிக்க உங்கள் பார்வை விசையைப் பயன்படுத்தலாம்\n உங்கள் பணப்பைக்குள் நிதியை செலவிட அனுமதி.\n &lt;H2&gt; விசையை செலவழிக்கவும் &lt;/H2&gt;\n உங்கள் செலவின விசை உங்கள் பணப்பையுடன் தொடர்புடைய மோனெரோவை செலவழிக்க யாரையும் அனுமதிக்கிறது, எனவே சொல்ல வேண்டாம்\n இந்த சாவியை யாராவது, உங்கள் நினைவூட்டல் விதை போல பாதுகாப்பாக வைத்திருங்கள்.\n ]]&gt;</string>
    <string name="help_list">&lt;! [சி.டி.ஏ.டி.ஏ [\n &lt;H1&gt; பணப்பை பட்டியல் &lt;/H1&gt;\n &lt;H2&gt; முனை &lt;/H2&gt;\n &lt;p&gt; மோனெருசோ ஒரு தொலைநிலை முனையைப் பயன்படுத்தி மோனெரோ நெட்வொர்க்குடன் தொடர்பு கொள்ளாமல்\n முழு பிளாக்செயினின் நகலை பதிவிறக்கம் செய்து சேமிக்க. பிரபலமான பட்டியலை நீங்கள் காணலாம்\n தொலைநிலை முனைகள் அல்லது உங்கள் சொந்த தொலை முனையை எவ்வாறு இயக்குவது என்பதை இங்கே கற்றுக் கொள்ளுங்கள் https://moneroworld.com/ &lt;p&gt;\n &lt;p&gt; மோனெருசோ சில தொலைநிலை முனைகளுடன் முன்னமைவுடன் வருகிறது. இது பயன்படுத்தப்பட்ட கடைசி ஐந்து முனைகளை நினைவில் கொள்கிறது. &lt;/P&gt;\n &lt;H2&gt; பணப்பைகள் &lt;/H2&gt;\n &lt;p&gt; இங்கே உங்கள் பணப்பைகள் காணப்படுகின்றன. அவை &lt;tt&gt; மோனெருசோ &lt;/tt&gt; கோப்புறையில் அமைந்துள்ளன\n உங்கள் சாதனத்தின் உள் சேமிப்பகத்தில். அவற்றைப் பார்க்க கோப்பு எக்ச்ப்ளோரர் பயன்பாட்டைப் பயன்படுத்தலாம்.\n இந்த கோப்புறையின் காப்புப்பிரதிகளை நீங்கள் வழக்கமான முறையில் சாதன சேமிப்பிற்கு செய்ய வேண்டும்\n உங்கள் சாதனம் வெடிக்கும் அல்லது திருடப்பட்டால். &lt;/p&gt;\n &lt;p&gt; அதைத் திறக்க ஒரு பணப்பையைத் தேர்ந்தெடுக்கவும் அல்லது புதிய ஒன்றை உருவாக்க \\ \"+\\\" ஐ அழுத்தவும்.\n அல்லது பணப்பை செயல்பாடுகளில் ஒன்றைத் தேர்ந்தெடுக்கவும்: &lt;/p&gt;\n &lt;H3&gt; விவரங்கள் &lt;/H3&gt;\n &lt;p&gt; வாலட் விவரங்களைக் காட்டு, விதை &amp;amp; விசைகள். &lt;/p&gt;\n &lt;H3&gt; பெறு &lt;/H3&gt;\n &lt;p&gt; மோனெரோச் பெற ஒரு QR குறியீட்டை உருவாக்கவும். &lt;/p&gt;\n &lt;H3&gt; மறுபெயரிடு &lt;/H3&gt;\n &lt;p&gt; பணப்பையை மறுபெயரிடுங்கள். காப்புப்பிரதிகள் மறுபெயரிடப்படவில்லை. &lt;/P&gt;\n &lt;H3&gt; காப்புப்பிரதி &lt;/H3&gt;\n &lt;p&gt; &lt;tt&gt; மோனெருசோ &lt;/tt&gt; க்குள் &lt;tt&gt; காப்புப்பிரதிகள் &lt;/tt&gt; கோப்புறையில் பணப்பையின் நகலை உருவாக்கவும்\n முந்தைய நகல்களை மேலெழுதும். &lt;/p&gt;\n &lt;H3&gt; காப்பகம் &lt;/H3&gt;\n &lt;p&gt; காப்புப்பிரதியை உருவாக்கி பின்னர் பணப்பையை நீக்கவும். நகல் &lt;Tt&gt; காப்புப்பிரதிகள் &lt;/tt&gt; இல் உள்ளது\n கோப்புறை. உங்களுக்கு இனி உங்கள் காப்புப்பிரதிகள் தேவையில்லை என்றால் அவற்றை ஒரு கோப்பு எக்ச்ப்ளோரர் மூலம் நீக்க வேண்டும் அல்லது\n பாதுகாப்பான நீக்குதல் பயன்பாடு. &lt;/p&gt;\n ]]&gt;</string>
    <string name="help_send">&lt;! [சி.டி.ஏ.டி.ஏ [\n &lt;H1&gt; அனுப்பு &lt;/H1&gt;\n &lt;H2&gt; ரிசீவர் முகவரி &lt;/H2&gt;\n &lt;p&gt; இது நீங்கள் அனுப்பும் பணப்பையின் பொது முகவரி, நீங்கள் அதை ஒட்டலாம்\n உங்கள் இடைநிலைப்பலகை, ஒரு QR குறியீட்டை ச்கேன் செய்யுங்கள் அல்லது கைமுறையாக உள்ளிடவும். இதை மூன்று மடங்காக சரிபார்க்கவும்\n தவறான முகவரிக்கு நீங்கள் நாணயங்களை அனுப்புவதில்லை என்பதை உறுதிப்படுத்தவும், அனுப்பப்பட்டவுடன் அதை மாற்றியமைக்க முடியாது. &lt;/p&gt;\n &lt;p&gt; ஒரு எக்ச்எம்ஆர் முகவரியைப் பயன்படுத்துவதோடு கூடுதலாக, நீங்கள் பயன்படுத்தலாம்\n &lt;ul&gt;\n &lt;li&gt; an &lt;a href = \"https://openalias.org/\"&gt; openalalias &lt;/a&gt; xmr அல்லது btc &lt;/li&gt; க்கு\n &lt;li&gt; மற்றொரு மறையீட்டு முகவரி &lt;/li&gt;\n &lt;/u&gt;\n &lt;/p&gt;\n &lt;H2&gt; XMR ஐ மாற்றுகிறது &lt;/H2&gt;\n &lt;p&gt; மற்றொரு கிரிப்டோவாக மாற்றுவது வெளிப்புற பரிமாற்ற பணி மூலம் செயலாக்கப்படுகிறது. மோனெருசோ இந்த மூன்றாம் தரப்பினருடன் இயங்கவில்லை அல்லது தொடர்புபடுத்தவில்லை, எனவே அவர்களின் சேவைக்கு உங்களுக்கு உதவ முடியாது, ஆனால் அவர்களிடமிருந்து ஆதரவைப் பெறுவதற்குத் தேவையான தகவல்களை உங்களுக்கு வழங்கும். &lt;/P&gt;\n &lt;p&gt; பொருந்தக்கூடிய முகவரியைச் சேர்க்கவும் அல்லது அதன் ஐகானைத் தேர்ந்தெடுப்பதன் மூலம் விரும்பிய நாணயத்தைத் தேர்ந்தெடுக்கவும். &lt;/p&gt;\n ]]&gt;</string>
    <string name="help_xmrto">&lt;! [சி.டி.ஏ.டி.ஏ [\n &lt;H1&gt; XMR ஐ மாற்றுகிறது &lt;/H1&gt;\n &lt;H2&gt; தொகைகள் &lt;H2&gt;\n &lt;p&gt; நீங்கள் அனுப்ப விரும்பும் கிரிப்டோகரன்சியின் அளவை \\ \"தொகை \\\" புலத்தை உள்ளிடவும். இயல்பாக, இது உங்கள் பணப்பையிலிருந்து அனுப்பப்பட வேண்டிய எக்ச்எம்ஆரின் சமமான தொகையை உங்களுக்குக் காண்பிக்கும். உங்கள் தொகையை சரிசெய்ய விரும்பினால், கீழ்தோன்றலில் இருந்து வேறு நாணயத்தை எடுக்கலாம். மோனெருசோ ஒரு நிலையான வீதத்தைப் பயன்படுத்துகிறார், எனவே செயல்முறையின் முடிவில் நீங்கள் இங்கே குறிப்பிடும் சரியான தொகையை நீங்கள் பெற வேண்டும். &lt;/P&gt;\n &lt;H2&gt; பரிமாற்ற வீதம் &lt;/H2&gt;\n &lt;p&gt; கீழே பரிமாற்றத்தால் வழங்கப்பட்ட தற்போதைய வீதத்தையும், அவற்றின் குறைந்த மற்றும் மேல் வரம்புகளுடன் நீங்கள் காண்பீர்கள். இந்த கட்டத்தில் இந்த விகிதம் பொறுப்பு அளிக்கப்படவில்லை என்பதை நினைவில் கொள்க, அடுத்த திரையில் உங்கள் பரிவர்த்தனை அங்கீகரிக்க தயாராக இருக்கும் தருணத்தில் இது அமைக்கப்படும். &lt;/P&gt;\n ]]&gt;</string>
    <string name="help_wallet">&lt;! [சி.டி.ஏ.டி.ஏ [\n &lt;H1&gt; பணப்பையை &lt;/H1&gt;\n &lt;H2&gt; தெரு பயன்முறை &lt;/H2&gt;\n &lt;p&gt; பட்டியல் அல்லது குந்தரின் தலை ஐகானில் தெரு பயன்முறையை இயக்கலாம்/முடக்கலாம். இந்த பயன்முறையில், உங்கள்\n எந்த திரையிலும் இருப்பு காட்டப்படவில்லை, எனவே நீங்கள் தெரு, ஒரு பப் அல்லது உங்கள் பணப்பையை பாதுகாப்பாக பயன்படுத்தலாம்\n பிற பொது இடம். முந்தைய பரிவர்த்தனைகளும் மறைக்கப்பட்டுள்ளன. புதிய பரிவர்த்தனைகள் காண்பிக்கப்படும்\n நீங்கள் இனிப்பு மோனெரோச் அனுப்பிய/பெற்றிருப்பதை நீங்கள் காணலாம்! &lt;/p&gt;\n &lt;H2&gt; ச்கேனிங் &lt;/H2&gt;\n மோனெரோ விசயங்களை தனிப்பட்டதாக வைத்திருக்க விரும்புவதால், ஒவ்வொரு முறையும் நீங்கள் ஒரு மோனெருசோ பணப்பையை திறக்க வேண்டும்\n உங்கள் பணப்பைக்கு ஏதேனும் புதிய மோனெரோச் அனுப்பப்பட்டுள்ளதா என்பதைப் பார்க்க பிளாக்செயினை ச்கேன் செய்யுங்கள், இது மட்டும்\n உங்கள் பணப்பையைச் சேர்ந்த உங்கள் தொலைபேசியில் தகவல்களை சேமிக்கிறது. சில நேரங்களில் அதற்கு சிறிது நேரம் ஆகலாம்\n ஏனெனில் நீங்கள் நீண்ட காலமாக ஒத்திசைக்கப்படவில்லை.\n &lt;H2&gt; இருப்பு &lt;/H2&gt;\n &lt;p&gt; &lt;b&gt; உதவி! எனது பணப்பையை சமநிலை மறைந்துவிட்டது அல்லது உறுதிப்படுத்தப்படவில்லை! &lt;/B&gt; &lt;br/&gt;\n பீதியடைய வேண்டாம்! உங்கள் பணப்பையிலிருந்து பொருள் அனுப்பும்போது, உங்கள் இருப்பு சில தற்காலிகமாக காண்பிக்கப்படும்\n உறுதிப்படுத்தப்படாதது.\n பிளாக்செயினில் மோனெரோ எவ்வாறு பரிமாறிக்கொள்ளப்படுகிறது மற்றும் மாற்றம் எவ்வாறு செயல்படுகிறது என்பதன் விளைவாக இது நிகழ்கிறது.\n மாற்றத்தைப் பற்றி மேலும் வாசிக்க https://getmonero.org/resources/moneropedia/change.html\n &lt;H2&gt; பரிவர்த்தனை பட்டியல் &lt;/H2&gt;\n &lt;p&gt; பணப்பை பரிவர்த்தனைகளின் பட்டியல். பார்வையில், உள்வரும் பரிவர்த்தனைகள் மட்டுமே காட்டப்படுகின்றன. &lt;/P&gt;\n ]]&gt;</string>
    <string name="help_node">&lt;! [சி.டி.ஏ.டி.ஏ [\n &lt;H1&gt; முனைகள் &lt;/H1&gt;\n &lt;h2&gt; tl; டாக்டர் &lt;/h2&gt;\n &lt;p&gt; கீழே இழுப்பதன் மூலம் முனைகள் பட்டியலைப் புதுப்பிக்கவும் &amp;amp; மோனெருசோவை அனுமதிக்க புக்மார்க்கு 3 &amp;#8211; 5 முனைகள்\n உங்களுக்காக சிறந்த ஒன்றைத் தேர்வுசெய்ய! &lt;/p&gt;\n &lt;H2&gt; என்ன &amp; apos; ஒரு முனை? &lt;/h2&gt;\n &lt;p&gt; மோனெருசோ ஒரு தொலை முனையை (சில நேரங்களில் டீமான் என்றும் அழைக்கப்படுகிறது) உடன் தொடர்பு கொள்ள பயன்படுத்துகிறது\n மோனெரோ பிணையம் ஒரு நகலை பதிவிறக்கம் செய்து சேமிக்காமல்\n முழு பிளாக்செயின். &lt;p&gt;\n &lt;H2&gt; முனை பட்டியல் &lt;/H2&gt;\n &lt;p&gt; பட்டியல் காலியாக இருந்தால், நீங்கள் புதிய முனைகளை கைமுறையாக சேர்க்கலாம் அல்லது மோனெருசோவை அனுமதிக்கலாம்\n உங்களுக்காக நெட்வொர்க்கை ச்கேன் செய்யுங்கள். அல்லது இரண்டும். &amp;#8230; &lt;/p&gt; இல் படியுங்கள்\n &lt;p&gt; முனை பட்டியல் தற்போது அறியப்பட்ட அனைத்து முனைகளையும் காட்டுகிறது. கூடுதலாக, நேர முத்திரை\n ஒவ்வொரு முனைக்கும் தெரிந்த அண்மைக் கால தொகுதியில் முனை பெயரில் காட்டப்பட்டுள்ளது. ஒரு படவுரு\n முனை &amp; அப்போச் பதிலளிக்கும் நடத்தை குறிக்கிறது\n (இது எதிர்பார்க்கப்பட வேண்டிய இணைப்பின் அளவைக் குறிக்கிறது)\n ஒவ்வொரு முனைக்கும் அடுத்ததாக காட்டப்பட்டுள்ளது. &lt;/p&gt;\n &lt;p&gt; பட்டியலில் உள்ள எந்த முனையும் பிற்கால பயன்பாட்டிற்கு புக்மார்க்கு செய்யப்படலாம்.\n புக்மார்க்கு செய்யப்படாத முனைகள் மறக்கப்படும். &lt;p&gt;\n &lt;p&gt; ஒவ்வொரு முறையும் நீங்கள் அதைப் பயன்படுத்தும் போது மோனெருசோ உகந்த புக்மார்க்கு செய்யப்பட்ட முனையைத் தேர்ந்தெடுப்பார்.\n பிளாக்ஐட் சரிபார்ப்பதன் மூலம் இதைச் செய்கிறது (எவ்வளவு புதுப்பித்த நிலையில் உள்ளது\n முனை?) அத்துடன் பதில் நடத்தை (கோரிக்கைகளுக்கு முனை எவ்வளவு விரைவாக பதிலளிக்கிறது?). &lt;/p&gt;\n &lt;p&gt; பட்டியல் இந்த குணாதிசயங்களால் வரிசைப்படுத்தப்படுகிறது, எனவே மேல் முனை ஒரு மோனெருசோவாக இருக்கும்\n இப்போது தேர்வு செய்வேன். பட்டியலின் அடிப்பகுதி மிக மெதுவாக அல்லது கிடைக்காத முனைகளைக் காண்பிக்கும். &lt;/P&gt;\n &lt;H2&gt; ஒரு முனையைச் சேர்க்கவும் &lt;/H2&gt;\n &lt;p&gt; &amp; quot; முனை சேர் &amp; quot; கீழே பொத்தான், உங்களிடம் கேட்கப்படும்\n பின்வரும் உரையாடலில் முனை விவரங்களை உள்ளிடவும்.\n &amp; Quot; முகவரி &amp; quot; முனையின் ஓச்ட்பெயர் அல்லது ஐபி முகவரி - இது மட்டுமே\n கட்டாய நுழைவு.\n &amp; Quot; துறைமுகம் &amp; quot; நெக் தாக்கல் அல்லாத துறைமுகத்தில் இயங்கினால் (எ.கா. 18089).\n நீங்கள் விருப்பமாக முனைக்கு பெயரிடலாம், எனவே பின்னர் அதை எளிதாக அடையாளம் காணலாம்.\n சில முனைகளுக்கு அவற்றைப் பயன்படுத்த சான்றுகள் தேவை. வழங்கப்பட்ட பயனர்பெயரை உள்ளிடவும் &amp;amp;\n பொருத்தமான புலங்களில் கடவுச்சொல். இப்போது நீங்கள் &amp; quot; சோதனை &amp; quot; இந்த அமைப்பு.\n &amp; Quot; சோதனை முடிவுகள் &amp; quot; பிளாக்ஐட், மறுமொழி நேரம் மற்றும் பயன்படுத்தப்படும் உண்மையான ஐபி ஆகியவற்றைக் காண்பிக்கும்.\n இதன் விளைவாக ஒரு பிழையாக இருக்கலாம் - பொதுவாக வழங்கப்பட்ட ஓச்ட்பெயர் என்பதால்\n விவேகமான நேரத்தில் அடைய முடியாது அல்லது நற்சான்றிதழ்கள் தவறானவை.\n அல்லது ஓச்ட்பெயர்/போர்ட் கலவையானது உண்மையான மோனெரோ முனையை சுட்டிக்காட்டாது!\n சோதனைச் சென்றதும் (பிழை இல்லை) - நீங்கள் &amp; quot; சரி &amp; quot; சேமிக்க &amp;amp;\n இந்த முனையை புக்மார்க்குங்கள். &lt;/p&gt;\n &lt;H2&gt; முனைகளுக்கு ச்கேன் &lt;/H2&gt;\n &lt;p&gt; கூடுதலாக, நீங்கள் முனைகளுக்கான பிணையத்தை ச்கேன் செய்யலாம். மோனெருசோ தொடங்கும்\n துறைமுகம் 18089 இல் தொலைநிலை முனைகளுக்கான பிணையத்தை ச்கேன் செய்கிறது. இது உங்களிடம் கேட்பதன் மூலம் தொடங்குகிறது\n மோனெரோ பி 2 பி நெட்வொர்க்கில் உள்ள மற்ற சகாக்களுக்கான புக்மார்க்கு செய்யப்பட்டுள்ளது, பின்னர் தொடர்கிறது\n அவர்களுடைய சகாக்களைக் கேட்பதன் மூலம், மற்றும் பல. உங்களிடம் புக்மார்க்கு செய்யப்பட்ட முனைகள் இல்லை என்றால்\n (அல்லது அவர்கள் தங்கள் சகாக்களைப் பற்றி எங்களிடம் சொல்ல மாட்டார்கள்),\n மோனெரோசோ நேராக மோனெரோவுக்குள் ஆர்ட்கோட் செய்யப்பட்ட மோனெரோ விதை முனைகளுக்குச் செல்வார். தி\n மொத்தம் 10 தொலை முனைகளைக் கண்டறிந்தால் ச்கேன் நிறுத்தப்படும். &lt;/p&gt;\n ]]&gt;</string>
    <string name="help_sidekick"><![CDATA[
 <h2> உங்கள் பக்கவாட்டு பணப்பையை பயன்படுத்துதல் </h2>
 இரண்டு தொலைபேசிகளும் ஊடலை வழியாக இணைக்கப்பட்டுள்ளதா மற்றும் இரண்டு பயன்பாடுகளும் திறக்கப்படுகின்றன என்பதை சரிபார்க்கவும்.

 <h3> பக்கவாட்டில்: </h3>
 உங்கள் விருப்பத்தின் பணப்பையை திறக்கவும்.

 <h3> மோனெருசோவில்: </h3>
 பக்கவாட்டுடன் இணைக்கவும்.

 சைட்கிக் தொலைபேசியில் நீங்கள் திறந்ததைப் பொருத்தும் பணப்பையை திறக்கவும்.

 நீங்கள் பொதுவாக எந்த பணப்பையையும் பயன்படுத்துவதால் இதைப் பயன்படுத்தவும். உள்வரும் பரிவர்த்தனைகளைக் காணவும், முகவரிகளைப் பகிரவும் அல்லது மோனெரோசை அனுப்பவும் ச்கேன் செய்யட்டும். பயன்பாடு உங்கள் சாவியை உள்ளடக்கிய ஒன்றைச் செய்ய வேண்டியிருந்தால், அது பக்கவாட்டிலிருந்து இசைவு கேட்பது.

 <h3> பக்கவாட்டில்: </h3>
 மோனெருசோ இசைவு கோரியால், பரிவர்த்தனை விவரங்கள் தொகை மற்றும் கட்டணம் போன்ற ஒரு உரையாடலை நீங்கள் காண வேண்டும். அதை ஏற்றுக்கொள்ள அல்லது மறுக்க, நீங்கள் இரண்டு விருப்பங்களையும் பார்ப்பீர்கள். புத்திசாலித்தனமாக தேர்வு செய்யவும்.

 <h3> மோனெருசோவில்: </h3>
 பரிவர்த்தனை கையெழுத்திட்டு அனுப்ப தயாராக இருக்க வேண்டும். அவ்வாறு செய்ய அழுத்தவும்.
 <br/>
 ]]></string>
</resources>
