<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="about_close">إغلاق</string>
    <string name="about_whoami">أنا monerujo</string>
    <string name="about_version">الإصدار %1$s (%2$d)</string>

    <string name="credits_text"><![CDATA[
        <b>Credits</b>
        <br/>
        m2049r, baltsar777, anhdres, keejef,
        rehrar, EarlOfEgo et al.
        <br/><br/>
        <a href="https://monerujo.io/">monerujo.io</a>
        ]]></string>

    <string name="privacy_policy"><![CDATA[
        <h1>سياسة الخصوصية</h1>
        <p>
تًطلعك هذه الصفحة علي سياستنا المتعلقه بجمع وإستخدام المعلومات الشخصيه التي نتلقاها من مستخدمي تطبيقنا (monerujo: محفظه مونيرو).
        </p>
        <p>بإستخدام التطبيق فأنت توافق علي جمع وإستخدام المعلومات طبقاً لهذه السياسة.
        </p>
        <h2>البيانات المُجمعه</h2>
        <p>البيانات الشخصية هي أي نوع من البيانات التي يمكن أن تحدد هوية الفرد.
        </p>
        <p>يتم جمع مفاتيح مونيرو والعناوين العامة ومعالجتها بواسطه التطبيق محلياً بغرض معالجه المعاملات ونقلها إلي شبكه مونيرو بشكل مشفر.
        </p>
        <p>لا يتم جمع البيانات الشخصية الأخرى بواسطة التطبيق.</p>
        <p>إذا كنت تستخدم وظيفة التبادل (اختياري) ، فإن monerujo يجلب سعر الصرف من خلال API العامة من coinmarketcap.com. راجع سياسة الخصوصية الخاصة بهم على https://coinmarketcap.com/privacy للحصول على تفاصيل حول كيفية جمع البيانات في طلباتك.</p>
        <p>
إذا كنت تستخدم التطبيق للدفع إلى عناوين بتكوين ، فستستخدم خدمة XMR.TO.
راجع سياسة الخصوصية الخاصة بهم على https://xmr.to/ للحصول على التفاصيل. إرسال Monerujo لهم عنوان الوجهة البتكوين ومبلغ. سيكون IP الخاص بك أيضًا قابلاً للتحصيل.</p>
        <h2>أذونات التطبيق</h2>
        <ul>
        <li>INTERNET : الإتصال بشبكه مونيرو عن طريق الإتصال بخادم مونيرو</li>
        <li>READ_EXTERNAL_STORAGE : قراءة ملفات المحفظة المخزنة على الجهاز</li>
        <li>WRITE_EXTERNAL_STORAGE : كتابة ملفات المحفظة المخزنة على الجهاز</li>
        <li>WAKE_LOCK : إبقاء الجهاز مستيقظًا أثناء المزامنة</li>
        <li>CAMERA : مسح رموز QR لاستقبال مونيرو</li>
        </ul>
        <h2>التغييرات على سياسة الخصوصية </h2>
        <p>قد نقوم بتحديث سياسة الخصوصية هذه من وقت لآخر. سنقوم بإعلامنا
لك من أي تغييرات عن طريق نشر سياسة الخصوصية الجديدة في التطبيق وعلى
  موقع الويب (www.monerujo.io)
ننصحك بمراجعة سياسة الخصوصية هذه بشكل دوري لأية تغييرات.
        <p>آخر تحديث لسياسة الخصوصية هذه: 10 نوفمبر 2017.
        </p>
        <h2>اتصل بنا</h2>
        <p>إذا كان لديك أي أسئلة حول سياسة الخصوصية الخاصة بنا ، أو كيف يتم جمع ومعالجة البيانات الخاصة بك ، يرجى إرسال بريد إلكتروني إلى privacy@monerujo.io.
        </p>
        ]]></string>
</resources>
