<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="about_close">اغلاق</string>
    <string name="about_whoami">انا مونيروجو</string>
    <string name="about_version">اصدار %1$s (%2$d)</string>

    <string name="credits_text"><![CDATA[
        <b>الشكر ل</b>
        <br/>
        m2049r, baltsar777, anhdres, keejef,
        rehrar, EarlOfEgo, ErCiccione et al.
        <br/><br/>
        <a href="https://monerujo.io/">monerujo.io</a>
        ]]></string>

    <string name="privacy_policy"><![CDATA[
        <h1>سياسة الخصوصية</h1>
        <p>توضح هذه الصفحة لكم سياساتنا بشأن جمع واستخدام وكشف المعلومات الشخصية التي نتلقاها من مستخدمي تطبيقنا (monerujo: Monero Wallet).
        </p>
        <p>من خلال استخدام التطبيق، أنتم توافقون على جمع واستخدام المعلومات وفقًا لهذه السياسة.
        </p>
        <h2>البيانات المجمعة</h2>
        <p>البيانات الشخصية هي أي نوع من البيانات التي يمكن أن تحدد الفرد.
        </p>
        <p>يتم جمع مفاتيح وعناوين Monero ومعالجتها محليًا بواسطة التطبيق لغرض معالجة المعاملات ونقلها إلى شبكة Monero
        بشكل مشفر.
        </p>
        <p>لا يتم جمع أي بيانات شخصية أخرى بواسطة التطبيق.</p>
        <p>إذا كنتم تستخدمون وظيفة التبادل (اختياريًا)، يقوم مونيروجو بجلب سعر التبادل من خلال واجهة برمجة التطبيقات (API) العامة لـ coinmarketcap.com.
        انظروا إلى سياسة خصوصيتهم على https://coinmarketcap.com/privacy لمزيد من التفاصيل حول كيفية جمع البيانات في طلباتكم.
        </p>
        <p>إذا كنتم تستخدمون التطبيق لدفع الأموال إلى عناوين BTC، فستقومون باستخدام خدمة SideShift.ai.
        انظروا إلى سياسة خصوصيتهم على https://sideshift.ai/ للحصول على التفاصيل. يقوم مونيروجو بإرسال عنوان ومبلغ الوجهة BTC إليهم. يمكن جمع عنوان IP الخاص بكم أيضًا.
        </p>
        <h2>أذونات التطبيق</h2>
        <ul>
        <li>INTERNET: الاتصال بشبكة Monero عبر Monero Daemon</li>
        <li>READ_EXTERNAL_STORAGE: قراءة ملفات المحفظة المخزنة على الجهاز</li>
        <li>WRITE_EXTERNAL_STORAGE: كتابة ملفات المحفظة المخزنة على الجهاز</li>
        <li>WAKE_LOCK: الحفاظ على استيقاظ الجهاز أثناء المزامنة</li>
        <li>CAMERA: مسح رموز الاستجابة السريعة لاستلام Monero</li>
        </ul>
        <h2>تغييرات في السياسة الخصوصية</h2>
        <p>قد نقوم بتحديث سياسة الخصوصية هذه من وقت لآخر. سنقوم بإعلامكم بأي تغييرات من خلال نشر السياسة الجديدة في التطبيق وعلى
        الموقع الإلكتروني (www.monerujo.io)
        يُنصح بمراجعة هذه سياسة بشكل دوري للتحقق من أية تغييرات.
        <p>تم تحديث هذه سياسة الخصوصية آخر مرة في: 10 نوفمبر، 2017.
        </p>
        <h2>تواصلوا معنا</h2>
        <p>إذا كان لديكم أي أسئلة حول سياسة الخصوصية لدينا،
        أو كيفية جمع ومعالجة بياناتكم،
        يُرجى إرسال بريد إلكتروني إلى privacy@monerujo.io.
        </p>
        ]]></string>
</resources>
