<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools" tools:locale="en">
    <string name="about_close">أغلق</string>
    <string name="about_whoami">أنا مونيرويو</string>
    <string name="about_version">النسخة %1$s (%2$d)</string>

    <string name="credits_text"><![CDATA[
        <b>الاعتمادات</b>
        <br/>
        m2049r, baltsar777, anhdres, keejef,
        rehrar, EarlOfEgo, ErCiccione et al.
        <br/><br/>
        <a href="https://monerujo.io/">monerujo.io</a>
        ]]></string>

    <string name="privacy_policy"><![CDATA[
        <h1>سياسة الخصوصية</h1>
        <p>
        هذه الصفحة تخبرك بسياستنا بخصوص التجميع، الاستخدام، و الافصاح عن المعلومات الشخصيةالتي نستلمها من مستخدمي تطبيقنا (مونيرويو: محفظة مونيرو)
        </p>
        <p>باستخدامك هذا التطبيق أنت توافق تجميع و استخدام المعلومات وفقاً لهذه السياسة
        </p>
        <h2>البيانات المجمعة</h2>
        <p> المعلومات الشخصية هي نوع من البيانات التي قد تعرف هوية شخص ما 
        </p>
        <p> مفاتيح مونيرو و العناوين العامة مجمعة و معالجة من قبل التطبيق محليا لغرض معالجة المعاملات و هي ترسل الى شبكة مونيرو في حالة مشفرة
        </p>
        <p>لا يجمع التطبيق أي معلومات شخصية أخرى</p>
        <p> إذا أنت تستخدم خدمة الصراف (اختياري)، مونيرويو يجلب سعر الصرف عبر api coinmarketcap.com. اطلع على سياسة الخصوصية الخاصة بهم على https://coinmarketcap.com/privacy لتفاصيل على كيف تجمع بياناتك التي في الطلب.   </p>
        <p> عندما تستعمل التطبيق لتدفع إلى عنوانين بيتكوين، فأنت تستعمل خدمة SideShift.ai. اطلع على سياسة الخصوصية الخاصة بهم على https://sideshift.ai للتفاصيل. يرسل مونيرويو عنوان بيتوين و المبلغ إليهم. سيأخذ أيضاً عنوان بروتوكول الإنترنت (ip) الخاص بك.</p>
        <h2>صلاحيات التطبيق</h2>
        <ul>
        <li>الإنترنت: للإتصال بشبكة مونيرو عبر عقدة مونيرو</li>
        <li>قرائة ملفات التخزين الخارجي: لقرائة ملفات المحفظة المخزنة على الجهاز</li>
        <li>الكتابة إلى التخزين الخارجي: لكتابة ملفات المحفظة المخزنة على الجهاز</li>
        <li>قفل الإيقاظ: لإبقاء الجهاز ياقظاً عند التزامن</li>
        <li>الكاميرا: لمسح رموز الاستجابة السريعة (qr) لاستلام مونيرو</li>
        </ul>
        <h2>التغيرات لسياسة الخصوصية هذه</h2>
        <p>. يمكن أن نحدث سياسة الخصوصية هذه من حين إلى أخرى. سنقوم بتنبيهك لأاي تغيرات بنشر سياسة الخصوصية الجديدة في التطبيق و على الموقع (www.monerujo.io)
        ننصحك أن تراجع هذه السياسة بشكل دوري لأاي تغيرات
        <p>آخر تحديث لسياسة الخصوصية هذه كان في 10/11/2017
        </p>
        <h2>تواصل معنا</h2>
        <p>privacy@monerujo.io.إذا كان لديك أي سؤال عن سياستنا أو عن كيفية تجميع بياناتك و معالجتها، الرجاء إرسال بريد الكتروني إلى 
        </p>
        ]]></string>
</resources>
