<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_create_new"><![CDATA[
        <h1>إنشاء محفظه: جديده</h1>
        <p>إذا كنت بحاجه إلي عنوان مونيرو جديد!</p>
        <p>أدخل إسم محفظه مميز وكلمه مرور. تُستخدم كلمه المرور لتأمين بيانات المحفظه علي الجهاز. إستخدم كلمه مرور قويه ويُفضل إستخدام عباره طويله.</p>
        <h2>دوّن كلمات الإستعاده الخاصه بك!</h2>
        <p>
في الصفحه التاليه سوف تجد ال25 كلمه الخاصه بإستعاده محفظتك. هذه هي البيانات الوحيده المطلوبه لإستعاده محفظتك في وقت لاحق والحصول علي حق الوصول إلي أموالك. حافظ عليها مؤمنه لأنها هامه جداً فهي تمنح حاملها حق الوصول لأموالك!</p>
        <p>إذا فقدت كلمه المرور لا يزال بإمكانك إستعاده محفتظك عن طريق كلمات الإستعاده.</p>
        <p>لا توجد وسيله لإستعاده ال25 كلمه الخاصه بك, إذا فقدتها سوف تفقد كل أموالك! وأيضاً لا توجد وسيله لتغيير كلمات الإستعاده وإذا تمت سرقتها سيكون عليك تحويل أموالك إلي محفظه جديده بكلمات إستعاده جديده. لذلك من الأفضل أن تقوم بعمل أكثر من نسخه إحتياطيه من كلمات الإستعاده الخاصه بك وتخزينها في أماكن آمنه.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_seed"><![CDATA[
        <h1>إنشاء محفظه من كلمات الإستعاده</h1>
        <p>إذا كان لديك بالفعل عنوان مونيرو وتُريد إسترداد المعاملات من سلسله الكتل!</p>
        <p>أدخل إسم محفظه مميز وكلمه مرور. تستخدم كلمه المرور هذه لتأمين بيانات محفظتك علي الجهاز. إستخدم كلمه مرور قويه - من الأفضل إستخدام جمله طويله</p>
        <p>إدخل كلمات الإستعاده الخاصه بك في حقل كلمات الإستعاده<p>
        <p>ادخل رقم الكتله الخاص بأول معامله تمت بهذا العنوان في حقل طول الإستعاده. يُمكنك أيضاً وضع تاريخ في هئه يوم-شهر-سنه. إذا لم تكن متأكد ادخل تاريخ تقريبي لأول معامله.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_ledger"><![CDATA[
        <h1>إنشاء محفظه - ليدجر نانو</h1>
        <p>تريد إستعاده محفظتك من جهاز ليدجر نانو</p>
        <p>Yمفاتيحك السريه لا تغادر جهاز ليدجر نانو. لذلك يجب عليك توصيله كل مره تريد الدخول إلي محفظتك.</p>
        <p>أدخل إسم محفظه مميز وكلمه مرور. تستخدم كلمه المرور هذه لتأمين بيانات محفظتك علي الجهاز. إستخدم كلمه مرور قويه - من الأفضل إستخدام جمله طويله</p>
        <p>ادخل رقم الكتله الخاص بأول معامله تمت بهذا العنوان في حقل طول الإستعاده. يُمكنك أيضاً وضع تاريخ في هئه يوم-شهر-سنه. إذا لم تكن متأكد ادخل تاريخ تقريبي لأول معامله.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_keys"><![CDATA[
        <h1>انشاء محفظه - المفاتيح</h1>
        <p>اذا كنت تريد استعاده محفظتك باستخدام المفاتيح</p>
        <p>أدخل إسم محفظه مميز وكلمه مرور. تستخدم كلمه المرور هذه لتأمين بيانات محفظتك علي الجهاز. إستخدم كلمه مرور قويه - من الأفضل إستخدام جمله طويله<p>
        <p>ادخل عنوان مونيرو في حقل العنوان العام وقم بادخال مفتاح الرؤيه ومفتاح الإنفاق.</p>
        <p>ادخل رقم الكتله الخاص بأول معامله تمت بهذا العنوان في حقل طول الإستعاده. يُمكنك أيضاً وضع تاريخ في هئه يوم-شهر-سنه. إذا لم تكن متأكد ادخل تاريخ تقريبي لأول معامله.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_view"><![CDATA[
        <h1>انشاء محفظه - رؤيه فقط</h1>
        <p>اذا اردت فقط متابعه المعاملات الوارده الي محفظتك</p>
        <p>أدخل إسم محفظه مميز وكلمه مرور. تستخدم كلمه المرور هذه لتأمين بيانات محفظتك علي الجهاز. إستخدم كلمه مرور قويه - من الأفضل إستخدام جمله طويله<p>
        <p>ادخل عنوان مونيرو في حقل العنوان العام وقم بادخال مفتاح الرؤيه.</p>
        <p>ادخل رقم الكتله الخاص بأول معامله تمت بهذا العنوان في حقل طول الإستعاده. يُمكنك أيضاً وضع تاريخ في هئه يوم-شهر-سنه. إذا لم تكن متأكد ادخل تاريخ تقريبي لأول معامله.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_details"><![CDATA[
        <h1>نفاصيل المحفظه</h1>
        <h2>العنوان العام</h2>
        عنوانك الخاص مثل رقم حسابك البنكي يمكنك مشاركته مع اي شخص بدون خوف خساره اموالك. يُستخدم هذا العنوان لإستقبال الاموال من الاخرين.
        <h2>كلمات الإستعاده</h2>
        هذه هي البيانات الوحيده المطلوبه لإستعاده محفظتك في اي وقت .حافظ علي هذه الكلمات آمنه بسريه فهي تعطي لأي شخص حق الوصول إلي اموالك. اذا لم تكن قد حفظتها في مكان آمن بالفعل من فضلك إفعل ذلك الأن.
        <h2>الكلمه السريه الخاصه بإستعاده ملفات محفظتك</h2>
        قم بالتاكد من حفظ كلمه السر تلك إذا اعدت ضبط جهازك او ازلت التطبيق سوف تحتاجها للوصول الي ملفات المحفظه<br/>
        <h3>CrAzYpass - كلمه السر المجنونه</h3>
        اذا كانت كلمه السر المعروضه هنا تتكون من 52 رمز في 4 مجموعات تهانينا! ملفات محفظتك مؤمنه بمفتاح 256-بت تم إنشائه بواسطه جهازك. خيارات أمان مبنيه علي كلمه المرور المختاره ( وقت الإنشاء او تم تغييرها لاحقا). ذلك يجعل من الصعب جدا إختراقها!<br/>
        هذا الخيار واجب علي كل المحافظ التم تم إنشائها حديثاً.
        <h3>كلمة المرور القديمة</h3>
        اذا رأيت كلمه مرورك هنا فإن ملفات محفظتك ليست مؤمنه كفايه كإستخدام خاصيه كلمه المرور المجنونه. لإصلاح ذلك إختر تغيير كلمه السر من القائمه. بعد إدخال كلمه المرور الجديده (ربما هي نفس كلمه المرور السابقه) سيقوم التطبيق بإنشاء كلمه سر مجنونه لك وتأمين ملفات محفظتك بها. قم بحفظها!
        <h3>محافظ كلمه المرور المجنونه</h3>
        إذا كنت بحاجه لإعاده تثبيت التطبيق ( مثال في حاله إعاده ضبط الهاتف او شراء هاتف جديد) أو إذا أردت إستخدام محفظتك علي جهاز آخر يجب عليك إختيار خيار الإستعاده ذلك للحصول علي حق الوصول إلي محفتظك.<br/>
        بإختيار تغيير كلمه السر من القائمه يُمكنك اختيار كلمه مرور اخري. كن حذراً فسيؤدي ذلك لإنشاء كلمه إستعاده جديده قم بحفظها!
        <h2>مفتاح الرؤيه</h2>
        يُستخدم مفتاح الرؤيه لمتابعه المعاملات الوارده الي محفظتك بدون حق انفاق تلك الاموال
        <h2>مفتاح الإنفاق</h2>
        يسمح مفتاح الانفاق لاي شخص حق انفاق الاموال الموجوده بالمحفظه. لذلك لا تعطي لاي شخص هذا المفتاح وقم بمعاملته مثل كلمات الإستعاده.
    ]]></string>

    <string name="help_list"><![CDATA[
        <h1>قائمه المحافظ</h1>
        <h2>الخادم</h2>
        <p>يستخدم التطبيق خادم عن بعد للإتصال بشبكه مونيرو بدون الحاجه لتنزيل وتخزين سلسله الكتل علي جهازك. يُمكنك الحصول علي قائمه بالخوادم الشهيره ومعرفه كيفيه تشغيل خادم خاص بك من هنا  https://moneroworld.com/<p>
        <pيأتي التطبيق مع بعض عناوين الخوادم. ويتذكر آخر خمسه مستخدمه.</p>
        <h2>المحافظ</h2>
        <p>هنا يُمكنك رؤيه المحافظ الخاصه بك.إنها مخزنه في المجلد الخاص بالتطبيق علي جهازك. يمكنك الوصول للملفات باي برنامج متصفح ملفات. يجب عمل نسخه احتياطيه من هذا المجلد بشكل دائم في حاله فقدان جهازك باي طريقه.  </p>
        <p>اختر محفظه لفتحها او اضغط علي \"+\" لإنشاء محفظه جديده. أو إختر عمليه أخري:</p>
        <h3>التفاصيل</h3>
        <p>رؤيه تفاصيل المحفظه, كلمات الإستعاده, المفاتيح.</p>
        <h3>استلام</h3>
        <p>إنشاء كود QR لإستقبال مونيرو.</p>
        <h3>تغيير الإسم</h3>
        <p>تغيير اسم محفظه. ملفات النسخ الإحتياطيه لا يتغير اسمها.</p>
        <h3>النسخ الاحتياطيه</h3>
        <p>عمل نسخه من المحفظه في مجلد <tt>backups</tt> داخل مجلد <tt>monerujo</tt> والكتابه فوق النسخ السابقه هناك.</p>
        <h3>الأرشيف</h3>
        <p>عمل نسخه احتياطيه وحذف المحفظه بعد ذلك. تظل النسخه في مجلد <tt>backups</tt>. إذا لم تعد بحاجة إلى النسخ الاحتياطية ، فيجب عليك حذفها باستخدام مستكشف الملفات أو تطبيق الحذف الآمن.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_wallet"><![CDATA[
        <h1>المحفظه</h1>
        <h2>البحث</h2>
        لأن مونيرو يحب الأشياء سريه في كل مره تفتح محفظتك يجب علينا البحث في سلسله الكتل عن اي معاملات حديثه وارده لك. احياناً يأخذ ذلك بعض الوقت إذا لم تكن فتحت محفظتك منذ فتره.
        <h2>الرصيد</h2>
        <p><b>المساعده! رصيد محفظتي اختفي او غير مؤكد!</b><br/>
        لا تقلق! عندما ترسل امولاً من محفظتك بعض رصيدك سيظهر وكأنه غير مؤكد.
        يحدث ذلك كنتيجه لتبادل مونيرو علي سلسله الكتل وكيف يرجع الباقي الي محفظتك.
        إقرأ المزيد عن ذلك هنا https://getmonero.org/resources/moneropedia/change.html
        <h2>قائمه المعاملات</h2>
        <p>قائمه بمعاملات المحفظه. في محافظ الرؤيه فقط يتم عرض فقط المعاملات الوارده.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_tx_details"><![CDATA[
        <h1>تفاصيل المعاملات</h1>
        <h2>الهدف</h2>
        هذا هو العنوان العام لمحفظه مونيرو التي تود الإرسال إليها
        <h2>معرف الدفع</h2>
        يُمكنك استخدام معرف الدفع لتمييز سبب الدفع بينك وبين الطرف الآخر. هذه الخاصيه اختياريه وسريه تماما. كمثال انها تعطي الإمكانيه للمتاجر بربط معامله معين بمنتج تم شرائه.
        <h2>معرف المعامله</h2>
        هذا هو معرف المعامله يمكنك استخدامه لتحديد معاملتك علي مستكشف سلسله كتل مونيرو مثل <a href="https://xmrchain.net/">https://xmrchain.net/</a>
        <h2>TX KEY (مفتاح المعامله)</h2>
        هذا هو المفتاح السري لمعاملتك. حافظ عليه لأنه يسمح لحامله بمعرفه اي توقيع في الطوق خاص بك مما يجعل معاملتك مرئيه.
        <h2>الكتله</h2>
        هذه هي الكتله التي تم ادراج معاملتك بها.
    ]]></string>

    <string name="help_send"><![CDATA[
        <h1>ارسل</h1>
        <h2>عنوان المستلم</h2>
        <p>هذا هو العنوان العام للمحفظه التي تريد ارسال الاموال اليها. يمكنك نسخ العنوان او مسح الكود بالكميرا او ادخاله يدوياً. تاكد من مراجعه صحه العنوان قبل الإرسال.</p>
        <p>بالإضافه إلي إرسال مونيرو يمكنك ايضاً ارسال بتكوين عن طريق خدمه XMR.TO  ( للتفاصيل انظر https://xmr.to ). انظر القسم الخاص بإرسال بتكوين في الاسفل. </p>
        <h2>معرف الدفع</h2>
        <p>يُمكنك استخدام معرف الدفع لتمييز سبب الدفع بينك وبين الراسل. هذه الخاصيه اختياريه وسريه تماما. كمثال انها تعطي الإمكانيه للمتاجر بربط معامله معين بمنتج تم شرائه.<p>
        <h2>حجم الطوق</h2>
        <p>هناك عدد من احجام الطوق يمكنك الاختيار منه. اذا كنت مبتدأً نوصيك باستخدام 7 كحجم للطوق. زياده حجم الطوق فوق 7 يزيد عدد الموقعين في توقيعات الطوق, نظرياً يزيد من التخفي لكن اختيار عدد كبير لحجم التوقيعات سوف يجعل معاملتك بارزه في سلسله الكتل.</p>
        <h2>الأولويه</h2>
        <p>هذه الإعدادات تحدد السرعه التي سيتم بها تضمين معاملتك في سلسله الكتل . سوف ترتبط الإعدادات ذات الأولوية العالية ارتباطًا مباشرًا برسوم معاملات أعلى والعكس صحيح للأولوية المنخفضة. يرجى ملاحظة أنه إذا قمت بتعيين المعاملة الخاصة بك كأهميه منخفضه ربما تأخذ ساعات قبل تضمينها في سلسله الكتل. الأولويه الإفتراضيه هي \"متوسطه\".</p>
        <h1>ارسال بتكوين</h1>
        <h2>XMR.TO</h2>
        <p>XMR.TO هي خدمه بمثابه منصه تبادل بين مونيرو وبتكوين. نستخدم الخدمه في التطبيق لإتاحه القيام بإرسال دفعات بتكوين.من فضلك راجع الموقع الخاص بالخدمه وتاكد من انك تريد استخدام هذه الخدمه فتطبيق مونيرو غير مرتبط مع هذه الخدمه بشكل رسمي ولن يمكننا مساعدتك مع هذه الخدمه.</p>
        <h2>XMR.TO سعر الصرف<h2>
        <p>في شاشه \"الكميه\" سوف يتم عرض المعلمات الخاصه بخدمه xmr.to. تتضمن تلك سعر الصرف الحالي وايضاً اكبر واقل كميه من البتكوين. لاحظ ان هذا السعر ليس مضمونا في هذه المرحله. سوف تري ايضاً المبلغ الذي سيتم تنفيذ فيه معامله البتكوين فورياً بدون انتظار تأكيدات مونيرو ( انظر الأسئله الشائعه بموقع XMR.TO للتفاصيل ). لاحظ, موقع  XMR.TO لا يتقاضي رسوماً إضافيه - كم هو رائع؟!</p>
        <h2>XMR.TO طلب<h2>
        <p>في شاشه \"التاكيد\" سوف تري طلب XMR.TO الفعلي. هذا الطلب متاح لوقت محدود - ربما تلاحظ عد تنازلي علي زر \"انفق\". سعر الصرف هذا ربما يكون مختلفًا عن المؤشر الإرشادي المعروض على الشاشه السابقة.</p>
        <h2>XMR.TO المفتاح السري<h2>
        <p>لأن التطبيق يقوم فقط بالجزء الأول من المعامله الخاص بإرسال مونيرو المفتاح الخاص بكك يمكنك استخدامه لمتابعه معامله البتكوين علي موقع XMR.TO</p>
        <p>من فضلك لاحظ أن المفتاح السري ذلك متاح لمده 24 ساعه بعد بدء المعامله!</p>
        <h2>XMR.TO العدالتنازلي!</h2>
        <p>بمجرد وصول العد التنازلي إلي صفر سوف تحتاج إلي الرجوع والحصول علي سعر صرف جديد من XMR.TO بالعوده إلي الخطوه السابقه ومن ثم العوده إلي صفحه \"التاكيد\".</p>
    ]]></string>

    <string name="help_xmrto"><![CDATA[
        <h1>Sending BTC</h1>
        <h2>XMR.TO</h2>
        <p>XMR.TO هي خدمه بمثابه منصه تبادل بين مونيرو وبتكوين. نستخدم الخدمه في التطبيق لإتاحه القيام بإرسال دفعات بتكوين.من فضلك راجع الموقع الخاص بالخدمه وتاكد من انك تريد استخدام هذه الخدمه فتطبيق مونيروج غير مرتبط مع هذه الخدمه بشكل رسمي ولن يمكننا مساعدتك مع هذه الخدمه.</p>
        <h2>XMR.TO سعر الصرف<h2>
        <p>في شاشه \"الكميه\" سوف يتم عرض المعلمات الخاصه بخدمه xmr.to. تتضمن تلك سعر الصرف الحالي وايضاً اكبر واقل كميه من البتكوين. لاحظ ان هذا السعر ليس مضمونا في هذه المرحله. سوف تري ايضاً المبلغ الذي سيتم تنفيذ فيه معامله البتكوين فورياً بدون انتظار تأكيدات مونيرو ( انظر الأسئله الشائعه بموقع XMR.TO للتفاصيل ). لاحظ, موقع  XMR.TO لا يتقاضي رسوماً إضافيه - كم هو رائع؟!</p>
        <h2>XMR.TO طلب<h2>
        <p>في شاشه \"التاكيد\" سوف تري طلب XMR.TO الفعلي. هذا الطلب متاح لوقت محدود - ربما تلاحظ عد تنازلي علي زر \"انفق\". سعر الصرف هذا ربما يكون مختلفًا عن المؤشر الإرشادي المعروض على الشاشه السابقة.</p>
        <h2>XMR.TO المفتاح السري<h2>
        <p>لأن التطبيق يقوم فقط بالجزء الأول من المعامله الخاص بإرسال مونيرو المفتاح الخاص بكك يمكنك استخدامه لمتابعه معامله البتكوين علي موقع XMR.TO</p>
        <p>من فضلك لاحظ أن المفتاح السري ذلك متاح لمده 24 ساعه بعد بدء المعامله!</p>
        <h2>XMR.TO العد التنازلي!</h2>
        <p>بمجرد وصول العد التنازلي إلي صفر سوف تحتاج إلي الرجوع والحصول علي سعر صرف جديد من XMR.TO بالعوده إلي الخطوه السابقه ومن ثم العوده إلي صفحه \"التاكيد\".</p>
    ]]></string>
</resources>
