<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools" tools:locale="en">
    <string name="help_create_new"><![CDATA[
        <h1>أنشئ محفظة - جديدة</h1>
        <p>إذا كنت تحتاج إلى عنوان مونيرو جديد!</p>
        <p>أدخل اسم محفظة و كلمة سر فريدين.
        كلمة المرور مستخدمة لتأمين بيانات محفظتك على الجهاز. استخدم كلمة سر قوية - و استخدام عبارة سر أفضل.</p>
        <h2>دون البذرة الذاكرية!</h2>
        <p>سترى في الشاشة التالية \"البذرة الذاكرية\" ذات 25 كلمة خاصة بك. هي كل ما تحتاجه لاسترجاع محفظتك لاحقاً و الحصول على وصول كامل لمالك.
        إبقائها آمنة و خاصة مهم جداً، فهي تعطي <em>أي أحد<em> وصولاً كاملاً لمالك!</p>
        <p>إذا نسيت كلمة مرور محفظتك يمكنك استرجاع محفظتك باستعمال بذرة الذاكرة.</p>
        <p>ليس هناك طريقة لاسترجاع البذرة الذاكرية، إذا أضعتها ضاع مالك!
        أيضاً، لا يمكن لبذرة الذاكرية أن تتغير و إذا ما سرقت أو انفضحت،
        عليك أن تحول مالك إلى محفظة جديدة (مع بذرة ذاكرية جديدة). لذا من
        الأفضل عمل نسخ احتياطية من بذرتك بكتابتها و تخزينها في <em>أكثر<em> من
        مكان آمن</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_seed"><![CDATA[
        <h1>أنشئ محفظة - بذرة</h1>
        <p>إذا لديك عنوان مونيرو و تريد استعادة المعاملات من سلسلة الكتل!</p>
        <p>أدخل اسم محفظة و كلمة سر فريدين.
        كلمة المرور مستخدمة لتأمين بيانات محفظتك على الجهاز. استخدم كلمة سر قوية - و استخدام عبارة سر أفضل.</p>
        <p>أدخل بذرتك في حقل \"البذرة الذاكيرة\".<p>
        <p>أدخل رقم الكتلة لأول معاملة لهذا العنوان في حقل \""\. يمكنك أيضاًاستعمال تاريخ في صيغة سسسس-شش-يي. إن لم تكن متأكداً أدخل تاريخ/كتلة تقريبي(ة) <em> قبل <em> استخدامك الأول لهذا العنوان.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_ledger"><![CDATA[
        <h1>أنشئ محفظة - لدجر</h1>
        <p>إذا كنت تسترجع محفظتك من جهاز لدجر نانو اس.</p>
        <p>مفاتيحك السرية لا تغادر جهاز لدجر، لذا تجتاج إلى توصيله كلما أردت الوصول لمحفظتك.</p>
        <p>أدخل اسم محفظة و كلمة سر فريدين. كلمة المرور مستخدمة لتأمين بيانات محفظتك على جهاز الأندرويد. استخدم كلمة سر قوية - واستخدام عبارة سر أفضل.</p>
        <p>أدخل رقم الكتلة لأول معاملة لهذا العنوان في حقل \""\. يمكنك أيضاًاستعمال تاريخ في صيغة سسسس-شش-يي. إن لم تكن متأكداً أدخل تاريخ/كتلة تقريبي(ة) <em> قبل <em> استخدامك الأول لهذا العنوان.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_keys"><![CDATA[
        <h1>أنشئ محفظة - مفاتيح</h1>
        <p>إذا كنت تسترجع محفظتك باستخدام مفاتيحك!</p>
        <p>أدخل اسم محفظة و كلمة سر فريدين. كلمة المرور مستخدمة لتأمين بيانات محفظتك على جهاز الأندرويد. استخدم كلمة سر قوية - واستخدام عبارة سر أفضل.<p>
                <p>أدخل عنوان مونيرو في حقل \"العنوان العام\" و عبئ \"مفتاح الرؤية\" و \"مفتاح الانفاق\".</p>
        <p>أدخل رقم الكتلة لأول معاملة لهذا العنوان في حقل \""\. يمكنك أيضاًاستعمال تاريخ في صيغة سسسس-شش-يي. إن لم تكن متأكداً أدخل تاريخ/كتلة تقريبي(ة) <em> قبل <em> استخدامك الأول لهذا العنوان.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_view"><![CDATA[
        <h1>أنشئ محفظة - رؤية</h1>
        <p>إذا كنت تريد مراقبة المعاملات القادمة إلى المحفظة!</p>
        <p>أدخل اسم محفظة و كلمة سر فريدين. كلمة المرور مستخدمة لتأمين بيانات محفظتك على جهاز الأندرويد. استخدم كلمة سر قوية - واستخدام عبارة سر أفضل.<p>
        <p>أدخل عنوان مونيرو ملكك في حقل  "\عنوان عام"\ و املأ \مفتاح الرؤية"\".</p>
        <p>أدخل رقم الكتلة لأول معاملة لهذا العنوان في حقل \""\. يمكنك أيضاًاستعمال تاريخ في صيغة سسسس-شش-يي. إن لم تكن متأكداً أدخل تاريخ/كتلة تقريبي(ة) <em> قبل <em> استخدامك الأول لهذا العنوان.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_details"><![CDATA[
        <h1>تفاصيل المحفظة</h1>
        <h2>العنوان العام</h2>
        عنوانك العام بمثابة رقم حسابك البنكي يمكنك مشاركته مع أي أحد دون خوف من خسارة مونيرو الخاص بك. يرسل الناس المونيرو إلى محفظتك باستخدام هذا العنوان.
        <h2>البذرة الذاكرية</h2>
        هي كل ما تحتاجه لاسترجاع محفظتك و الحصول على وصول كامل لمالك. إبقائها خاصة و آمنة مهم جداًَ، فهي تعطي <em>لي أحد<em> وصولاً كاملاً لمونيرواتك! إذا لم تكتبها في مكان آمن رجاءً افعل! 
        <h2>كلمة مرور استرجاع ملفات المحفظة</h2> 
        تأكد من تدوين كلمة المرور هذه. ستحتاج إليها إذا أعدت ضبط جهازك أو ألغيت تثبيت التطبيق.<br/>
        <h3>CrAzYpass</h3>
        إذا كانت كلمة المرور المعروضة هنا هي أبجدية رقمية من 52 جزء في مجموعات من 4 - تهانينا!
        ملفات محفظتك مؤمنة باستخدام مفتاح 256 بت مولد باستخدام خصائص أمان جهازك
        أساساً على عبارة المرور التي خترتها (عند الإنشاء أو بتغييرها). هذا يجعلها صعبة جداً للاختراق!<br/>
        هذه الميزة اجبارية لكل المحافظ الجديدة.
        <h3>كلمة السر القديمة</h3>
        إذا ترى عبارة مرورك هنا، محفظتك ليسب بأمان استخدام CrAzYpass. لإصلاح هذا فقط اختار \"غير كلمة المرور\" من القائمة. بعد إدخالك عبارة مرور جديدة (ربما نفسها القديمة) سيولد التطبيق CrAzYpass لك و سيؤمن ملفات محفظتك به. اكتبه!
        <h3>CrAzYpass محافظ</h3>
        إذا احبجت في أي وقت إلى إعادة تثبيت مونيرويو (بعد إعادة ضبط هاتفك أو التبديل إلى جهاز جديد مثلاً) أو إذا أردت استخدام ملفات المحفظة جهاز مختلف أو حاسوب، فيجب عليك استعمال كلمة المرور الاسترجاعية هذه للوصول إلى محفظتك مجدداً.<br/>
        بإختيارك \"غير عبارة المرور\" من القاءمة، يمكنك اختيار عبارة مرور أخرى. انتبة أن هذا سيولد كلمة مرور استرجاعية جديدة. اكتبها!
        <h2>مفتاح الرؤية</h2>
         يمكنك استخدام مفتاح الرؤية الخاص بك لمراقبة المعاملات القادمة لمحفظتك دون اعطاء إذن لإنفاق المال داخل محفظتك.
        <h2>مفتاح الإنفاق</h2>
        مفتاح الانفاق الخاص بك يسمح لأي شحص بانفاق المونيرو المتعلق بمحفظتك، لذا لا تخبر أجداً بالمفتاح. أبقه آمناً كبذرة الذاكرية.
    ]]></string>

    <string name="help_list"><![CDATA[
        <h1>قائمة المحافظ</h1>
        <h2>العقدة</h2>
        <p>.مونيرويو يستخدم عقدة بعيدة للاتصال بشبكة مونيرو دون الحاجة إلى تنزيل و الاحتفاظ بنسخة كاملة من سلسة الكتل. يمكنك العثور على قائمة من العقد الشائعة أو تعلم كيف تشغل عقدة خاصة بك هنا https://moneroworld.com<p>
            <p>يأتي مونيرويو مع بعض العقد البعيدة المحددة مسبقاً. مونيرويو يتذكر آخر خمس عقد مستخدمة.</p>
            
        <h2>المحافظ</h2>
        <p>هنا ترى محافظك. هن موجودات في مجلد <tt>monerujo</tt> في التخزين الداخلى لجهازك.
        يمكنك استعمال تطبيق مستكشف ملفات لرؤيتهن. ينبغي عليك عمل نسخ احتياطية من هذا المجلد
        على أسس منتظمة لتخزين خارج جهازك في حالة انفجاره أو سرقته</p>
        <p>اختر محفظة لتفتحها أو المس زر \"+\" لإنشاء واحدة جديدة. أو اختر واحدة من عمليات المحفظة:</p>
        <h3>التفاصيل</h3>
        <p>أظهر تفاصيل المحفظة، البذرة و المفاتيح.</p>
        <h3>استلم</h3>
        <p>أنشئ رمز استجابة سريعة(qr code) لاستلام المونيرو.</p>
        <h3>أعد التسمية</h3>
        <p>أعد تسمية المحفظة. النسخ الاحتياطية لا تعاد التسمية.</p>
        <h3>نسخة احتياطية</h3>
        <p>أنشئ نسخة من المحفظة في مجلد <tt>backups</tt> داخل مجلد <tt>monerujo</tt> مستبدلة النسخ السابقة هناك. </p>
        <h3>أرشيف</h3>
        <p>أنشئ نسخة احتياطية ثم احذف المحفظة. النسخة تبقى في مجلد <tt>backups</tt> إذا لم تعد بحاجة إلى نسخك الاحتياطية ينبغي أن تحذفهم باستعمال متصفح ملفات أو تطبيق حذف آمن.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_tx_details"><![CDATA[
        <h1>تفاصيل المعاملة</h1>
        <h2>الوجهة</h2>
        هذا هو العنوان العام للمحفظة التي تريد إرسال مونيرو إليها.
        <h2>معرف الدفع</h2>
        يمكنك استخدام معرف دفع لتعريف السبب لارسالك مونيرو بين طرفين. هذا اختياري
        و خاص. فمثلاً يسمح لشركة بتسوية معاملتك مع غرض شريته.
        <h2>TX ID</h2>
        هذا هو معرف معاملتك. يمكنك استخدامه لتعريف معاملتك المشوشة في مستكشف سلسلة كتل مونيرو مثل <a href="https://xmrchain.net/">https://xmrchain.net/</a>
        <h2>TX KEY (مفتاح المعاملة)</h2>
        هذا هو مفتاح معاملتك الخاص، أبقه آمناً فإظهاره إلى طرف ثالث يظهر أي توقيع في (حلقة/طوق/خاتم) هو الخاص بك، جاعلاً معاملاتك شفافة.
        <h2>كتلة</h2>
        هذه هي الكتلة التي تحتوي معاملتك.
    ]]></string>

    <string name="help_send"><![CDATA[
        <h1>أرسل</h1>
        <h2>عنوان المستلم</h2>
        <p>هذا هو العنوان العام للمحفظة التي تريد إرسال مونيرو إليها، يمكنك نسخه من الحافظة
        ، مسح رمز استجابة سريعة (QR) أو إدخاله يدوياً. تأكد من العنوان لضمان عدم الارسال إلى عنوان خطأ.</p>
        <p>بالإضافة إلى عنوان مونيرو يمكنك استعمال
        <ul>
            <li>مفتوحة (OpenAlias) لXMR أو BTC</li>
            <li>عنوان بيتكوين</li>
        </u>
        يرجى ملاحظة أن إرسال BTC يتم من خلال خدمة Sideshift.ai (انظر https://sideshift.ai
         للتفاصيل). راجع قسم إرسال BTC أدناه.</p>
        <h2>معرف الدفع</h2>
        <p> يمكنك استخدام معرف دفع لتعريف السبب لارسالك مونيرو بين طرفين. هذا اختياري
        و خاص. فمثلاً يسمح لشركة بتسوية معاملتك مع غرض شريته<p>
        <h1>إرسال بيتكوين</h1>
        <h2>SideShift.ai</h2>
        <p>Sideshift.ai خدمة طرف ثالث تعمل كصرافة من مونيرو إلى بيتكوين. نستخدم API Sideshift.ai لإدراج دفع بيتكوين في مونيرويو. رجاءاً اطلع على https://sideshift.ai و قرر لنفسك إذا ما كانت جدمة تريد استخدامها. فريق مونيرويو ليس مرتبطاً بSideshift.ai ولا يمكنه مساعدتك مع خدمتهم</p>
        <h2>SideShift.ai سعر صرف<h2>
        <p>في شاشة \"المبلغ\" ستعرض عليك الضوابط الحالية لخدمة Sideshift.ai
        هذه الضوابط تتضمن سعر الصرف الحالي بالإضافة إلى حدود BTC الدنيا و العليا. لاحظ أن هذا السعر ليس مضموناً في هذه المرحلة</p>
        <h2>SideShift.ai طلب<h2>
        <p>في شاشة \"أكد\" سترى طلب Sideshift.ai الفعلي. هذا الطلب صحيح لفترة محدودة
        قد تلاحظ عداًَ تنازلياً على زر \"spend\". قد يكون سعر الصرف مختلفاً عن السعر الدلالي في الشاشة السابقة</p>
        <h2>السري SideShift.ai مفتاح<h2>
        <p>لأن مونيرويو فقط يتعامل مع جزء مونيرو من معاملتك يمكن لمفتاح Sideshift.ai السري الخاص البك أن يستعل لتتبع جزء بيتكوين من طلبك على موقع Sideshift.ai</p>
        <h2>SideShift.ai عد تنازلي</h2>
        <p>عند وصول العد التنازلي إلى الصفر، تحتاج إلى الحصول على سعر جديد من Sideshift.ai بالرجوع إلى الخطوة السابقة ثم العودة إلى شاشة \"أكد\"</p>
    ]]></string>

    <string name="help_xmrto"><![CDATA[
        <h1>إرسال بيتكوين</h1>
        <h2>SideShift.ai</h2>
        <p>Sideshift.ai خدمة طرف ثالث تعمل كصرافة من مونيرو إلى بيتكوين. نستخدم API Sideshift.ai لإدراج دفع بيتكوين في مونيرويو. رجاءاً اطلع على https://sideshift.ai و قرر لنفسك إذا ما كانت جدمة تريد استخدامها. فريق مونيرويو ليس مرتبطاً بSideshift.ai ولا يمكنه مساعدتك مع خدمتهم.</p>
        <h2>SideShift.ai سعر صرف<h2>
        <p>في شاشة \"المبلغ\" ستعرض عليك الضوابط الحالية لخدمة Sideshift.ai
        هذه الضوابط تتضمن سعر الصرف الحالي بالإضافة إلى حدود BTC الدنيا و العليا. لاحظ أن هذا السعر ليس مضموناً في هذه المرحلة.</p>
        <h2>SideShift.ai طلب<h2>
        <p>في شاشة \"أكد\" سترى طلب Sideshift.ai الفعلي. هذا الطلب صحيح لفترة محدودة
        قد تلاحظ عداًَ تنازلياً على زر \"spend\". قد يكون سعر الصرف مختلفاً عن السعر الدلالي في الشاشة السابقة.</p>
        <h2>السري SideShift.ai مفتاح<h2>
        <p>لأن مونيرويو فقط يتعامل مع جزء مونيرو من معاملتك يمكن لمفتاح Sideshift.ai السري الخاص البك أن يستعل لتتبع جزء بيتكوين من طلبك على موقع Sideshift.ai</p>
        <h2>التنازلي! SideShift.ai عد</h2>
        <p>عند وصول العد التنازلي إلى الصفر، تحتاج إلى الحصول على سعر جديد من Sideshift.ai بالرجوع إلى الخطوة السابقة ثم العودة إلى شاشة \"أكد\"</p>

    <string name="help_wallet"><![CDATA[
        <h1>المحفظة</h1>
        <h2>وضع الشارع</h2>
        <p>
       يمكنك تفعيل/تعطيل وضع الشارع في القائمة أو أيقونة رأس غونثر. في هذا الوضع، رصيدك لا يظهر على أي شاشة لذا يمكنك استخدام محفظتك بأمان في الشارع، القهوة، أو أي مكان عام. المعاملات السابقة أيضاً مخفية. ستعرض المعاملات الجديدة لترى أنك أرسلت/استلمت موينرو.</p>
        <h2>مسح</h2>
            لأن مونيرو يحب إبقاء الأشياء خاصة، كل مرة تفتح محفظة موينيرويو علينا مسح سلسلة الكتل لنرى إذا ما أرسل مونيرة إلى محفظتك. أحياناً يستغرق فترةً لأنك لم تزامن منذ فترة طويلة.
        <h2>الرصيد</h2>
        <p><b>النجدة! رصيد محفظتي اختفى أو هو غير مؤكد!</b><br/>
        لا تفزع! عندما ترسل المال من محفظتك، بعض رصيدك سيظهر مؤقتاً كغير مؤكد.
	يحصل نتيجةً لكيفية تبادل مونيرو على سلسلة الكتل و كيفية عمل الفكة. إقرأ أكثر عن الفكة على https://getmonero.org/resources/moneropedia/change.html
        <h2>قائمة المعاملات</h2>
        <p>في محافظ الرؤية، فقط تعرض المعاملات القادمة.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_node"><![CDATA[
        <h1>العقد</h1>
        <h2>المختصر المفيد</h2>
        <p>أعد تحميل قائمة العقد بالسحب للأسفل &amp; bookmark 3&#8211;5 عقد لتسمح لمونيرويو أن يختار الأفضل لك!</p>
        <h2>ما هي العقد؟</h2>
        <p>مونيرويو يستخدم عقدة خارجية لالتواصل بشبكة مونيرو دون الحاجة لتنزيل نسخة كاملة من سلسلة الكتل .<p>
        <h2>قائمة العقد</h2>
        <p>إذا القائمة فارغة، يمكنك إما إضافة العقد يدوياً أو دع مونيرويو يمسح الشبكة لك. أو كلا الأمرين. إقرأ أكثر&#8230;</p>
        <p>تعرض قائمة العقد كل  العقد المعروفة حالياً. إضافةً، الطابع \ الختم الزمني لأحدث كتلة معروفة لكل عقدة يظهر
        تحت اسم العقدة. تظهر أيقونة تمثل  سلوك استجابة العقدة (يشير إلى مستوى الاتصال المتوقع) بجانب كل عقدة.</p>
        <p>أي عقدة في القائمة يمكن أن تعلم لاستعمال لاحق.
        العقد التي لم تعلم ستنسى.<p>
        <p>سيختار مونيرويو العقدة المعلمة الأمثل كل مرة تستعمله.
        يفعل هذا بالتأكد من ارتفاع الكتلة (ما هي حداثة العقدة؟)
        إضافة إلى استجابتها (ما سرعة استجابة العقدة للطلبات؟).</p>
        <p>هذه القائمة مفروزة حسب هذه الخصائص، فالعقدة العليا هي التي يختارها مونيرويو الآن. سيظهر الجزء السفلى عقد بطيئة جداً أو غير متوفرة.</p>
        <h2>أضف عقدة</h2>
        <p>عند لمس زر "أضف عقدة" في الأسفل، سيطلب منك إدخال تفاصيل العقدة في الحوار التالى.
        "العنوان" هو اسم المضيف أو عنوان IP للعقدة - هذا المدخل الإلزامي الوحيد.
        أدخل "المنفذ" إذا تشتغل العقدة في منفذ غير افتراضي )18089)
        يمكنك أيضاً تسمية العقدة لتتمكن من التعرف عليها بسهولة في وقت لاحق.
        بعض العقد تتطلب بيانات اعتماد لاستخدامهم. أدخل  اسم المستخدم و كلمة المرور  المزودين في الحقول المناسبة. الآن يمكنك "اختبار" هذه الاعدادات.
        ستعرض "نتائج الاختبار" ارتفاع الكتلة، وقت الاستجابة، و عنوان IP المستعمل.
        قد تكون النتيجة خطأً - عادة لأن اسم المصيف المزود لا يمكن الوصول إليه في وقت معقول أو أن  بيانات الاعتماد غير صحيحة.أو أن  اسم المضيف/المنفذ لا يشيران إلى عقدة مونيرو حقيقية!
        عند اجتياز الاختبار (لا اخطاء) - يمكنك لمس "حسناً" لحفظ و تعليم هذه العقدة</p>
        <h2>ابحث عن العقد</h2>
        <p>إضافةً، يمكنك مسح الشبكة للعقد. مونيرويو سيبدأ مسح الشبكة للعقد البعيدة في منفذ 18098. يبدأ بيؤال العقد المعلمة عن أنداد آخرين في شبكة مونيرو ثم يستمر بسؤالهم عن أندادهم، وهكذا. إذا لا تملك عقد معلمة (أو لا يخبروننا عن أندادهم)، مونيرويو سيتجه مباشرةً إلى عقد بذور مونيرو ضمن مونيرو. سيتوقف المسح عند العثور على 10 عقد بعيدة. </p>
    ]]></string>

    <string name="help_uri"><![CDATA[
        <h1>استخدام رابط دفع</h1>
        <p>لقد بدأت مونيرويو باستخدام رابط دفق. لإرسال المال افعل التالي:</p>
        <p>
        1. المحفظة التي تريد الانفاق منها<br>
        2. انتظر حتى تزامن المحفظة وamp; يظهر زر "أعط"<br>
        3. المس زر "أعط"
        </p>
        <p>.ستعبأ تفاصيل الدفع. تأكد منهم ثم أكمل كأي معاملة أخرى</p>
    ]]></string>

    <string name="help_ok">فهمت!</string> <!-- Note: "Got it" as in "I understand this" -->
</resources>
