<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_create_new"><![CDATA[ 
        <h1>Створити гаманець - новий</h1> 
        <p>Якщо вам потрібна нова адреса Monero!</p> 
        <p>Введіть унікальну назву гаманця та пароль. 
        Пароль використовується для захисту даних вашого гаманця на пристрої. Використовуйте надійний пароль - 
        ще краще використовувати парольну фразу.</p> 
        <h2>Зверніть увагу на своє мнемонічне початкове значення!</h2> 
        <p>На наступному екрані ви знайдете своє \"Мнемонічне насіння\" з 25 слів. 
        Це єдині дані, необхідні для відновлення вашого гаманця пізніше 
        і отримати повний доступ до своїх коштів. 
        Зберігати цю безпеку та конфіденційність дуже важливо, оскільки це дає <em>будь-кому</em> 
        повний доступ до ваших коштів!</p> 
        <p>Якщо ви втратите пароль свого гаманця, ви все одно зможете відновити свій гаманець за допомогою Mnemonic Seed.</p> 
        <p>Немає способу відновити Mnemonic Seed, якщо ви його втратите, усі ваші кошти буде втрачено! 
        Мнемонічне насіння також ніколи не можна змінити, і якщо його вкрадено чи іншим чином скомпрометовано, 
        вам доведеться перемістити свої кошти в новий гаманець (з новим Mnemonic Seed). Тому найкраще 
        щоб створити резервну копію свого Mnemonic Seed, записавши його та зберігаючи в <em>багаторазовому</em> сейфі 
        і безпечні місця.</p> 
    ]]></string>
    <string name="help_create_seed"><![CDATA[
        <h1>Створити гаманець - Фраза</h1>
        <p>Що робити, якщо у вас вже є адреса Monero, і ви хочете відновити транзакції з блокчейну.</p>
        <p>Необхідно ввести унікальні ім\'я і пароль гаманця. Пароль використовується для захисту даних вашого
        гаманця на пристрої. Необхідно використовувати надійний пароль. Краще навіть використовувати фразу-пароль.</p>
        <p>Ввести фразу в поле \"Мнемонічна фраза\".<p>
        <p>Якщо вам відомий номер блоку першої транзакції, який використовувався з цією адресою, слід
        ввести його в поле \"Відновити висоту\". Якщо ви не заповните це поле, то буде проскановано <em>весь</em> блокчейн,
        щоб знайти транзакції які належать вашій адресі, а це займе <em>багато</em> часу.</p>
    ]]></string>
    <string name="help_create_keys"><![CDATA[
        <h1>Створити гаманець - Ключі</h1>
        <p>Якщо ви хочете відновити свій гаманець за допомогою ключів!</p>
        <p>Необхідно ввести унікальні і\'мя і пароль гаманця. Пароль використовується для захисту даних вашого
        гаманця на пристрої. Необхідно використовувати надійний пароль. Краще навіть використовувати фразу-пароль.<p>
        <p>Введіть вашу Monero адресу в поле \"Публічна адреса\", заповніть поле \"Ключ перегляду \" і \"Ключ витрати \".</p>
        <p>Якщо вам відомий номер блоку першої транзакції, який використовувався з цією адресою, слід
        ввести його в поле \"Відновити висоту \". Якщо не заповнити це поле, то буде проскановано <em>весь</em> блокчейн,
        щоб знайти транзакції, що належать вашій адресі, а це займе <em>багато</em> часу.</p>
    ]]></string>
    <string name="help_create_view"><![CDATA[
        <h1>Створити гаманець - Перегляд</h1>
        <p>Якщо ви просто хочете переглядати вхідні транзакції в гаманці!</p>
        <p>Необхідно ввести унікальні і\'мя і пароль гаманця. Пароль використовується для захисту даних вашого
        гаманця на пристрої. Необхідно використовувати надійний пароль. Краще навіть використовувати фразу-пароль.<p>
        <p>Введіть вашу Monero адресу в поле \"Публічний адресу\", заповніть поле \"Ключ перегляду\".</p>
        <p>Якщо вам відомий номер блоку першої транзакції, який використовувався з цією адресою, слід
        ввести його в поле \"Відновити висоту\". Якщо не заповнити це поле, то буде проскановано <em>весь</ em> блокчейн,
        щоб знайти транзакції, що належать вашій адресі, а це займе <em>багато</em> часу.</p>
    ]]></string>
    <string name="help_details"><![CDATA[ 
        <h1>Деталі гаманця</h1> 
        <h2>Публічна адреса</h2> 
        Ваша загальнодоступна адреса схожа на номер вашого банківського рахунку, яким ви можете поділитися з ким завгодно 
        боятися втратити свій Monero. Люди надсилатимуть Monero на ваш гаманець за цією адресою. 
        <h2>Мнемонічне зерно</h2> 
        Це єдині дані, необхідні для відновлення вашого гаманця пізніше та отримання повного доступу 
        ваші кошти. Зберігати цю конфіденційність і безпеку дуже важливо, оскільки це дає <em>будь-кому</em> повну доступність 
        доступ до вашого Monero! Якщо ви ще не записали це в безпечному місці, будь ласка, зробіть це! 
        <h2>Пароль для відновлення файлів Wallet</h2> 
        Обов’язково запишіть цей пароль. Якщо ви скинете пристрій або видалите програму, ви 
        знадобиться для повторного доступу до вашого гаманця.<br/> 
        <h3>CrAzYpass</h3> 
        Якщо пароль, який тут відображається, складається з 52 буквено-цифрових символів у групах по 4 - вітаємо! 
        Ваші файли гаманця захищені 256-бітним ключем, створеним системою безпеки вашого пристрою 
        функції на основі вибраної вами парольної фрази (під час створення або зміни). Це робить його 
        надзвичайно важко зламати!<br/> 
        Ця функція є обов’язковою для всіх новостворених гаманців. 
        <h3>Застарілий пароль</h3> 
        Якщо ви бачите тут свою парольну фразу, файли вашого гаманця не настільки безпечні, як під час використання 
        пропуск CrAzYpass. Щоб виправити це, просто виберіть у меню \"Змінити парольну фразу\". Після введення 
        нову парольну фразу (можливо, навіть ту саму, що й раніше), програма згенерує CrAzYpass для 
        і захистіть файли свого гаманця. Запишіть це! 
        <h3>Гаманці CrAzYpass</h3> 
        Якщо вам колись знадобиться перевстановити Monerujo (наприклад, після скидання налаштувань телефону або перемикання 
        на новий) або ви хочете використовувати свої файли гаманця на іншому пристрої або комп’ютері, ви повинні 
        використовуйте цей пароль відновлення, щоб знову отримати доступ до свого гаманця.<br/> 
        Вибравши \"Змінити парольну фразу\" в меню, ви можете вибрати іншу парольну фразу. Обережно 
        що це створить новий пароль відновлення. Запишіть це! 
        <h2>Ключ перегляду</h2> 
        Ваш ключ перегляду можна використовувати для моніторингу вхідних транзакцій у ваш гаманець без надання 
        дозвіл витрачати кошти у вашому гаманці. 
        <h2>Ключ витрати</h2> 
        Ваш ключ витрат дозволяє будь-кому витрачати Monero, пов’язаний із вашим гаманцем, тому не кажіть 
        будь-хто з цим ключем, зберігайте його в безпеці, як своє Mnemonic Seed. 
    ]]></string>
    <string name="help_list"><![CDATA[
        <h1>Перелік термінів</h1>
        <h2>Віддалений вузол</h2>
        <p>Для зв\'язку з мережею Monero, без завантаження і збереження копії усього блокчейну, Monerujo використовує
        віддалений вузол. Список популярних віддалених вузлів і інформацію про те, як запустити власний
        віддалений вузол, можна знайти тут: https://moneroworld.com<p>
        <p>Monerujo має деякі попередньо встановлені віддалені вузли. Також гаманець запам\'ятовує
        п\'ять останніх використаних вузлів.</p>
        <h2>Гаманці</h2>
        <p>Тут ви можете переглядати гаманці. Вони знаходяться в папці Monerujo на внутрішньому накопичувачі
        вашого пристрою. Щоб переглянути їх, можна використати файловий менеджер. Необхідно на
        регулярній основі створювати резервну копію цієї папки, для її зберігання поза межами пристрою, на той
        випадок, якщо пристрій буде пошкоджено або вкрадено.</p>
        <p>Щоб відкрити гаманець, необхідно вибрати його, а щоб створити новий, слід
        натиснути \"+\". Або ж можна вибрати одну із зазначених операцій нижче.</p>
        <h3>Детальна інформація</h3>
        <p>Показати детальну інформацію по гаманцю, мнемонічній фразі, ключам.</p>
        <h3>Отримати</h3>
        <p>Створити QR-код для отримання Monero.</p>
        <h3>Перейменувати</h3>
        <p>Перейменувати гаманець. Резервні копії не перейменовуються.</p>
        <h3>Створити резервну копію</h3>
        <p>Створити копію гаманця в папці <tt>backups</tt> всередині Monerujo, переписавши попередні копії.</p>
        <h3>Архівувати</h3>
        <p>Створити резервну копію і після цього видалити гаманець. Копія залишається в папці <tt>backups</tt>.
        Якщо необхідність в резервних копіях відсутня, слід видалити їх, використовуючи файловий
        менеджер або додаток для безпечного видалення файлів.</p>
    ]]></string>
    <string name="help_tx_details"><![CDATA[ 
        <h1>Деталі транзакції</h1> 
        <h2>Пункт призначення</h2> 
        Це публічна адреса гаманця, на який ви надіслали Monero 
        <h2>Ідентифікатор платежу</h2> 
        Ви можете використовувати ідентифікатор платежу, щоб визначити причину, з якої ви відправили Monero між двома сторонами 
        повністю необов\'язковий і приватний. Наприклад, це може дозволити компанії звірити вашу транзакцію 
        з купленим вами товаром. 
        <h2>Ідентифікатор TX</h2> 
        Це ваш ідентифікатор транзакції, за яким ви можете ідентифікувати свою обфусковану транзакцію на Monero 
        Blockchain Explorer, наприклад <a href="https://xmrchain.net/">https://xmrchain.net/</a> 
        <h2>TX KEY (ключ транзакції)</h2> 
        Це ваш закритий ключ транзакції, зберігайте його в безпеці, щоб відкрити його третій стороні 
        показує, який підпис у кільці є вашим, тим самим роблячи вашу транзакцію прозорою. 
        <h2>Заблокувати</h2> 
        Це був блок, до якого була включена ваша транзакція. 
    ]]></string>
    <string name="help_xmrto"><![CDATA[ 
        <h1>Перетворення XMR</h1> 
        <h2>Суми<h2> 
        <p>Введіть у полі \"Сума\" суму криптовалюти, яку ви хочете надіслати. За замовчуванням він покаже вам еквівалентну суму XMR, яку потрібно надіслати з вашого гаманця. Ви можете вибрати іншу валюту зі спадного меню, якщо хочете зафіксувати в ній суму. Monerujo використовує фіксовану ставку, тому наприкінці процесу ви повинні отримати точну суму, яку ви тут вказали.</p> 
		<h2>Обмінний курс</h2> 
        <p>Нижче ви побачите поточний курс, наданий біржею, а також їх нижню та верхню межі. Зауважте, що ця ставка на даний момент не гарантована, її буде встановлено, коли ваша транзакція буде готова до схвалення на наступному екрані.</p> 
	]]></string>
    <string name="help_create_ledger"><![CDATA[
        <h1>Створити Ledger гаманець</h1>
        <p>Якщо ви хочете відновити свій гаманець із Ledger Nano S.</p>
        <p>Ваші секретні ключі ніколи не покинуть пристрій Ledger. Вам потрібен
         пристрій кожен раз, коли ви хочете отримати доступ до свого гаманця.</p>
        <p>Необхідно ввести унікальні і&apos:мя і пароль гаманця. Пароль використовується для захисту даних вашого
        гаманця на пристрої. Необхідно використовувати надійний пароль. Краще навіть використовувати фразу-пароль.</p>
        <p>Якщо вам відомий номер блоку першої транзакції, який використовувався з цією адресою, слід
        ввести його в поле \"Відновити висоту\". Ви також можете використовувати дату в форматі YYYY-MM-DD.
        Якщо ви не впевнені, введіть приблизну дату/висоту блоку <em>до</em> того, як ви вперше використали цей гаманець.</p>
    ]]></string>
    <string name="help_wallet"><![CDATA[ 
        <h1>Гаманець</h1> 
        <h2>Вуличний режим</h2> 
        <p>Вуличний режим можна ввімкнути/вимкнути в меню або на значку голови Гюнтера. У цьому режимі ваші 
        баланс не відображається на жодному екрані, тому ви можете безпечно використовувати свій гаманець на вулиці, у пабі чи 
        інше громадське місце. Попередні транзакції також приховані. Будуть показані нові транзакції, отже 
        ви бачите, що ви надіслали/отримали солодкий Moneroj!</p> 
        <h2>Сканування</h2> 
        Оскільки Monero любить зберігати конфіденційність, кожен раз, коли ви відкриваєте гаманець Monerujo, ми повинні це робити 
        проскануйте блокчейн, щоб побачити, чи надіслано на ваш гаманець новий Moneroj, лише це 
        зберігає у вашому телефоні інформацію, яка належить вашому гаманцю. Іноді це може зайняти деякий час 
        оскільки ви давно не синхронізувалися. 
        <h2>Баланс</h2> 
        <p><b>Допоможіть! Баланс мого гаманця зник або не підтверджений!</b><br/> 
        Не панікуйте! Коли ви надсилаєте кошти зі свого гаманця, частина вашого балансу тимчасово відображатиметься 
        як непідтверджене. 
        Це відбувається в результаті того, як Monero обмінюється на блокчейні та як відбувається зміна. 
        Дізнайтеся більше про зміни на сторінці https://getmonero.org/resources/moneropedia/change.html 
        <h2>Список транзакцій</h2> 
        <p>Список транзакцій гаманця. У перегляді гаманців відображаються лише вхідні транзакції.</p> 
    ]]></string>
    <string name="help_uri"><![CDATA[
        <h1>Використання плажіного посилання</h1>
        <p>Ви почали використовувати Monerujo з платіжним посиланням. Для надсилання коштів, будь ласка, виконайте найступне:</p>
        <p>
        1. Відкрийте гаманець, з якого буде відбуватися трата коштів<br>
        2. Зачекайте, поки гаманець повністю синхронізується &amp; появиться кпонка "Переказати"<br>
        3. Натисніть кнопку "Переказати"
        </p>
        <p>Реквізити платежу будуть заповнені. Перевірте їх, та підтвердіть, як і будь-яку іншу транзакцію.</p>
    ]]></string>
    <string name="help_ok">Я зрозумів!</string>
    <!-- Note: "Got it" as in "I understand this" -->
<string name="help_getorbot">Отримати посилання!</string>
    <string name="help_nok">Зараз…</string>
    <string name="help_send"><![CDATA[ 
        <h1>Надіслати</h1> 
        <h2>Адреса одержувача</h2> 
        <p>Це загальнодоступна адреса гаманця, на яку ви надсилаєте, ви можете вставити її 
        буфер обміну, відскануйте QR-код або введіть його вручну. Обов’язково перевірте це тричі 
        Переконайтеся, що ви не надсилаєте монети на неправильну адресу, після відправки її неможливо скасувати.</p> 
        <p>Крім використання адреси XMR, ви також можете використовувати 
        <ul> 
            <li><a href="https://openalias.org/">OpenAlias</a> для XMR або BTC</li> 
            <li>Інша криптоадреса</li> 
        </u> 
		</p> 
        <h2>Перетворення XMR</h2> 
        <p>Конвертація в іншу криптовалюту обробляється через зовнішню службу обміну. Monerujo не працює або не пов’язаний із цими третіми сторонами, тому не може допомогти вам із їхніми послугами, але надасть вам інформацію, необхідну для отримання від них підтримки.</p> 
		<p>Просто додайте відповідну адресу або виберіть потрібну монету, натиснувши на її значок.</p> 
    ]]></string>
    <string name="help_tor"><![CDATA[ 
        <h1>Ціль</h1> 
        <p>Tor, скорочення від The Onion Router, є безкоштовним програмним забезпеченням із відкритим вихідним кодом для забезпечення анонімних 
        спілкування.</p> 
        <p>Увімкнення Tor спрямує ваше з’єднання через кілька ретрансляторів і приховає вашу IP-адресу 
        від вузла. Майте на увазі, що це приватніше, але також <b>повільніше</b>.</p> 
        <p>Щоб використовувати Tor із Monerujo, на вашому телефоні потрібно встановити Orbot. Після 
        встановлюючи Orbot, обов’язково ввімкніть його, клацнувши піктограму мережі у списку гаманців 
        екран.</p> 
        <p>Якщо у вас виникли проблеми з підключенням до Tor, спробуйте отримати нову ідентифікацію в додатку Orbot (значок 
        у верхньому правому куті).</p> 
    ]]></string>
    <string name="help_tor_enable"><![CDATA[ 
        <h1>Вузол Tor</h1> 
        <p>Це вузол .onion. Щоб використовувати його, ви повинні ввімкнути режим Tor, торкнувшись 
        <img src="ic_network_clearnet"/> значок у верхній частині сторінки списку Wallet.</p> 
    ]]></string>
    <string name="help_sidekick"><![CDATA[ 
        <h2>Використання гаманця помічника</h2> 
        Переконайтеся, що обидва телефони підключено через Bluetooth і обидві програми відкриті. 

        <h3>На помічнику:</h3> 
        Відкрийте свій гаманець. 

        <h3>На монетниці:</h3> 
        Підключіться до sidekick. 

        Відкрийте гаманець, який відповідає тому, який ви відкрили на телефоні-помічнику. 

        Використовуйте його так само, як і будь-який гаманець. Дозвольте йому сканувати, щоб побачити вхідні транзакції, поділитися адресами або надіслати гроші. Якщо програмі потрібно зробити щось, що стосується ваших ключів, вона запитає дозвіл у Sidekick. 

        <h3>На помічнику:</h3> 
        Якщо monerujo запитує дозвіл, ви повинні побачити діалогове вікно, у якому відображатимуться деталі транзакції, як-от сума та комісія. Ви також побачите два варіанти: ПРИЙНЯТИ або ВІДМОВИТИ. Вибирайте з розумом. 

        <h3>На монетниці:</h3> 
        Транзакція має бути підписана та готова до надсилання. Натисніть, щоб це сталося. 
         <br/> 
    ]]></string>
</resources>