<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_create_new"><![CDATA[
        <h1>Створити гаманець - Новий</h1>
        <p>Якщо вам потрібна нова адреса Monero!</p>
        <p>Введіть унікальне і\'мя та пароль гаманця.
        Пароль використовується для захисту даних вашого гаманця на Android пристрої.
        Необхідно використовувати надійний пароль. Краще навіть використовувати фразу-пароль.
        </p>
        <h2>Запишіть вашу мнемонічну фразу!</h2>
        <p>Наступний екран буде містити вашу \"мнемонічну фразу\", що складається з 25 слів.
        Це єдині дані, які необхідні для відновлення вашого гаманця в
        майбутньому і отримання доступу до ваших коштів.
        Підтримувати її безпеку і конфіденційність дуже важливо, так як це
        гарантує, що ніхто не зможе отримати доступ до ваших коштів!</p>
        <p>Якщо ви втратите пароль від вашого гаманця, ви зможете відновити його, використовуючи мнемонічну фразу.</p>
        <p>Спосіб відновлення мнемонічної фрази відсутній. У разі її втрати - будуть втрачені
        і всі ваші кошти! Також ви ніколи не зможете змінити мнемонічну фразу, і якщо вона
        буде вкрадена або розкрита будь-яким іншим чином, то вам доведеться перенести ваші кошти
        в новий гаманець (з новою мнемонічною фразою). Тому рекомендується створити резервну копію
        вашої мнемонічною фрази, записавши її, і зберігати декілька копій в безпечному місці.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_seed"><![CDATA[
        <h1>Створити гаманець - Фраза</h1>
        <p>Що робити, якщо у вас вже є адреса Monero, і ви хочете відновити транзакції з блокчейну.</p>
        <p>Необхідно ввести унікальні ім\'я і пароль гаманця. Пароль використовується для захисту даних вашого
        гаманця на пристрої. Необхідно використовувати надійний пароль. Краще навіть використовувати фразу-пароль.</p>
        <p>Ввести фразу в поле \"Мнемонічна фраза\".<p>
        <p>Якщо вам відомий номер блоку першої транзакції, який використовувався з цією адресою, слід
        ввести його в поле \"Відновити висоту\". Якщо ви не заповните це поле, то буде проскановано <em>весь</em> блокчейн,
        щоб знайти транзакції які належать вашій адресі, а це займе <em>багато</em> часу.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_keys"><![CDATA[
        <h1>Створити гаманець - Ключі</h1>
        <p>Якщо ви хочете відновити свій гаманець за допомогою ключів!</p>
        <p>Необхідно ввести унікальні і\'мя і пароль гаманця. Пароль використовується для захисту даних вашого
        гаманця на пристрої. Необхідно використовувати надійний пароль. Краще навіть використовувати фразу-пароль.<p>
        <p>Введіть вашу Monero адресу в поле \"Публічна адреса\", заповніть поле \"Ключ перегляду \" і \"Ключ витрати \".</p>
        <p>Якщо вам відомий номер блоку першої транзакції, який використовувався з цією адресою, слід
        ввести його в поле \"Відновити висоту \". Якщо не заповнити це поле, то буде проскановано <em>весь</em> блокчейн,
        щоб знайти транзакції, що належать вашій адресі, а це займе <em>багато</em> часу.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_view"><![CDATA[
        <h1>Створити гаманець - Перегляд</h1>
        <p>Якщо ви просто хочете переглядати вхідні транзакції в гаманці!</p>
        <p>Необхідно ввести унікальні і\'мя і пароль гаманця. Пароль використовується для захисту даних вашого
        гаманця на пристрої. Необхідно використовувати надійний пароль. Краще навіть використовувати фразу-пароль.<p>
        <p>Введіть вашу Monero адресу в поле \"Публічний адресу\", заповніть поле \"Ключ перегляду\".</p>
        <p>Якщо вам відомий номер блоку першої транзакції, який використовувався з цією адресою, слід
        ввести його в поле \"Відновити висоту\". Якщо не заповнити це поле, то буде проскановано <em>весь</ em> блокчейн,
        щоб знайти транзакції, що належать вашій адресі, а це займе <em>багато</em> часу.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_details"><![CDATA[
        <h1>Реквізити гаманця</h1>
        <h2>Публічна адреса</h2>
        Ваша публічна адреса подібна номеру вашого банківського рахунку, ви можете ділитися нею,
        не боячись втратити свої Monero. Monero відправлятимуть на ваш гаманець, використовуючи саме цю адресу.
        <h2>Мнемонічна фраза</h2>
        Це єдині дані, які необхідні для відновлення вашого гаманця в майбутньому, і отримання
        доступу до ваших коштів. Підтримувати її безпеку і конфіденційність дуже важливо,
        так як це гарантує, що <em>ніхто</em> не зможе отримати доступ до ваших коштів!
        Якщо ви не записали цю фразу, і не зберегли її в безпечному місці, зробіть це негайно!
        <h2>Файли відновлення паролю гаманця</h2>
        Слід переконатися в тому, що ви записали пароль. Якщо ви повернетеся до заводських налаштувань вашого
        пристрою або видалите додаток, він вам знадобиться для відновлення доступу до вашого гаманця.<br/>
        <h3>CrAzYpass</h3>
        Якщо ви бачите пароль, який складається з 52 букв і цифр, розбитих на
        чотири групи - вітаємо! Файли вашого гаманця захищені 256-бітним ключем, який генерується
        з використанням функцій безпеки вашого пристрою і додатку, на основі обраної вами
        фрази-пароля (при створенні або при її зміні). Цей ключ зламати вкрай складно!<br/>
        Даний елемент обов:apos;язковий для недавно створених гаманців.
        <h3>Застарілий пароль</h3>
        Якщо ви бачите тут вашу фразу-пароль, це означає, що файли вашого гаманця захищені не так надійно,
        як при використанні CrAzYpass. Щоб виправити становище, необхідно просто вибрати в меню \"Змінити пароль\".
        Після того, як нова фраза-пароль буде введена (можливо, та сама, що і була до цього),
        додаток згенерує CrAzYpass і таким чином захистить файли вашого гаманця. Запишіть її!
        <h3>Гаманці із CrAzYpass</h3>
        Якщо вам коли-небудь знадобиться перевстановити Monerujo (наприклад, після зміни налаштувань вашого телефону
        або при появі у вас нового телефону), або ж вам захочеться використовувати файли вашого гаманця на
        іншому пристрої або ПК, ви зможете використовувати цей пароль відновлення, щоб знову отримати доступ до вашого гаманця.<br/>
        Для того щоб вибрати іншу фразу-пароль, необхідно вибрати \"Змінити пароль\" в меню.
        Слід пам\'ятати про те, що при цьому буде згенеровано новий пароль відновлення. Запишіть його!
        <h2>Ключ перегляду</h2>
        Ваш ключ перегляду може використовуватися для перегляду вхідних транзакцій у ваш гаманець без дозволу
        на витрату коштів, що знаходяться у ньому.
        <h2>Ключ витрати</h2>
        Ваш ключ витрати дозволяє будь-кому витратити Monero, пов\'язані з вашим гаманцем, тому не слід повідомляти
        кому-небудь цей ключ. Як і мнемонічну фразу, його слід тримати в безпечному місці.
    ]]></string>

    <string name="help_list"><![CDATA[
        <h1>Перелік термінів</h1>
        <h2>Віддалений вузол</h2>
        <p>Для зв\'язку з мережею Monero, без завантаження і збереження копії усього блокчейну, Monerujo використовує
        віддалений вузол. Список популярних віддалених вузлів і інформацію про те, як запустити власний
        віддалений вузол, можна знайти тут: https://moneroworld.com<p>
        <p>Monerujo має деякі попередньо встановлені віддалені вузли. Також гаманець запам\'ятовує
        п\'ять останніх використаних вузлів.</p>
        <h2>Гаманці</h2>
        <p>Тут ви можете переглядати гаманці. Вони знаходяться в папці Monerujo на внутрішньому накопичувачі
        вашого пристрою. Щоб переглянути їх, можна використати файловий менеджер. Необхідно на
        регулярній основі створювати резервну копію цієї папки, для її зберігання поза межами пристрою, на той
        випадок, якщо пристрій буде пошкоджено або вкрадено.</p>
        <p>Щоб відкрити гаманець, необхідно вибрати його, а щоб створити новий, слід
        натиснути \"+\". Або ж можна вибрати одну із зазначених операцій нижче.</p>
        <h3>Детальна інформація</h3>
        <p>Показати детальну інформацію по гаманцю, мнемонічній фразі, ключам.</p>
        <h3>Отримати</h3>
        <p>Створити QR-код для отримання Monero.</p>
        <h3>Перейменувати</h3>
        <p>Перейменувати гаманець. Резервні копії не перейменовуються.</p>
        <h3>Створити резервну копію</h3>
        <p>Створити копію гаманця в папці <tt>backups</tt> всередині Monerujo, переписавши попередні копії.</p>
        <h3>Архівувати</h3>
        <p>Створити резервну копію і після цього видалити гаманець. Копія залишається в папці <tt>backups</tt>.
        Якщо необхідність в резервних копіях відсутня, слід видалити їх, використовуючи файловий
        менеджер або додаток для безпечного видалення файлів.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_tx_details"><![CDATA[
        <h1>Деталі транзакції</h1>
        <h2>Адреса призначення</h2>
        Це публічна адреса гаманця, на яку ви відправляєте Monero
        <h2>PaymentID</h2>
        Ви можете використовувати Payment ID для ідентифікації причини, по якій Monero передається між
        двома сторонами. Це опційна і конфіденційна операція. Наприклад, вона дозволяє
        комерсантам звірити вашу транзакцію з товаром, який був придбаний вами.
        <h2>TX ID</h2>
        Це ідентифікатор вашої транзакції (Transaction ID). Ви можете використовувати його для пошуку
        вашої транзакції через оглядач блокчейну Monero, наприклад, через цей:
        <a href="https://xmrchain.net/">https://xmrchain.net/</a>
        <h2>TX KEY (Ключ транзакції)</h2>
        Це ваш приватний ключ транзакції. Його слід зберігати в безпечному місці, так як з його допомогою
        третя сторона може ідентифікувати ваш підпис в кільці, що зробить транзакцію прозорою.
        <h2>Блок</h2>
        Номер блоку, в який була включена ваша транзакція.
    ]]></string>



    <string name="help_create_ledger"><![CDATA[
        <h1>Створити Ledger гаманець</h1>
        <p>Якщо ви хочете відновити свій гаманець із Ledger Nano S.</p>
        <p>Ваші секретні ключі ніколи не покинуть пристрій Ledger. Вам потрібен
         пристрій кожен раз, коли ви хочете отримати доступ до свого гаманця.</p>
        <p>Необхідно ввести унікальні і&apos:мя і пароль гаманця. Пароль використовується для захисту даних вашого
        гаманця на пристрої. Необхідно використовувати надійний пароль. Краще навіть використовувати фразу-пароль.</p>
        <p>Якщо вам відомий номер блоку першої транзакції, який використовувався з цією адресою, слід
        ввести його в поле \"Відновити висоту\". Ви також можете використовувати дату в форматі YYYY-MM-DD.
        Якщо ви не впевнені, введіть приблизну дату/висоту блоку <em>до</em> того, як ви вперше використали цей гаманець.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_wallet"><![CDATA[
        <h1>Гаманець</h1>
        <h2>Street Mode</h2>
        <p>Вуличний режим може бути ввімкнений/вимкнений в меню. В цьому режимі ваш баланс не буде відображатися на екрані,
        і ви зможете безпечно користуватися гаманцем на вулиці, в пабі або в іншому публічному місці.
        Попередні транзакції також приховані. Нові транзакції будуть відображені, таким чином ви будете бачити скільки ви
        відправили/отримали солоденьких Moneroj!</p>
        <h2>Сканування</h2>
        Оскільки Monero орієнтована на підтримку анонімності, кожний раз, коли ви відкриваєте гаманець Monerujo,
        нам доводиться сканувати блокчейн, щоб подивитися, чи були відправлені на ваш гаманець
        нові Monero. Інформація зберігається тільки на вашому телефоні, привязаному до вашого гаманця.
        Іноді це може зайняти деякий час, якщо ви не синхронізувалися протягом довгого періоду.
        <h2>Баланс</h2>
        <p><b>Допоможіть! Баланс мого гаманця кудись зник або не підтверджений!</b><br/>
        Не панікуйте! Якщо ви відправляєте кошти з вашого гаманця, ваш баланс тимчасово залишається
        непідтвердженим. Це відбувається в результаті процесу обміну Monero в блокчейні, і роботи механізму
        решти. Подробиці обміну можна дізнатися за посиланням:
        https://getmonero.org/resources/moneropedia/change.html
        <h2>Список транзакцій</h2>
        <p>Список транзакцій, проведених з використанням цього гаманця. У гаманцях перегляду можна побачити
        тільки вхідні транзакції.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_node"><![CDATA[
        <h1>Вузли</h1>
        <h2>НЕПОДУЖАВ, ЗАБАГАТО БУКВ!</h2>
        <p>Обновіть ваш список вузлів, потягнувши вниз в розділі &amp; закладок 3&#8211;5 , щоб Monerujo
        міг вибрати найкращий вузол для вас!</p>
        <h2>Що таке віддалені вузли?</h2>
        <p>Monerujo використовує віддалені вузли (також їх ще називають Daemon), для зв\'язку з мережею
        Monero без необхідності завантажувати і зберігати копію всього блокчейну на на пристрої.<p>
        <h2>Список Вузлів</h2>
        <p>Якщо список пустий, можете добавити нові вузли вручну або дозволити Monerujo
        просканувати мережу. Можливі обидва варіанти. Детально&#8230;</p>
        <p>Список вузлів показує усі доступні на даний момент вузли. Крім цього, відмітка часу
        останнього блоку відома кожному вузлу і відображається під іменем кожного вузла. Рядом з кожним вузлом
        відображається значок, який представляє поведінку відповіді вузла
        (вказує на рівень його підключення).</p>
        <p>Будь-який вузол в списку може бути добавлений в закладки для подальшого використання. Вузли, які
        не добавлені в закладки, будуть забутими.<p>
        <p>Monerujo буде вибирати оптимальний вузол із закладок кожний раз, коли ви використовуєте його.
        Він робить це, перевіряючи висоту блоку (наскільки актуальним являється вузол), а також поведінку відповіді
        (як швидко відповідає вузол на запити).</p>
        <p>Список сортується по наступним характеристикам, верхній вузол буде тим, якому Monerujo віддасть найбільшу
        перевагу при підключенні. В нижній частині списку будуть відображатися повільні або недоступні вузли.</p>
        <h2>Додати Вузол</h2>
        <p>Натиснувши кнопку &quot;Добавити Вузол&quot; вам буде запропоновано ввести дані вузла в наступному діалогову вікні.
        &quot;Адреса&quot; ім\'я хоста або IP-адреса вузла - це єдиний обов\'язковий параметр.
        Введіть &quot;Порт&quot; якщо вузол працює на нестандартному порті (наприклад, 18089).
        Ви також можете задати ім\'я для вузла, це може допомоги при його пошуку в списку.
        Для використання деяких вузлів потрібні облікові дані. Введіть ім\'я користувача &amp;
        і пароль у відповідних полях. Тепер ви можете &quot;Провірити&quot; ці налаштування.
        В &quot;Результатах Перевірки&quot; буде відображатися висота блоку, час відповіді і фактична IP-адреса.
        Також, результатом провірки може бути помилка, зазвичай тому, що введена адреса не відповіла в заданий час, або введені дані просто невірні.
        Або комбінація із адреси хоста/порта не вказує на фактичний вузол Monero!
        Після того, як тест буде завершено (без помилок), вам необхідно натиснути &quot;OK&quot; для збереження &amp;
        даного вузла в закладках.</p>
        <h2>Сканування Вузлів</h2>
        <p>Крім цього, ви можете сканувати мережу на наявність вузлів. Monerujo почне сканування
        мережі на наявність віддалених вузлів через порт 18089. Процес починається з того, що Monerujo
        запитує у вузлів в адресній книзі інші адреси вузлів в P2P-мережі Monero, після чого продовжує, запитуючи вже у них інші однорангові вузли. І так далі.
        Якщо у вас немає вузлів в закладках (або вони не повертають вам дані відповіді), Monerujo перейде к вузлам Monero, які добавлені в код Monero.
        Сканування зупиниться, як тільки буде знайдено 10 віддалених вузлів.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_uri"><![CDATA[
        <h1>Використання плажіного посилання</h1>
        <p>Ви почали використовувати Monerujo з платіжним посиланням. Для надсилання коштів, будь ласка, виконайте найступне:</p>
        <p>
        1. Відкрийте гаманець, з якого буде відбуватися трата коштів<br>
        2. Зачекайте, поки гаманець повністю синхронізується &amp; появиться кпонка "Переказати"<br>
        3. Натисніть кнопку "Переказати"
        </p>
        <p>Реквізити платежу будуть заповнені. Перевірте їх, та підтвердіть, як і будь-яку іншу транзакцію.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_ok">Я зрозумів!</string> <!-- Note: "Got it" as in "I understand this" -->
</resources>
