<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_create_new"><![CDATA[
        <h1>Tárcalétrehozás - új</h1>
        <p>Ha szükséged van egy új Monero-címre!</p>
        <p>Adj meg egy egyedi tárcanevet és jelszót.
        A jelszó a tárcaadataidnak az eszközön való biztosítására szolgál. Használj erős jelszót, de
        még jobb a jelmondat használata.</p>
        <h2>Jegyezd le a mnemonikus magot!</h2>
        <p>A következő oldalon találod a 25 szóból álló úgynevezett mnemonikus magot.
        Ez az egyetlen adat, mely a tárcád későbbi visszaállításához és a pénzedhez való újbóli hozzáféréshez
        szükséges. Titokban és biztonságban tartása rendkívül fontos, ugyanis ennek ismeretében <em>bárki</em>
        teljes hozzáférést szerezhet a Moneródhoz.</p>
        <p>Ha elveszted vagy elfeljted a jelszavadat, a tárdád még visszaállítható a mnemonikus mag használatával.</p>
        <p>A mnemonikus mag visszaállítására nincsen lehetőség, így ennek elvesztése esetén a pénzedet is elveszíted!
        A mnemonikus mag megváltoztatása nem lehetséges, tehét ha azt ellopják vagy más módon veszélyeztetett
        helyezetbe kerül, akkor pénzedet át kell tenned egy új tárcába (melyhez új mnemonikus mag is jár).
        Ebből adódóan tehát a lehető legjobb az, ha biztonsági mentést készítesz a mnemonikus magról, azaz leírod
        és <em>több</em> biztonságos helyre elteszed.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_seed"><![CDATA[
        <h1>Tárcalétrehozás - mag</h1>
        <p>Ha már van Monero-címed és szeretnéd a tranzakciókat újból betölteni a blokkláncból!</p>
        <p>Adj meg egy egyedi tárcanevet és jelszót. A jelszó a tárcaadataidnak az eszközön való biztosítására szolgál.
        Használj erős jelszót, de még jobb a jelmondat használata.</p>
        <p>Add meg a mnemonikus magodat a megfelelő mezőben.<p>
        <p>Add meg a címhez tartozó első tranzakció blokkszámát a Visszaállítási lánchossz mezőben, de megadhatod dátum
        formátumban (ÉÉÉÉ-HH-NN) is. Ha nem vagy biztos benne, adj meg egy megközelítő dátumot/blokkszámot a tárca első
        használata <em>előttről</em>.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_keys"><![CDATA[
        <h1>Tárcalétrehozás - kulcsok</h1>
        <p>Ha a kulcsaid használatával állítod vissza a tárcád!</p>
        <p>Adj meg egy egyedi tárcanevet és jelszót. A jelszó a tárcaadataidnak az eszközön való biztosítására szolgál.
        Használj erős jelszót, de még jobb a jelmondat használata.</p>
        <p>Add meg a Monero-címed a Nyilvános cím mezőben és töltsd ki a Figyelőkulcs és Költőkulcs mezőket.</p>
        <p>Add meg a címhez tartozó első tranzakció blokkszámát a Visszaállítási lánchossz mezőben, de megadhatod dátum
        formátumban (ÉÉÉÉ-HH-NN) is. Ha nem vagy biztos benne, adj meg egy megközelítő dátumot/blokkszámot a tárca első
        használata <em>előttről</em>.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_view"><![CDATA[
        <h1>Tárcalétrehozás - figyelőtárca</h1>
        <p>Ha csak a tárcába beérkező tranzakciókat szeretnéd figyelemmel követni!</p>
        <p>Adj meg egy egyedi tárcanevet és jelszót. A jelszó a tárcaadataidnak az eszközön való biztosítására szolgál.
        Használj erős jelszót, de még jobb a jelmondat használata.</p>
        <p>Add meg a Monero-címed a Nyilvános cím mezőben és töltsd ki a Figyelőkulcs mezőt.</p>
        <p>Add meg a címhez tartozó első tranzakció blokkszámát a Visszaállítási lánchossz mezőben, de megadhatod dátum
        formátumban (ÉÉÉÉ-HH-NN) is. Ha nem vagy biztos benne, adj meg egy megközelítő dátumot/blokkszámot a tárca első
        használata <em>előttről</em>.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_details"><![CDATA[
        <h1>Tárcarészletek</h1>
        <h2>Nyilvános cím</h2>
        A nyilvános címed olyan, mint a bankszámlaszámod: megoszthatod bárkivel, nem kell félned attól,
        hogy elvész a Moneród. Mások ezen cím használatával tudnak neked Monerót küldeni.
        <h2>Mnemonikus mag</h2>
        Ez az egyetlen adat, mely a tárcád későbbi visszaállításához és a pénzedhez való újbóli hozzáféréshez
        szükséges. Titokban és biztonságban tartása rendkívül fontos, ugyanis ennek ismeretében <em>bárki</em>
        teljes hozzáférést szerezhet a Moneródhoz. Ha még nem jegyezted le valami biztonságos helyre, úgy kérlek,
        ezt tedd meg most!
        <h2>Tárcafájl-visszaállító jelszó</h2>
        Mindenképpen írd le ezt a jelszót. Ha visszaállítod az eszközöd vagy eltávolítod az applikációt, akkor
        erre a jelszóra lesz szükséged a tárcád újbóli eléréséhez.<br/>
        <h3>CrAzYpass</h3>
        Ha az itt megjelenített jelszó 52 darab alfanumerikus karakter négyes csoportokba szervezve - gratulálunk!
        A tárcafájljaid biztosítva vannak egy, az eszközöd által generált 256-bites kulccsal a tárca létrehozásakor
        vagy jelszómódosításkor választott jelszó alapján. A tárca feltörése ezáltal igen nehézzé válik.<br/>
        Ez a szolgáltatás minden újonnan létrehozott tárca esetén kötelező.
        <h3>Hagyatéki jelszó</h3>
        Ha látod itt a jelszavadat, akkor a tárcafájljaid nincsenek olyan biztonságban, mint a CrAzYpass
        használata esetén. Ennek megoldására egyszerűen csak válaszd ki a Jelszómódosítás menüpontot. Egy
        új jelszó megadása (ami akár a korábbival megegyező is lehet) esetén az applikáció generálni fog
        számodra egy CrAzYpass-t, majd azzal biztosítani fogja a tárcafájljaid. Írd le!
        <h3>CrAzYpass-os tárcák</h3>
        Ha bármikor szükségessé válik a monerujo újratelepítése (például gyári állapo visszaállítása vagy
        telefoncsere esetén) vagy tárcafájljaidat egy másik eszközön, esetleg számítógépen szeretnéd használni,
        akkor ezt a visszaállító jelszót kell használnod a tárcád újbóli eléréséhez.<br/>
        A Jelszómódosítás menüpontban másik jelszót választhatsz, ám légy figyelmes, ugyanis ez új visszaállító
        jelszó generálásához is vezet. Írd le!
        <h2>Figyelőkulcs</h2>
        A figyelőkulcsod (view key) használható a beérkező tranzakciók megfigyelésére anélkül, hogy felhatalmazást
        adnál a tárcádban található pénzösszeg elköltésére.
        <h2>Költőkulcs</h2>
        A költőkulcsod (spend key) lehetővé teszi a tárcádban található Monero elköltését, így ezen kulcsot
        tartsd titokban csakúgy, mint a mnemonikus magot.
    ]]></string>

    <string name="help_list"><![CDATA[
        <h1>Tárcalista</h1>
        <h2>Csomópont</h2>
        <p>A monerujo távoli csomópontot használ a Monero-hálózattal való kommunikációhoz, így nem
        kell az egész blokklánc egy másolatát letölteni és tárolni. A népszerű távoli csomópontokról
        és a saját csomópont futtatásáról a https://moneroworld.com weboldalon olvashatsz.<p>
        <p>A monerujo tartalmaz néhány előbeállított távoli csomópontot. Megjegyzésre az utolsó öt
        használt csomópont kerül.</p>
        <h2>Tárcák</h2>
        <p>Itt láthatod a tárcáidat. Helyileg az eszközöd belső tárhelyén, a <tt>monerujo</tt>
        mappában találhatók, és egy fájlkezelő használatával ezeket könnyedén meg is találhatod.
        Időközönként csinálj biztonsági mentést erről a mappáról egy külső tárolóra arra az esetre,
        ha az eszközöd tönkremenne, esetleg ellopnák azt.</p>
        <p>Válassz egy tárcát megnyitásra vagy koppints a „+” gombra új létrehozásához.
        Esetleg használd az alábbi műveletek valamelyikét:</p>
        <h3>Részletek</h3>
        <p>Tárca részleteinek, valamint a mnemonikus mag és kulcsok mutatása.
        <h3>Fogadás</h3>
        <p>QR-kód létrehozása Monero fogadására.</p>
        <h3>Átnevezés</h3>
        <p>Tárca átnevezése. A biztonsági mentések nem kerülnek átnevezésre.</p>
        <h3>Biztonsági mentés</h3>
        <p>Másolat készítése a tárcáról a <tt>monerujo</tt> alatt található <tt>backups</tt>
        mappán belül. A korábbi másolatok felülírásra kerülnek.</p>
        <h3>Archiválás</h3>
        <p>Biztonsági mentés készítése a tárcáról, majd annak ezt követő törlése. A másolat a
        <tt>backups</tt> mappában marad. Ha már nincsen szükséged a biztonsági mentéseidre, töröld
        azokat egy fájlkezelő vagy biztonságos tisztítóapplikáció használatával.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_tx_details"><![CDATA[
        <h1>Tranzakciórészletek</h1>
        <h2>Kedvezményezett címe</h2>
        A tárca nyilvános címe, melyre Monerót küldtél.
        <h2>Fizetési azonosító</h2>
        Fizetési azonosítót (Payment ID) használhatsz arra a célra, hogy beazonosítsd, miért történt
        tranzakció két fél között. Ez teljes mértékben opcionális és privát. A fizetési azonosító például
        lehetővé teszi egy üzlet számára a tranzakciód és a megvásárolt tételed összeegyeztetését.
        <h2>Tranzakcióazonosító</h2>
        A tranzakcióazonosítód (TX ID) szolgál arra, hogy a titkosított tranzakciódat azonosítani tudd
        egy blokkkeresőben, mint például a <a href="https://xmrchain.net/">https://xmrchain.net/</a>.
        <h2>Tranzakciókulcs</h2>
        Ez a tranzakciós privát kulcsod (TX KEY). Tartsd biztonságban, ugyanis harmadik félnek való megmutatása
        felfedi, hogy egy gyűrűn belül melyik aláírás a tiéd, ezáltal nyílttá téve a tranzakciódat.
        <h2>Blokk</h2>
        A blokk, melybe a tranzakciód került.
    ]]></string>


    <string name="help_create_ledger"><![CDATA[
        <h1>Tárcalétrehozás - Ledger</h1>
        <p>Ha a Ledger Nano S eszközödről szeretenéd visszaállítani a tárcád.</p>
        <p>A titkos kulcsaid mindig a Ledgeren maradnak, így azt mindig csatlakoztatnod kell,
        ha hozzá szeretnél férni a tárcádhoz.</p>
        <p>Adj meg egy egyedi tárcanevet és jelszót. A jelszó a tárcaadataidnak az eszközön való biztosítására szolgál.
        Használj erős jelszót, de még jobb a jelmondat használata.</p>
        <p>Add meg a címhez tartozó első tranzakció blokkszámát a Visszaállítási lánchossz mezőben, de megadhatod dátum
        formátumban (ÉÉÉÉ-HH-NN) is. Ha nem vagy biztos benne, adj meg egy megközelítő dátumot/blokkszámot a tárca első
        használata <em>előttről</em>.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_wallet"><![CDATA[
        <h1>A tárca</h1>
        <h2>Street Mode</h2>
        <p>Street mode can be enabled/disabled in the menu or Gunther\'s head icon. In this mode, your
        balance is not shown on any screen so you can safely use your wallet on the street, a pub or
        other public place. Previous transactions are also hidden. New transactions will be shown, so
        you can see that you have sent/received sweet Moneroj!</p>
        <h2>Beolvasás</h2>
        Mivel a Monero szereti titokban tartani a dolgokat, így a monerujo-tárca minden egyes megnyitásakor
        beolvasásra kerül a blokklánc, hogy megnézzük, került-e a tárcádba Monero. Ez csakis olyan információt
        tárol a telefonodon, mely a tárcádhoz tartozik. Ha már hosszú ideje nem szinkronizáltál, a művelet
        eltarthat egy ideig.
        <h2>Az egyenleg</h2>
        <p><b>Segítség! A tárcaegyenlegem eltűnt vagy függőben van!</b><br/>
        Ne pánikolj! Amikor pénzt küldesz a tárcádból, az egyenleged egy része átmenetileg függőként
        fog megjelenni.
        Ez a Monero blokkláncon való kicserélődési módjának és a visszajáró kezelésének eredményeképp van.
        Erről részletesen a https://getmonero.org/resources/moneropedia/change.html weboldalon olvashatsz.
        <h2>Tranzakciólista</h2>
        <p>A tárcához tartozó tranzakciók listája. A csak megtekintésre szolgáló tárcák esetében kizárólag
        a bejövő tranzakciók kerülnek megjelenítésre.</p>
    ]]></string>
</resources>
