<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_create_new"><![CDATA[
        <h1>ウォレットの作成 - 新規</h1>
        <p>新しいモネロのアドレスが必要な場合!</p>
        <p>ユニークなウォレットの名前とパスワードを入力してください。
        パスワードはデバイス上であなたのウォレットデータを
        守るために使われます。強力なパスワードか、
        もしくはパスフレーズを使ってください。</p>
        <h2>ニーモニック・シードをメモしてください！</h2>
        <p>次の画面では25の単語からなる「ニーモニック・シード」
        が表示されます。これはあなたのウォレットを復元して資産に
        アクセスするために唯一必要なものです。
        このニーモニック・シードを安全に、プライベートに保管することは
        非常に重要です。なぜならばこのニーモニック・シードを
        知っている人間は<em>誰であろうと</em>
        あなたの資産にアクセスできてしまうからです！</p>
        <p>もしもあなたがウォレットのパスワードを紛失してしまった
        場合でも、このニーモニック・シードがあれば
        あなたのウォレットを復元することができます。</p>
        <p>しかしニーモニック・シード自体を紛失してしまった場合、
        それ自体を復元することはできず、あなたはすべての資産を
        失うことになってしまいます！またニーモニック・シードは
        あとから変更することができず、もしもニーモニック・シードが
        盗まれたり流出したりしてしまった場合、あなたは新しい
        ニーモニック・シードから作られた新しいウォレットに資産を
        移動させる必要が有ります。それゆえ、ニーモニック・シードを
        書き留めて、<em>複数の</em>安全で確実な場所に
        保管しておくべきです。</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_seed"><![CDATA[
        <h1>ウォレットの作成 - シードから</h1>
        <p>もしもあなたがすでにモネロのアドレスを持っていて
        ブロックチェーンからトランザクションを復元したい場合!</p>
        <p>ユニークなウォレットの名前とパスワードを入力してください。
        パスワードはデバイス上であなたのウォレットデータを
        守るために使われます。強力なパスワードか、
        もしくはパスフレーズを使ってください。</p>
        <p>あなたのニーモニック・シードを「ニーモニック・シード」
        (Mnemonic Seed)の欄に入力してください。<p>
        <p>このアドレスに対して発行された最初のトランザクションが
        入っているブロックの番号を「復元ブロック長」(Restore Height)
        の欄に入力してください。代わりに最初のトランザクションの
        発行された日付をYYYY-MM-DD（年4桁-月2桁-日2桁）の形で
        入力することもできます。もし日付/ブロック長が確実には
        分からない場合、このウォレットアドレスを利用した最初の
        日付/ブロック長よりも<em>前の</em>日付/ブロック長を
        おおよそでいいので推定して入力してください。</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_ledger"><![CDATA[
        <h1>ウォレットの作成 - レッジャーから</h1>
        <p>もしもあなたがレッジャーナノSのデバイスから
        ウォレットを復元させたい場合</p>
        <p>あなたの秘密鍵はレッジャーのデバイスを離れることはありません。
        従って、あなたはウォレットにアクセスしたい場合
        毎回レッジャーナノを接続する必要があります。</p>
        <p>ユニークなウォレットの名前とパスワードを入力してください。
        パスワードはデバイス上であなたのウォレットデータを
        守るために使われます。強力なパスワードか、
        もしくはパスフレーズを使ってください。</p>
        <p>このアドレスに対して発行された最初のトランザクションが
        入っているブロックの番号を「復元ブロック長」(Restore Height)
        の欄に入力してください。代わりに最初のトランザクションの
        発行された日付をYYYY-MM-DD（年4桁-月2桁-日2桁）の形で
        入力することもできます。もし日付/ブロック長が確実には
        分からない場合、このウォレットアドレスを利用した最初の
        日付/ブロック長よりも<em>前の</em>日付/ブロック長を
        おおよそでいいので推定して入力してください。</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_keys"><![CDATA[
        <h1>ウォレットの作成 - 鍵を利用</h1>
        <p>もしもあなたが鍵を使ってウォレットを復元しようとしている場合!</p>
        <p>ユニークなウォレットの名前とパスワードを入力してください。
        パスワードはデバイス上であなたのウォレットデータを
        守るために使われます。強力なパスワードか、
        もしくはパスフレーズを使ってください。<p>
        <p>あなたのモネロのアドレスを「公開アドレス」(Public Address)
        の欄に入力し、「表示用キー」（View Key）と
        「送金用キー」(Spend Key)も入力してください。</p>
        <p>このアドレスに対して発行された最初のトランザクションが
        入っているブロックの番号を「復元ブロック長」(Restore Height)
        の欄に入力してください。代わりに最初のトランザクションの
        発行された日付をYYYY-MM-DD（年4桁-月2桁-日2桁）の形で
        入力することもできます。もし日付/ブロック長が確実には
        分からない場合、このウォレットアドレスを利用した最初の
        日付/ブロック長よりも<em>前の</em>日付/ブロック長を
        おおよそでいいので推定して入力してください。</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_view"><![CDATA[
        <h1>ウォレットの作成 - 閲覧専用</h1>
        <p>もしもあなたがウォレットに入金されるトランザクションを閲覧したいだけの場合!</p>
        <p>ユニークなウォレットの名前とパスワードを入力してください。
        パスワードはデバイス上であなたのウォレットデータを
        守るために使われます。強力なパスワードか、
        もしくはパスフレーズを使ってください。<p>
        <p>あなたのモネロのアドレスを「公開アドレス」(Public Address)
        の欄に入力し、「表示用キー」（View Key）も入力してください。</p>
        <p>このアドレスに対して発行された最初のトランザクションが
        入っているブロックの番号を「復元ブロック長」(Restore Height)
        の欄に入力してください。代わりに最初のトランザクションの
        発行された日付をYYYY-MM-DD（年4桁-月2桁-日2桁）の形で
        入力することもできます。もし日付/ブロック長が確実には
        分からない場合、このウォレットアドレスを利用した最初の
        日付/ブロック長よりも<em>前の</em>日付/ブロック長を
        おおよそでいいので推定して入力してください。</p>
    ]]></string>

    <string name="help_details"><![CDATA[
        <h1>ウォレットの詳細/h1>
        <h2>公開アドレス</h2>
        あなたの公開アドレスは、モネロを失う心配をせずに、
        誰にでも見せることができる銀行の口座番号のようなものです。
        他の人はこのアドレスを使ってあなたにモネロを送金します。
        <h2>ニーモニック・シード</h2>
        これはあなたのウォレットを後から復元して資産に完全な
        アクセスを得るために必要な唯一のデータです。
        このニーモニック・シードを安全に、プライベートに
        保管することは非常に重要です。なぜならばこのニーモニック・シードを
        知っている人間は<em>誰であろうと</em>あなたの資産に
        アクセスできてしまうからです！もしもあなたがまだ
        これを書き留めて安全に保管していない場合、
        直ちに書き留めて安全に保管するようにしてください。
        <h2>ウォレットファイル復元パスワード</h2>
        このパスワードを書き留めておくようにしてください。
        もしもあなたがデバイスをリセットしたりアプリを
        アンインストールした場合、ウォレットに再びアクセスするために
        このパスワードが必要になります。<br/>
        <h3>CrAzYpass</h3>
        もしここに表示されているパスワードが4文字毎に区切られた
        52文字の英数字からなるものであった場合 - 
        おめでとうございます!あなたのウォレットファイルは
        デバイスのセキュリティ機能を使い、あなたが新規作成
        (もしくは変更)したパスフレーズに基づいて生成された
        256ビットのキーで守られています。
        これはハッキングが非常に難しくなります!<br/>
        この機能はすべての新規作成されたウォレットでは必須となっています。
        <h3>古いパスワード</h3>
        もしここに表示されているのがあなたのパスワードなら、
        あなたのウォレットファイルはCrAzYpass（クレイジーパス）
        を使った場合ほど安全ではありません。これを直すためには、
        「パスワードを変更する」(Change Passphrase)をメニューから
        選択してください。新しいパスフレーズ(前のものと同じものであっても)
        を入力した後、アプリはあなたのためにCrAzYpass(クレイジーパス)
        を生成し、あなたのウォレットファイルを保護します。
        パスフレーズは書き留めておいてください!
        <h3>CrAzYpass ウォレット</h3>
        もしもMonerujoを再インストールする必要がある場合
        （例えばデバイスをリセットしたり新しい機種に変えた場合）、
        もしくはあなたのウォレットファイルを別のデバイスや
        PCで使いたい場合、あなたのウォレットに再びアクセスするためには
        このリカバリーパスワードが必要です。<br/>
        「パスフレーズの変更」(Change Passphrase)をメニューから
        選択することによって、あなたは別のパスフレーズを選ぶことができます。
        これは新しいリカバリーパスワードを生成することに注意してください。
        パスフレーズは書き留めておいてください!
        <h2>表示用キー</h2>
        あなたの表示用キーは、資金をウォレットから送金する権限を
        与えることなく、あなたのウォレットへの入金トランザクションを
        監視するのに使用できます。
        <h2>送金用キー</h2>
        あなたの送金用キーはあなたのウォレットに関連するすべての
        モネロを送金することが可能です。従って、このキーは誰にも
        見せてはいけません。また、ニーモニック・シードと同様に
        厳重に取り扱ってください。
    ]]></string>

    <string name="help_list"><![CDATA[
        <h1>ウォレットリスト</h1>
        <h2>ノード</h2>
        <p>Monerujoは、すべてのブロックチェーンをダウンロードして
        コピーを保存することを必要とせずにモネロネットワークと
        通信するために、リモートノードを使いまず。
        有名なリモートノードのリストや、自分でリモートノードを
        動かす方法について学ぶためには https://moneroworld.com
        を参照してください。<p>
        <p>Monerujo にはあらかじめ設定されたいくつかの
        リモートノードがあります。
        また、最近使われたリモートノードを5つ保持しています。</p>
        <h2>ウォレット</h2>
        <p>こちらでウォレットを見ることができます。
        ウォレットはあなたのデバイスの内部ストレージの
        <tt>monerujo</tt>フォルダに存在します。あなたは
        ファイルエクスプローラのアプリを使ってそれらを確認できます。
        あなたはデバイスが盗難にあったり爆発した場合に備えて、
        定期的にこのフォルダをデバイス外のストレージに
        バックアップすべきです。</p>
        <p>ウォレットを選択して開くか、「+」を押して
        新しいウォレットを作成してください。
        または、ウォレット操作のうちの一つを選択してください:</p>
        <h3>詳細</h3>
        <p>ウォレットの詳細・シード・鍵を表示します。</p>
        <h3>受取り</h3>
        <p>モネロを受け取るためのQRコードを作成します。</p>
        <h3>名前の変更</h3>
        <p>ウォレットの名前を変更します。バックアップの名前は変更されません。</p>
        <h3>バックアップ</h3>
        <p><tt>monerujo</tt>内の<tt>backups</tt>フォルダの中に
        ウォレットのコピーを作成します。古いコピーは上書きされます。</p>
        <h3>アーカイブ</h3>
        <p>バックアップを作成し、その後ウォレットを削除します。
        コピーは<tt>backups</tt>フォルダに残ります。
        もしもバックアップがもう不要であるならば、
        それらをファイルエクスプローラや安全に削除できるアプリで
        削除してください。</p>
    ]]></string>

    <string name="help_tx_details"><![CDATA[
        <h1>トランザクション詳細</h1>
        <h2>送金先(Destination)</h2>
        これはあなたがモネロを送金したウォレットの公開アドレスです。
        <h2>ペイメントID(Payment ID)</h2>
        あなたは2者間でモネロを送金した理由を特定するために
        ペイメントIDを使うことができます。
        これはオプションの機能であり、内容は秘匿化されます。
        例えば、ペイメントIDを使うことで販売者がトランザクションと
        商品を紐付けることができます。
        <h2>取引ID(TX ID)</h2>
        これはあなたの取引IDです。あなたはこれを難読化された形で、
        <a href="https://xmrchain.net/">https://xmrchain.net/</a>
        のようなブロックチェーン検索サイトで閲覧することができます。
        <h2>取引キー(TX KEY)</h2>
        これはあなたの取引用の秘密鍵です。これを第三者に公開してしまうと、
        リング署名のうちどの署名があなたのものであるのかが
        公開されてしまい、あなたのトランザクションを
        非匿名化してしまうので、安全に保管してください。
        <h2>ブロック</h2>
        これはあなたのトランザクションが含まれたブロックです。
    ]]></string>


    <string name="help_wallet"><![CDATA[
        <h1>ウォレット</h1>
        <h2>ストリートモード</h2>
        <p>ストリートモードはメニューまたはギュンターの頭のアイコンから
        有効化/無効化することができます。このモードでは、
        あなたの残高はどの画面にも表示されず、あなたのウォレットを
        街中や居酒屋やその他公共の場所で安全に使うことができます。
        以前の取引もまた隠されます。ただし、あなたがモネロを送金したり
        受け取ったりしたことができるように、新しい取引は表示されます。</p>
        <h2>スキャン</h2>
        モネロは匿名性を保持することを重視しているので、
        あなたがMonerujoのウォレットをを開くたびに、
        毎回あなたはブロックチェーンをスキャンする必要があります。
        これはモネロが新しくあなたのウォレットから
        入出金されたかどうかを調べるためです。スキャンではあなたの
        ウォレットに関連した情報だけがあなたのデバイスに保存されます。
        もしも長いことスキャンによる同期を実行していなかった場合、
        このスキャンは長時間かかる場合もあります。
        <h2>残高</h2>
        <p><b>助けてください!私のウォレット残高が消えたり未承認になっています!</b><br/>
        慌てないでください!あなたがウォレットから資産を送金したとき、
        あなたの残高は一時的に未承認として表示されます。
        これは、モネロがブロックチェーン上で交換されたときに
        お釣りが処理される結果として起こることです。
        お釣りについての詳細は 
        https://getmonero.org/resources/moneropedia/change.html
        をご覧ください。
        <h2>取引リスト</h2>
        <p>ウォレットの取引のリストです。
        閲覧専用ウォレットでは入金取引のみが表示されます。</p>
    ]]></string>

    <string name="help_node"><![CDATA[
        <h1>ノード</h1>
        <h2>簡単に言うと</h2>
        <p>プルダウンからノードリストを更新して、
        3つか5つくらいのノードをブックマークしておきましょう。
        そうすればMonerujoが自動的に最良のものを選んでくれます!</p>
        <h2>ノードとは何ですか？</h2>
        <p>Monerujoは、すべてのブロックチェーンをダウンロードして
        コピーを保存することなくモネロのネットワークと通信するために、
        リモートノード（デーモンとも呼ばれます）を使います。<p>
        <h2>ノードリスト</h2>
        <p>もしもリストが空であれば、あなたは自動で新しいノードを追加するか、
        Monerujoにネットワークをスキャンさせることができます。
        もしくはその両方ということもありえます。読み進めてください。</p>
        <p>ノードリストは現在知られているすべてのノードを表示します。
        それに加えて、ノードの名前の下にはそれぞれのノードに知られている
        直近のブロックのタイムスタンプも表示されます。
        それぞれのノードの隣にはノードの応答状況
        （すなわち、予想される接続の安定性の度合いを示す）
        を表示するアイコンが表示されます。</p>
        <p>リストのどのノードであっても後の利用のために
        ブックマークしておくことができます。
        ブックマークされなかったノードは記憶されません。<p>
        <p>あなたが Monerujo を使うたびに、Monerujo は
        ブックマークされたノードの中で最良のノードを選択します。
        ブロック長をチェック（どのくらい最新のブロックに追いついているか）
        したり、応答速度をチェック（要求に対してノードが
        どのくらい迅速に応答するか）したりすることで
        最良のノードを決定します。</p>
        <p>このリストはそれらの特徴で並べられており、
        トップのノードは今の所Monerujoが利用するであろう
        ノードになっています。一番下のノードは非常に遅かったり、
        利用できないノードになるでしょう。</p>
        <h2>ノードの追加</h2>
        <p>下部にある「追加」(Add)ボタンを押すことによって、
        あなたは次のダイアログでノードの詳細を入力するよう尋ねられます。
        「アドレス」(Address)はノードのホスト名か
        IPアドレスです。これは唯一の必須入力項目です。
        「ポート」(Port)はノードがデフォルトではないポート
        （例えば18089など）を使用している場合に入力してください。
        また後で識別しやすいようにノードに別名をつけることもできます。
        ノードの中には認証情報を要求するものもあります。
        指定されたユーザ名とパスワードを適切な欄に入力してください。
        これでこれらの設定を「テスト」することができます。
        「テスト結果」(Test Results)は
        ブロック長・応答時間・実際のIPアドレスを表示します。
        あるいは結果はエラーになるかもしれません。
        普通これは指定されたホスト名が時間内に到達不能であったり
        認証情報が間違っている場合です。
        または、ホスト名とポートの組み合わせが
        実際のモネロのノードではないということかもしれません！
        もしもエラーがなくテストに通過できたら「OK」を押して
        このノードを保存してブックマークすることができます。</p>
        <h2>ノードをスキャンする</h2>
        <p>それに加えて、あなたはネットワークをスキャンして
        ノードを探すことができます。
        Monerujoはポート18089を使うリモートノードを
        ネットワークからスキャンし始めるでしょう。
        スキャンはあなたのブックマークされたノードに、
        モネロのP2Pネットワークの他のピア情報を要求することから始まり、
        新しいピアから更にピアを要求していくことを繰り返すこと
        で行われます。もしもブックマークされたノードがないとき
        (またはそれらのノードがピア情報を教えてくれないとき)は
        Monerujo はモネロの中にハードコードされた
        シードノードと直接通信します。
        スキャンは全部で10個のリモートノードを見つけたときに終了します。</p>
    ]]></string>

    <!-- Note for translators: new/changed text also in help_send -->

    <string name="help_uri"><![CDATA[
        <h1>ペイメントリンクを使用すること</h1>
        <p>ペイメントリンクでmonerujoを始めました。 送金するには、次の手順に従ってください。</p>
        <p>
        1. 使いたいウォレットを開け<br>
        2. 同期されて「送金」ボタンを見える時に待て<br>
        3. 「送金」ボタンをタップし て
        </p>
        <p>支払詳細を記入します。それからチェックして、他の取引と同じように進めてください。</p>
    ]]></string>

    <string name="help_ok">分かりました！</string> <!-- Note: "Got it" as in "I understand this" -->

    <string name="help_nok">Nah…</string> <!-- Note: "Nah..." as in "I don't want this" -->
    <string name="help_getorbot">Get Orbot!</string>
    <string name="help_tor"><![CDATA[
        <h1>Tor</h1>
        <p>Tor, short for The Onion Router, is free and open-source software for enabling anonymous
        communication.</p>
        <p>Enabling Tor will route your connection through several relays and hide your IP address
        from the node. Keep in mind this is more private but also <b>slower</b>.</p>
        <p>In order to use Tor with Monerujo, you\'ll need Orbot installed on your phone. After
        installing Orbot, make sure to enable it by clicking the network icon on the wallet list
        screen.</p>
        <p>If you have issues connecting with Tor, try to get a new Identity in the Orbot App (icon
        on the top right).</p>
    ]]></string>

    <string name="help_tor_enable"><![CDATA[
        <h1>Tor Node</h1>
        <p>This is an .onion node. In order to use it, you must enable Tor mode by touching the
        <img src="ic_network_clearnet"/> icon near the top of the Wallet List page.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_sidekick"><![CDATA[
        <h2>Using your sidekick wallet</h2>
        Check that both phones are connected via Bluetooth and both apps are opened.

        <h3>On sidekick:</h3>
        Open your wallet of choice.

        <h3>On monerujo:</h3>
        Connect to sidekick.

        Open the wallet matching the one you have opened on the sidekick phone.

        Use it as you\'d normally use any wallet. Let it scan to see incoming transactions, share addresses, or send moneros. If the app needs to do something that involves your keys, it\'ll ask for permission from sidekick.

        <h3>On sidekick:</h3>
        If monerujo requested permission, you should see a dialog that shows the transaction details like amount and fees. You\'ll also see two options, to ACCEPT or DENY it. Choose wisely.

        <h3>On monerujo:</h3>
        The transaction should be signed and ready to be sent. Press to make it so.
         <br/>
    ]]></string>

    <string name="help_create_sidekick" translatable="false"><![CDATA[
        <h1>Create Wallet - Sidekick</h1>
        <p>You want to recover your wallet from your awesome Sidekick device.</p>
        <p>Et netus et malesuada fames. Mattis enim ut tellus elementum sagittis vitae. Eget duis at
        tellus at. Id aliquet risus feugiat in. Donec et odio pellentesque diam. Dictum fusce ut
        placerat orci nulla. Amet nisl suscipit adipiscing bibendum est ultricies integer quis.</p>
        <p>Enter the block number of the first transaction used for this address in the
        field \"Restore Height\". You can also use a date in the format YYYY-MM-DD. If you are not sure,
        enter an approximate date/blockheight <em>before</em> you first used this wallet address.</p>
    ]]></string>
</resources>
