<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="about_close">Stäng</string>
    <string name="about_whoami">Jag är Monerujo</string>
    <string name="about_version">Version %1$s (%2$d)</string>

    <string name="credits_text"><![CDATA[
        <b>Medverkande</b>
        <br/>
        m2049r, baltsar777, anhdres, keejef,
        rehrar, EarlOfEgo, ErCiccione et al.
        <br/><br/>
        <a href="https://monerujo.io/">monerujo.io</a>
        ]]></string>

    <string name="privacy_policy"><![CDATA[
        <h1>Sekretesspolicy</h1>
        <p>Den här sidan informerar dig om våra villkor angående insamling,
        användning och utlämnande av personlig information vi hämtar från användare
        av vår app (monerujo: Monero Plånbok).
        </p>
        <p>Genom att använda denna app, går du med på insamling och användning av information
        enligt denna policy.
        </p>
        <h2>Insamlade data</h2>
        <p>Personlig data är all slags data som kan identifiera en individ.
        </p>
        <p>Moneronycklar och publika adresser samlas in och behandlas av appen lokalt
        för att behandla transaktioner och skicka dem till Monero-nätverket i krypterad form.
        </p>
        <p>Någon annan personlig data insamlas inte av appen.</p>
        <p>Om du använder växlingsfunktionen (valfri) hämtar monerujo valutakurser
        genom ett publikt API hos kraken.com.
        Läs deras sekretesspolicy på https://www.kraken.com/legal/privacy för
        mer information om hur data i dina förfrågningar samlas in.</p>
        <p>Om du använder appen för att betala till BTC-adresser, kommer du att använda tjänsten SideShift.ai.
        Läs deras sekretesspolicy på https://exolix.com/privacy för mer information. Monerujo skickar de BTC-
        destinationsadressen och beloppet. Din IP-adress kan också komma att samlas in.</p>
        <h2>App-behörigheter</h2>
        <ul>
        <li>INTERNET : Ansluta till Monero-nätverket via en Monero Daemon-nod</li>
        <li>READ_EXTERNAL_STORAGE : Läsa plånboksfiler lagrade på enheten</li>
        <li>WRITE_EXTERNAL_STORAGE : Skriva till plånboksfiler lagrade på enheten</li>
        <li>WAKE_LOCK : Hålla enheten vaken under synkronisering</li>
        <li>CAMERA : Skanna QR-koder för att ta emot Monero</li>
        </ul>
        <h2>Ändringar till denna Sekretesspolicy</h2>
        <p>Vi kan komma att uppdatera denna sekretesspolicy då och då. Vi meddelar
        dig om eventuella ändringar genom att lägga upp den nya sekretesspolicyn i appen
        och på hemsidan (www.monerujo.io)
        Vi rekommendar att du läser vår sekretesspolicy regelbundet för eventuella ändringar.
        <p>Denna sekretesspolicy uppdaterades senast den: 10 November, 2017.
        </p>
        <h2>Kontakta oss</h2>
        <p>Om du har några frågor om vår sekretesspolicy,
        eller om hur dina data samlas in och behandlas,
        skicka ett e-postmeddelande till privacy@monerujo.io.
        </p>
        ]]></string>
</resources>
