<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_create_new"><![CDATA[
        <h1>Skapa Plånbok - Ny</h1>
        <p>Om du behöver en ny Monero-adress!</p>
        <p>Ange ett unikt plånboksnamn och lösenord. Lösenordet används för att hålla din plånboksdata säker på enheten.
        Använd ett starkt lösenord - eller ännu bättre, använd en lösenfras.<p>
        <h2>Anteckna ditt Mnemoniska Frö!</h2>
        <p>På den följande skärmen kommer du att hitta ditt 25-ord \"Mnemoniska Frö\".
        Det här är den enda datan som behövs för att återställa din plånbok i framtiden
        och få full tillgång till dina pengar.
        Att bevara denna data säkert och privat är väldigt viktigt, eftersom det ger <em>vem som helst</em>
        full tillgång till dina pengar!</p>
        <p>Om du förlorar tillgång till din plånboks lösenord, kan du fortfarande återställa din plånbok med ditt Mnemoniska Frö.</p>
        <p>Det finns inget sätt att återställa ditt Mnemoniska Frö, om du förlorar det förlorar du alla dina pengar!
        Det Mnemoniska Fröet kan även aldrig ändras, så om det blir stulet eller på annat sätt komprometterat,
        måste du flytta dina pengar till en ny plånbok (med ett nytt Mnemoniskt Frö). Därför, är det bäst
        att du bevarar ditt Mnemoniska Frö genom att skriva ner det och förvara det i <em>flera</em> säkra
        platser.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_seed"><![CDATA[
        <h1>Skapa Plånbok - Frö</h1>
        <p>Om du redan har en Monero-adress och vill återställa dess transaktioner från blockkedjan!</p>
        <p>Ange ett unikt plånboksnamn och lösenord. Lösenordet används för att hålla din plånboksdata säker på enheten.
        Använd ett starkt lösenord - eller ännu bättre, använd en lösenfras.</p>
        <p>Ange ditt frö i fältet \"Mnemoniskt Frö\".<p>
        <p>Om du känner till blocknumret av den första transaktionen använd för denna adress, ange det i
        \"Återställningshöjd\" fältet - om du lämnar fältet tomt kommer <em>hela</em> blockkedjan för
        transaktioner som tillhör din adress skannas. Det tar en väldigt lång tid.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_keys"><![CDATA[
        <h1>Skapa Plånbok - Nycklar</h1>
        <p>Om du återställer en plånbok med dina nycklar!</p>
        <p>Ange ett unikt plånboksnamn och lösenord. Lösenordet används för att hålla din plånboksdata säker på enheten.
        Använd ett starkt lösenord - eller ännu bättre, använd en lösenfras.</p>
        <p>Ange din Monero-adress i fältet \"Offentlig Adress\" och fyll i \"Visningsnyckel\" och \"Spenderingsnyckel\".</p>
        <p>Om du känner till blocknumret av den första transaktionen använd för denna adress, ange det i
        \"Återställningshöjd\" fältet - om du lämnar fältet tomt kommer <em>hela</em> blockkedjan för
        transaktioner som tillhör din adress skannas. Det tar en väldigt lång tid.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_view"><![CDATA[
        <h1>Skapa Plånbok - Visa</h1>
        <p>Om du bara vill hålla ett öga på inkommande transaktioner till en plånbok!</p>
        <p>Ange ett unikt plånboksnamn och lösenord. Lösenordet används för att hålla din plånboksdata säker på enheten.
        Använd ett starkt lösenord - eller ännu bättre, använd en lösenfras.</p>
        <p>Ange din Monero-adress i fältet \"Offentlig Adress\" och fyll i \"Visningsnyckel\" och \"Spenderingsnyckel\".</p>
        <p>Om du känner till blocknumret av den första transaktionen använd för denna adress, ange det i
        \"Återställningshöjd\" fältet - om du lämnar fältet tomt kommer <em>hela</em> blockkedjan för
        transaktioner som tillhör din adress skannas. Det tar en väldigt lång tid.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_details"><![CDATA[
        <h1>Plånboksinformation</h1>
        <h2>Offentlig adress</h2>
        Din offentliga adress är som ditt bankkontonummer, du kan dela det med vem som helst utan att
        behöva oroa dig om att förlora dina Moneroj. Folk kommer skicka Monero till din plånbok med
        den här adressen.
        <h2>Mnemoniskt Frö</h2>
        Det här är den enda datan som behövs för att återställa din plånbok i framtiden och få full behörighet
        till dina pengar. Att bevara fröet säkert och privat är extremt viktigt, eftersom att det ger
        <em>vem som helst</em> tillgång till dina Moneroj! Om du inte har skrivit ner det någonstans säkert,
        vänligen gör det nu!
        <h2>Visningsnyckel</h2>
        Din visningsnyckel kan användas för att hålla ett öga på inkommande transaktioner till din
        plånbok utan att ge behörigheten att spendera pengarna i din plånbok.
        <h2>Spenderingsnyckel</h2>
        Din spenderingsnyckel ger vem som helst tillgång att spendera all Monero i din plånbok, så
        ge inte denna nyckeln till någon, förvara den säkert som ditt Mnemoniska Frö.
    ]]></string>

    <string name="help_list"><![CDATA[
        <h1>Plånbokslista</h1>
        <h2>Nod</h2>
        Monerujo använder en Avlägsen Nod för att kommunicera med Monero-nätverket utan att
        behöva ladda ner och lagra en kopia av hela blockkedjan. Du kan hitta en lista av populära
        avlägsna noder eller lära dig hur man kör sin egen avlägsen nod här https://moneroworld.com/
        <p>
        <p>Monerujo kommer med några avlägsna noder inställda. Den kommer ihåg de 5 senast använda noderna.</p>
        <h2>Plånböcker</h2>
        <p>Här kan du se dina plånböcker. De finns i <tt>monerujo</tt> mappen på din enhets
        interna minne. Du kan använda en filutforskar app för att se dem. Du borde
        säkerhetskopiera den här mappen regelbundet till en extern hårddisk, ifall din
        enhet blir stulen eller exploderar.
        </p>
        <p>Select a wallet to open it or press the \"+\" to create a new one.
        Or select one of the wallet operations:

        Välj en plånbok för att öppna det eller tryck på \"+\" för att skapa en ny.
        Eller välj en plånboks operation:
        </p>
        <h3>Detaljer</h3>
        <p>Visa plånbokens detaljer, frö &amp; nycklar.</p>
        <h3>Mottaga</h3>
        <p>Gör en QR kod för att ta emot Moneroj.</p>
        <h3>Ändra namn</h3>
        <p>Ändra namn på plånboken. Säkerhetskopior ändrar inte namn.</p>
        <h3>Säkerhetskopiera</h3>
        <p>Skapa en kopia av plånboken i <tt>backups</tt> mappen i <tt>monerujo</tt> som skriver
        över tidigare kopior där.</p>
        <h3>Arkiv</h3>
        <p>Gör en säkerhetskopiering och ta bort den efter. Kopian är kvar i <tt>backups</tt> mappen.
        Om du inte längre behöver dina säkerhetskopior borde du ta bort de med en filutforskare
        eller säker databorttagnings-app.
        </p>
    ]]></string>

    <string name="help_tx_details"><![CDATA[
        <h1>Transaktionsdetaljer</h1>
        <h2>Destination</h2>
        Det här är offentliga adressen av plånboken du skickat Monero till.
        <h2>Betalnings-ID</h2>
        Du kan använda ett Betalnings-ID för att identifiera anledningen du skickat Monero till någon,
        det är valfritt och privat. Till exempel tillåter det en affär att förknippa din transaktion
        med något du köpt.
        <h2>TX ID</h2>
        Det här är ditt Transaktions-ID, det kan du använda för att identifiera förvirrande
        transaktioner på Blockkedjeutforskare som <a href="https://xmrchain.net/">https://xmrchain.net/</a>
        <h2>TX Nyckel (Transaktionsnyckel)</h2>
        Det här är din transaktions privatnyckel, förvara den här säkert eftersom tillgång till
        den avslöjar vilken signatur i en ring som är din.
        <h2>Block</h2>
        Det här är blocket som din transaktion blev inkluderad i.
    ]]></string>

    <string name="help_send"><![CDATA[
        <h1>Skicka</h1>
        <h2>Mottagarens adress</h2>
        <p>Det här är offentliga adressen av plånboken du skickar Moneroj till, du kan kopiera den från
        urklipp, skanna en QR-kod eller ange den manuellt. Se till att du trippel-kollar den för att
        vara säker på att du inte skickar pengar till fel adress.</p>
        <p>In addition to using an XMR address, you can also use
        <ul>
            <li>an OpenAlias for XMR or BTC</li>
            <li>a BTC address</li>
            <li>a bitcoin: URI (including BIP70 like bitpay)</li>
        </u>
        Please note, that sending BTC is processed through the XMR.TO service (see https://xmr.to
        for details). See the section on sending BTC below.</p>
        <h2>Betalnings-ID</h2>
        <p>Du kan använda ett Betalnings-ID för att identifiera anledningen du skickat Monero till någon,
        det är valfritt och privat. Till exempel tillåter det en affär att förknippa din transaktion
        med något du köpt.<p>
        <h1>Skicka BTC</h1>
        <h2>XMR.TO</h2>
        <p>XMR.TO är en tredjeparts tjänst som byter ut Monero mot Bitcoin. Vi använder XMR.TO API:n
        för att integrera Bitcoin betalningar i Monerujo. Vänligen besök https://xmr.to och bestäm
        för dig själv om det är någonting du vill använda. Monerujo laget är inte associerad med
        XMR.TO och kan inte hjälpa dig med deras tjänst.</p>
        <h2>XMR.TO Växelkurs<h2>
        <p>På \"Mängd\"skärmen ser du de nuvarande parametrarna av XMR.TO tjänsten. Dessa innehåller den
        nuvarande växelkursen samt de övre och lägre BTC gränserna. Vänligen notera att denna kursen
        inte är garanterad just nu. Du kommer även att se gränsen över då BTC transaktioner utförs
        omedelbart utan att vänta på XMR bekräftningar (se XMR.TO FAQ:n för mer detaljer). Vänligen
        notera att XMR.TO inte tar en extra avgift - hur coolt är inte det?</p>
        <h2>XMR.TO Beställning<h2>
        <p>På \"Bekräfta\" skärmen, kommer du att se den faktiska XMR.TO beställningen. Den här beställningen
        är giltig under en begränsad tid - du kan se en nedräkning på \"Spendera\" knappen. Växelkursen
        kan vara annorlunda från den indikativa, visad på tidigare skärmar..</p>
        <h2>XMR.TO Privatnyckel<h2>
        <p>Eftersom att Monerujo bara tar hand om Monero delen av din transaktion, kan din XMR.TO
        privatnyckel användas för att spåra Bitcoin delen av din beställning på XMR.TO sidan.</p>
        <p>Vänligen notera att denna privatnyckeln bara är giltig i 24 timmar efter att transaktionen
        är påbörjad!</p>
        <h2>XMR.TO Nedräkning!</h2>
        <p>När nedräkningen når noll, behöver du skaffa ett nytt kostnadsförslag från XMR.TO genom att gå
        tillbaka till den tidigare skärmen och sedan gå till \"Bekräfta\"skärmen.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_xmrto"><![CDATA[
      <p>XMR.TO är en tredjeparts tjänst som byter ut Monero mot Bitcoin. Vi använder XMR.TO API:n
      för att integrera Bitcoin betalningar i Monerujo. Vänligen besök https://xmr.to och bestäm
      för dig själv om det är någonting du vill använda. Monerujo laget är inte associerad med
      XMR.TO och kan inte hjälpa dig med deras tjänst.</p>
      <h2>XMR.TO Växelkurs<h2>
      <p>På \"Mängd\"skärmen ser du de nuvarande parametrarna av XMR.TO tjänsten. Dessa innehåller den
      nuvarande växelkursen samt de övre och lägre BTC gränserna. Vänligen notera att denna kursen
      inte är garanterad just nu. Du kommer även att se gränsen över då BTC transaktioner utförs
      omedelbart utan att vänta på XMR bekräftningar (se XMR.TO FAQ:n för mer detaljer). Vänligen
      notera att XMR.TO inte tar en extra avgift - hur coolt är inte det?</p>
      <h2>XMR.TO Beställning<h2>
      <p>På \"Bekräfta\" skärmen, kommer du att se den faktiska XMR.TO beställningen. Den här beställningen
      är giltig under en begränsad tid - du kan se en nedräkning på \"Spendera\" knappen. Växelkursen
      kan vara annorlunda från den indikativa, visad på tidigare skärmar..</p>
      <h2>XMR.TO Privatnyckel<h2>
      <p>Eftersom att Monerujo bara tar hand om Monero delen av din transaktion, kan din XMR.TO
      privatnyckel användas för att spåra Bitcoin delen av din beställning på XMR.TO sidan.</p>
      <p>Vänligen notera att denna privatnyckeln bara är giltig i 24 timmar efter att transaktionen
      är påbörjad!</p>
      <h2>XMR.TO Nedräkning!</h2>
      <p>När nedräkningen når noll, behöver du skaffa ett nytt kostnadsförslag från XMR.TO genom att gå
      tillbaka till den tidigare skärmen och sedan gå till \"Bekräfta\"skärmen.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_ledger"><![CDATA[
        <h1>Create Wallet - Ledger</h1>
        <p>You want to recover your wallet from your Ledger Nano S device.</p>
        <p>Your secret keys never leave the Ledger device, so you need it plugged in every
        time you want to access your wallet.</p>
        <p>Enter a unique wallet name and password. The password is used for securing your wallet data on the Android
        device. Use a strong password - even better use a passphrase.</p>
        <p>Enter the block number of the first transaction used for this address in the
        field \"Restore Height\". You can also use a date in the format YYYY-MM-DD. If you are not sure,
        enter an approximate date/blockheight <em>before</em> you first used this wallet address.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_wallet"><![CDATA[
        <h1>Plånboken</h1>
        <h2>Street Mode</h2>
        <p>Street mode can be enabled/disabled in the menu or Gunther\'s head icon. In this mode, your
        balance is not shown on any screen so you can safely use your wallet on the street, a pub or
        other public place. Previous transactions are also hidden. New transactions will be shown, so
        you can see that you have sent/received sweet Moneroj!</p>
        <h2>Inläsning</h2>
        Eftersom Monero gillar att ha saker privat, läser Monerujo in blockkedjan för att se om du fått
        nya Moneroj varje gång du öppnar plånboken, det lagras alltså bara information på din mobil som
        har med din plånbok att göra. Ibland kan det ta lång tid om du inte har synkroniserat på länge.
        <h2>Saldot</h2>
        <p><b>Hjälp! Min plånboks saldo har försvunnit eller är inte bekräftat!</b><br/>
        Få inte panik! När du skickar pengar från din plånbok, visas en del av ditt saldo temporärt
        som obekräftat.
        Det här händer på grund av hur Monero är skickat på blockkedjan och hur växel fungerar.
        Läs mer om växel på https://getmonero.org/resources/moneropedia/change.html
        <h2>Transaktionlista</h2>
        <p>En lista av plånbokens transaktioner. I vis-plånböcker, visas bara inkommande transaktioner.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_node"><![CDATA[
        <h1>Nodes</h1>
        <h2>TL;DR</h2>
        <p>Refresh the nodes list by pulling down &amp; bookmark 3&#8211;5 nodes to allow Monerujo
        to choose the best one for you!</p>
        <h2>What&apos;s a Node?</h2>
        <p>Monerujo uses a Remote Node (sometimes also called Daemon) to communicate with
        the Monero Network without having to download and store a copy of the
        whole blockchain itself.<p>
        <h2>Node List</h2>
        <p>If the list is empty, you can either add new nodes manually or let Monerujo
        scan the network for you. Or both. Read on&#8230;</p>
        <p>The node list shows all currently known nodes. Additionally, the timestamp
        of the latest block known to each node is shown under the node name. An icon
        representing the node&apos;s response behaviour
        (which indicates the level of connectivity to be expected)
        is shown next to each node.</p>
        <p>Any node in the list can be bookmarked for later use.
        Nodes which are not bookmarked will be forgotten.<p>
        <p>Monerujo will choose the optimal bookmarked node each time you use it.
        It does this by checking the blockheight (how up-to-date
        is the node?) as well as the response behaviour (how fast does the node respond to requests?).</p>
        <p>The list is sorted by these characteristics, so the top node would be the one Monerujo
        would choose right now. The bottom of the list would show very slow or unavailable nodes.</p>
        <h2>Add a Node</h2>
        <p>By touching the &quot;Add Node&quot; button at the bottom, you will be asked to
        enter the node details in the following dialog.
        The &quot;Address&quot; is the hostname or IP-address of the node - this is the only
        mandatory entry.
        Enter the &quot;Port&quot; if the node runs on a non-default port (e.g. 18089).
        You can also optionally name the node, so you can identify it easier later on.
        Some nodes require credentials to use them. Enter the provided username &amp;
        password in the appropriate fields. Now you can &quot;Test&quot; these setting.
        The &quot;Test Results&quot; will display the blockheight, response time and actual IP used.
        The result may also be an error - usually because the hostname provided is
        not reachable in a sensible amount of time or the credentials are incorrect.
        Or the hostname/port combination does not point to an actual Monero Node!
        Once the test passes (no error) - you&apos;re set to press &quot;OK&quot; to save &amp;
        bookmark this node.</p>
        <h2>Scan for Nodes</h2>
        <p>Additionally, you can scan the network for nodes. Monerujo will start
        scanning the network for Remote Nodes on port 18089. It begins by asking your
        bookmarked nodes for other peers in the Monero P2P network and then continues
        by asking those for their peers, and so on. If you have no bookmarked nodes
        (or they don&apos;t tell us about their peers),
        Monerujo will go straight to the Monero seed nodes hardcoded into Monero. The
        scan stops when it finds 10 remote nodes in total.</p>
    ]]></string>

    <!-- Note for translators: new/changed text also in help_send -->

    <string name="help_uri"><![CDATA[
        <h1>Using a payment link</h1>
        <p>You have started monerujo with a payment link. In order to send funds, please do the following:</p>
        <p>
        1. Open the wallet you want to spend from<br>
        2. Wait until the wallet is synced &amp; the "Give" button appears<br>
        3. Touch the "Give" button
        </p>
        <p>The payment details will be filled in. Check them and proceed like for any other transaction.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_ok">Got it!</string> <!-- Note: "Got it" as in "I understand this" -->
</resources>
