<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_create_new"><![CDATA[
        <h1>Skapa Plånbok - Ny</h1>
        <p>Om du behöver en ny Monero-adress!</p>
        <p>Ange ett unikt plånboksnamn och lösenord. Lösenordet används för att hålla din plånboksdata säker på enheten.
        Använd ett starkt lösenord - eller ännu bättre, använd en lösenfras.<p>
        <h2>Anteckna ditt Mnemoniska Frö!</h2>
        <p>På den följande skärmen kommer du att hitta ditt 25-ord \"Mnemoniska Frö\".
        Det här är den enda datan som behövs för att återställa din plånbok i framtiden
        och få full tillgång till dina pengar.
        Att bevara denna data säkert och privat är väldigt viktigt, eftersom det ger <em>vem som helst</em>
        full tillgång till dina pengar!</p>
        <p>Om du förlorar tillgång till din plånboks lösenord, kan du fortfarande återställa din plånbok med ditt Mnemoniska Frö.</p>
        <p>Det finns inget sätt att återställa ditt Mnemoniska Frö, om du förlorar det förlorar du alla dina pengar!
        Det Mnemoniska Fröet kan även aldrig ändras, så om det blir stulet eller på annat sätt komprometterat,
        måste du flytta dina pengar till en ny plånbok (med ett nytt Mnemoniskt Frö). Därför, är det bäst
        att du bevarar ditt Mnemoniska Frö genom att skriva ner det och förvara det i <em>flera</em> säkra
        platser.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_seed"><![CDATA[
        <h1>Skapa Plånbok - Frö</h1>
        <p>Om du redan har en Monero-adress och vill återställa dess transaktioner från blockkedjan!</p>
        <p>Ange ett unikt plånboksnamn och lösenord. Lösenordet används för att hålla din plånboksdata säker på enheten.
        Använd ett starkt lösenord - eller ännu bättre, använd en lösenfras.</p>
        <p>Ange ditt frö i fältet \"Mnemoniskt Frö\".<p>
        <p>Om du känner till blocknumret av den första transaktionen använd för denna adress, ange det i
        \"Återställningshöjd\" fältet - om du lämnar fältet tomt kommer <em>hela</em> blockkedjan för
        transaktioner som tillhör din adress skannas. Det tar en väldigt lång tid.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_keys"><![CDATA[
        <h1>Skapa Plånbok - Nycklar</h1>
        <p>Om du återställer en plånbok med dina nycklar!</p>
        <p>Ange ett unikt plånboksnamn och lösenord. Lösenordet används för att hålla din plånboksdata säker på enheten.
        Använd ett starkt lösenord - eller ännu bättre, använd en lösenfras.</p>
        <p>Ange din Monero-adress i fältet \"Offentlig Adress\" och fyll i \"Visningsnyckel\" och \"Spenderingsnyckel\".</p>
        <p>Om du känner till blocknumret av den första transaktionen använd för denna adress, ange det i
        \"Återställningshöjd\" fältet - om du lämnar fältet tomt kommer <em>hela</em> blockkedjan för
        transaktioner som tillhör din adress skannas. Det tar en väldigt lång tid.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_view"><![CDATA[
        <h1>Skapa Plånbok - Visa</h1>
        <p>Om du bara vill hålla ett öga på inkommande transaktioner till en plånbok!</p>
        <p>Ange ett unikt plånboksnamn och lösenord. Lösenordet används för att hålla din plånboksdata säker på enheten.
        Använd ett starkt lösenord - eller ännu bättre, använd en lösenfras.</p>
        <p>Ange din Monero-adress i fältet \"Offentlig Adress\" och fyll i \"Visningsnyckel\" och \"Spenderingsnyckel\".</p>
        <p>Om du känner till blocknumret av den första transaktionen använd för denna adress, ange det i
        \"Återställningshöjd\" fältet - om du lämnar fältet tomt kommer <em>hela</em> blockkedjan för
        transaktioner som tillhör din adress skannas. Det tar en väldigt lång tid.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_details"><![CDATA[
        <h1>Plånboksinformation</h1>
        <h2>Offentlig adress</h2>
        Din offentliga adress är som ditt bankkontonummer, du kan dela det med vem som helst utan att
        behöva oroa dig om att förlora dina Moneroj. Folk kommer skicka Monero till din plånbok med
        den här adressen.
        <h2>Mnemoniskt Frö</h2>
        Det här är den enda datan som behövs för att återställa din plånbok i framtiden och få full behörighet
        till dina pengar. Att bevara fröet säkert och privat är extremt viktigt, eftersom att det ger
        <em>vem som helst</em> tillgång till dina Moneroj! Om du inte har skrivit ner det någonstans säkert,
        vänligen gör det nu!
        <h2>Visningsnyckel</h2>
        Din visningsnyckel kan användas för att hålla ett öga på inkommande transaktioner till din
        plånbok utan att ge behörigheten att spendera pengarna i din plånbok.
        <h2>Spenderingsnyckel</h2>
        Din spenderingsnyckel ger vem som helst tillgång att spendera all Monero i din plånbok, så
        ge inte denna nyckeln till någon, förvara den säkert som ditt Mnemoniska Frö.
    ]]></string>

    <string name="help_tx_details"><![CDATA[
        <h1>Transaktionsdetaljer</h1>
        <h2>Destination</h2>
        Det här är offentliga adressen av plånboken du skickat Monero till.
        <h2>Betalnings-ID</h2>
        Du kan använda ett Betalnings-ID för att identifiera anledningen du skickat Monero till någon,
        det är valfritt och privat. Till exempel tillåter det en affär att förknippa din transaktion
        med något du köpt.
        <h2>TX ID</h2>
        Det här är ditt Transaktions-ID, det kan du använda för att identifiera förvirrande
        transaktioner på Blockkedjeutforskare som <a href="https://xmrchain.net/">https://xmrchain.net/</a>
        <h2>TX Nyckel (Transaktionsnyckel)</h2>
        Det här är din transaktions privatnyckel, förvara den här säkert eftersom tillgång till
        den avslöjar vilken signatur i en ring som är din.
        <h2>Block</h2>
        Det här är blocket som din transaktion blev inkluderad i.
    ]]></string>

    <string name="help_wallet"><![CDATA[
        <h1>Plånboken</h1>
        <h2>Street Mode</h2>
        <p>Street mode can be enabled/disabled in the menu or Gunther\'s head icon. In this mode, your
        balance is not shown on any screen so you can safely use your wallet on the street, a pub or
        other public place. Previous transactions are also hidden. New transactions will be shown, so
        you can see that you have sent/received sweet Moneroj!</p>
        <h2>Inläsning</h2>
        Eftersom Monero gillar att ha saker privat, läser Monerujo in blockkedjan för att se om du fått
        nya Moneroj varje gång du öppnar plånboken, det lagras alltså bara information på din mobil som
        har med din plånbok att göra. Ibland kan det ta lång tid om du inte har synkroniserat på länge.
        <h2>Saldot</h2>
        <p><b>Hjälp! Min plånboks saldo har försvunnit eller är inte bekräftat!</b><br/>
        Få inte panik! När du skickar pengar från din plånbok, visas en del av ditt saldo temporärt
        som obekräftat.
        Det här händer på grund av hur Monero är skickat på blockkedjan och hur växel fungerar.
        Läs mer om växel på https://getmonero.org/resources/moneropedia/change.html
        <h2>Transaktionlista</h2>
        <p>En lista av plånbokens transaktioner. I vis-plånböcker, visas bara inkommande transaktioner.</p>
    ]]></string>
</resources>
