<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="about_close">Cerrar</string>
    <string name="about_version">Versión %1$s (%2$d)</string>
    <string name="credits_text"><![CDATA[
        <b>Créditos</b>
        <br/>
        m2049r, baltsar777, anhdres, keejef,
        rehrar, EarlOfEgo et al.
        <br/><br/>
        <a href="https://monerujo.io/">monerujo.io</a>
        ]]></string>
    <string name="privacy_policy"><![CDATA[
        <h1>Política de Privacidad</h1>
        <p>Este texto te informa de nuestras políticas con respecto a la recopilación, uso
        y divulgación de datos personales que recibimos de los usuarios de esta app
        (monerujo: Monero Wallet).
        </p>
        <p>Al usar esta app, aceptas la recopilación y uso de información en acuerdo con
        esta política.
        </p>
        <h2>Datos Recopilados</h2>
        <p>Llamamos datos personales a cualquier tipo de datos que podrían identificar a un individuo.
        </p>
        <p>Las claves y direcciones públicas de Monero son recopiladas y procesadas por la app
        localmente (sólo en tu dispositivo) con el propósito de procesar la transacciones y transmitirlas en la red de
        Monero de forma encriptada.
        </p>
        <p>La aplicación no recopila ningún otro dato personal.</p>
        <p>Si utilizas la funcionalidad de intercambio de monedas (opcional), monerujo obtiene la tasa
        de cambio a través de la API pública de coinmarketcap.com.
        Lee su política de privadad en <a href="https://coinmarketcap.com/privacy">coinmarketcap.com/privacy</a> para conocer más
        detalles acerca de como se recopilan los datos de sus peticiones.</p>
        <h2>Permisos de la App</h2>
        <ul>
        <li>INTERNET : Necesario para conectarse a la red de Monero a través de un nodo de Monero</li>
        <li>READ_EXTERNAL_STORAGE : Necesario para leer los archivos de los monederos almacenados en tu dispositivo</li>
        <li>WRITE_EXTERNAL_STORAGE : Necesario para guardar cambios en esos archivos de los monederos</li>
        <li>WAKE_LOCK : Necesario para mantener tu dispositivo despierto durante la sincronización</li>
        <li>CAMERA : Necesario para usar la cámara y escanear los códigos QR con direcciones de Monero</li>
        </ul>
        <h2>Cambios a esta Política de Privacidad</h2>
        <p>Es posible que actualicemos esta política de privacidad de vez en cuando. Le
        notificaremos de cualquier cambio publicando la nueva política de privacidad en la app
        y en nuestro sitio web (<a href="https://monerujo.io/">monerujo.io</a>)
        Te aconsejamos que revises esta política de privacidad periódicamente por cualquier
        cambio.
        <p>Esta Política de Privacidad fue actualizada por última vez el 10 de Noviembre de 2017.
        </p>
        <h2>Contáctanos</h2>
        <p>Si tienes cualquier cuestión sobre nuestra política de privacidad,
        o sobre cómo o cuáles datos están siendo recolectados y procesados,
        por favor escríbenos a <a href="mailto:privacy@monerujo.io">privacy@monerujo.io</a>
        </p>
        ]]></string>
    <string name="about_whoami">¡Hola! Soy monerujo</string>
</resources>