<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="about_close">Cerrar</string>
    <string name="about_version">Versión %1$s (%2$d)</string>
    <string name="credits_text"><![CDATA[
        <b>Créditos</b>
        <br/>
        m2049r, baltsar777, anhdres, keejef,
        rehrar, EarlOfEgo et al.
        <br/><br/>
        <a href="https://monerujo.io/">monerujo.io</a>
        ]]></string>
    <string name="privacy_policy"><![CDATA[
        <h1> Política de privacidad </h1>
        <p> Esta página le informa sobre nuestras políticas con respecto a la recopilación,
        Uso y divulgación de la información personal que recibimos de los usuarios de nuestros
        aplicación (monerujo: Monero Wallet).
        </p>
        <p> Al utilizar la aplicación, usted acepta la recopilación y el uso de información en
        de acuerdo con esta política.
        </p>
        <h2> Datos recopilados </h2>
        Los datos personales son cualquier tipo de datos que puedan identificar a un individuo.
        </p>
        <p> Las claves Monero y las direcciones públicas son recopiladas y procesadas por la aplicación localmente
        con el propósito de procesar transacciones y transmitirlas a la red Monero
        de forma cifrada.
        </p>
        <p> La aplicación no recopila otros datos personales. </p>
        <p> Si utiliza la funcionalidad de intercambio (opcional), monerujo obtiene el intercambio
        a través de la API pública de coinmarketcap.com.
        Consulte su política de privacidad en https://coinmarketcap.com/privacy para
        detalles sobre cómo se recopilan los datos en sus solicitudes. </p>
        <p> Si usa la aplicación para pagar a direcciones BTC, estará utilizando el servicio Exolix.
        Consulte su política de privacidad en https://exolix.com/privacy para obtener más detalles. Monerujo les envía los BTC
        Dirección de destino y cantidad. Tu IP también será cobrable. </p>
        <h2> Permisos de la aplicación </h2>
        <ul>
        <li> INTERNET: Conéctese a la red Monero a través de un nodo Monero Daemon </li>
        <li> READ_EXTERNAL_STORAGE : Leer archivos de billetera almacenados en el dispositivo </li>
        <li> WRITE_EXTERNAL_STORAGE: Escribe los archivos de billetera almacenados en el dispositivo </li>
        <li> WAKE_LOCK : Mantener el dispositivo activo mientras se sincroniza </li>
        <li> CÁMARA: Escanee códigos QR para recibir Monero </li>
        </ul>
        <h2> Cambios a esta Política de Privacidad </h2>
        <p> Es posible que actualicemos esta política de privacidad de vez en cuando. Le notificaremos
        Le informaremos de cualquier cambio publicando la nueva política de privacidad en la aplicación y en el
        página web (www.monerujo.io)
        Se le recomienda revisar periódicamente esta política de privacidad para ver si hay cambios.
        <p> Esta Política de privacidad se actualizó por última vez: 10 de noviembre de 2017.
        </p>
        <h2> Contáctenos </h2>
        <p> Si tiene alguna pregunta sobre nuestra política de privacidad,
        o cómo se recopilan y procesan sus datos,
        Por favor envíe un correo electrónico a privacy@monerujo.io.
        </p>
        ]]></string>
    <string name="about_whoami">Soy monerujo</string>
</resources>