<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_create_new"><![CDATA[
        <h1>Crear Cartera - Nueva</h1>
        <p>¡Si necesitas una nueva dirección de Monero!</p>
        <p>Introduce un nombre de carterá único y una contraseña.
        La contraseña es utilizada para proteger los datos de tu cartera en el dispositivo.
        Utiliza una contraseña fuerte - incluso mejor utilizar una frase de contraseña.</p>
        <h2>¡Apunta tu semilla mnemotécnica!</h2>
        <p>En la siguiente pantalla encontrarás tu \"Semilla Mnemotécnica\" de 25 palabras.
        Este dato es solamente necesario para recuperar tu cartera en un futuro y obtener acceso
        completo a tus fondos.
        ¡Mantenerla segura y privada es muy importante, ya que puede otorgar a <em>cualquiera</em>
        acceso completo a tus fondos!</p>
        <p>Si pierdes la contraseña de tu cartera, todavía puedes recuperar tu cartera con la
        semilla mnemotécnica.</p>
        <p>No hay forma de recuperar tu semilla mnemotécnica, ¡si la pierdes todos tus fondos se
        perderán! La semilla mnemotécnica no se puede cambiar nunca, y si es robada o comprometida
        de alguna otra manera, tendrás que mover todos tus fondos a una nueva cartera (con una
        nueva semilla mnemotécnica). Por tanto, es mejor si haces una copia de tu semilla
        mnemotécnica apuntándola y guardándola en <em>múltiples</em> lugares seguros y
        protegidos.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_seed"><![CDATA[
        <h1>Crear Cartera - Semilla</h1>
        <p>¡Si ya tienes una dirección de Monero y quieres recuperar las transacciones desde la
        cadena de bloques!</p>
        <p>Introduce un nombre de cartera único y una contraseña. La contraseña es utilizada para
        proteger los datos de tu cartera en el dispositivo. Utiliza una contraseña fuerte - incluso
        mejor utilizar una frase de contraseña.</p>
        <p>Introduce tu semilla en el campo \"Semilla Mnemotécnica\".</p>
        <p>Si conoces el número de bloque de la primera transacción usada en esta dirección,
        introdúcelo en el campo \"Altura de Restauración\" - dejándolo en blanco se escaneará la
        cadana de bloques <em>entera</em> en busca de transacciones que pertenecen a tu dirección.
        Esto puede llevar <em>bastante</em> tiempo.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_keys"><![CDATA[
        <h1>Crear Cartera - Claves</h1>
        <p>¡Si vas a recuperar tu cartera usando tus claves!</p>
        <p>Introduce un nombre de cartera único y una contraseña. La contraseña es utilizada para
        proteger los datos de tu cartera en el dispositivo. Utiliza una contraseña fuerte - incluso
        mejor utilizar una frase de contraseña.</p>
        <p>Introduce tu dirección de Monero en el campo \"Dirección Pública\" y cumplimenta
        \"Clave de Vista\" y \"Clave de Gasto\".</p>
        <p>Si conoces el número de bloque de la primera transacción usada en esta dirección,
        introdúcelo en el campo \"Altura de Restauración\" - dejándolo en blanco se escaneará la
        cadana de bloques <em>entera</em> en busca de transacciones que pertenecen a tu dirección.
        Esto puede llevar <em>bastante</em> tiempo.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_view"><![CDATA[
        <h1>Crear Cartera - Vista</h1>
        <p>¡Si solamente quieres monitorizar las transacciones entrantes!</p>
        <p>Introduce un nombre de cartera único y una contraseña. La contraseña es utilizada para
        proteger los datos de tu cartera en el dispositivo. Utiliza una contraseña fuerte - incluso
        mejor utilizar una frase de contraseña.</p>
        <p>Introduce tu dirección de Monero en el campo \"Dirección Pública\" y cumplimenta
        \"Clave de Vista\".</p>
        <p>Si conoces el número de bloque de la primera transacción usada en esta dirección,
        introdúcelo en el campo \"Altura de Restauración\" - dejándolo en blanco se escaneará la
        cadana de bloques <em>entera</em> en busca de transacciones que pertenecen a tu dirección.
        Esto puede llevar <em>bastante</em> tiempo.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_details"><![CDATA[
        <h1>Detalles de la cartera</h1>
        <h2>Dirección pública</h2>
        Tu dirección pública es como el número de tu cuenta bancaria que puedes compartir con
        cualquiera sin miedo a perder tus Monero. La gente enviará Monero a tu cartera usando esta
        dirección.
        <h2>Semilla Mnemotécnica</h2>
        Este dato es solamente necesario para recuperar tu cartera en un futuro y obtener acceso
        completo a tus fondos.
        ¡Mantenerla segura y privada es muy importante, ya que puede otorgar a <em>cualquiera</em>
        acceso completo a tus fondos! Si no la has apuntado en un lugar seguro, ¡por favor hazlo!
        <h2>Clave de vista</h2>
        Tu clave de vista puede ser utilizada para monitorizar las transacciones entrantes de tu
        cartera sin otorgar permiso para gastar los fondos guardados en ella.
        <h2>Clave de gasto</h2>
        Tu clave de gasto permite a cualquiera gastar los Monero asociados a tu cartera, de modo
        que no digas a nadie esta clave, mantenla segura como tu semilla mnemotécnica.
    ]]></string>

    <string name="help_list"><![CDATA[
        <h1>Lista de Carteras</h1>
        <h2>Nodo</h2>
        <p>Monerujo utiliza un nodo remoto para comunicarse con la red de Monero sin tener que
        descargar y almacenar una copia completa de la cadena de bloques. Puedes encontrar una lista
        de nodos remotos populares o aprender como montar tu propio nodo remoto aquí https://moneroworld.com</p>
        <p>Monerujo viene con un nodo remoto ya preconfigurado. También recuerda los últimos cinco
        nodos utilizados.</p>
        <h2>Carteras</h2>
        <p>Aquí puedes ver tus carteras. Están ubicadas en el directorio <tt>monerujo</tt> del
        almacenamiento interno de tu dispositivo. Puedes utilizar un explorador de ficheros
        para verlas. Deberás hacer copias de seguridad de este directorio de forma regular en
        almacenamientos fuera del dispositivo por si tu dispositivo explota o es robado.</p>
        <p>Selecciona una cartera para abrirla o pulsa en \"+\" para crear una nueva. O selecciona
        una de las operaciones de cartera:</p>
        <h3>Detalles</h3>
        <p>Muestra los detalles de la caretera, la semilla y las claves.</p>
        <h3>Recibir</h3>
        <p>Crea un código QR para recibir Moneroj.</p>
        <h3>Renombrar</h3>
        <p>Renombra la cartera. Las copias de seguridad no son renombradas.</p>
        <h3>Copia de seguridad</h3>
        <p>Crea una copia de tu cartera en el directorio <tt>backups</tt> que se encuentra dentro
        de <tt>monerujo</tt> sobreescribiendo cualquier copia previa existente.</p>
        <h3>Archivar</h3>
        <p>Crea una copia de seguridad y borra la cartera inmediatamente después. La copia
        permanece en el directorio <tt>backups</tt>. Si no necesitas más tus copias de seguridad
        deberás borrarlas con un explorador de ficheros o una app de borrado seguro.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_wallet"><![CDATA[
        <h1>La Cartera</h1>
        <h2>Escaneo</h2>
        Como a Monero le gusta mantener las cosas privadas, cada vez que abres una cartera de
        Monerujo tenemos que escanear la cadena de bloques para ver si nuevos Moneroj han sido
        enviados a tu cartera. Esto solo almacena información en tu teléfono que pertenece a tu
        cartera. En ocasiones esto puede llevar un rato si no has sincronizado por bastante tiempo.
        <h2>El Saldo</h2>
        <p><b>¡Ayuda! ¡El saldo de mi cartera ha desaparecido o está sin confirmar!</b><br/>
        ¡No entres en pánico! Cuando envias fondos a tu cartera, parte de tu saldo se mostrará
        temporalmente como sin confirmar.
        Esto sucede debido a como los Monero son intercambiados en la cadena de bloques y como
        funciona este cambio.
        Lee más al respecto en https://getmonero.org/resources/moneropedia/change.html
        <h2>Lista de Transacciones</h2>
        <p>Una lista con las transacciones de la cartera. En carteras de solo vista, únicamente se
        mostrarán las transacciones entrantes.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_tx_details"><![CDATA[
        <h1>Detalles de la Transacción</h1>
        <h2>Destinatario</h2>
        Esta es la dirección pública de la cartera a la que has enviado Monero
        <h2>ID de Pago</h2>
        Puedes usar un ID de Pago para identificar la razón por la cual has enviado Monero entre
        dos partes. Esto es completamente opcional y privado. Por ejemplo, esto permitiría que un
        negocio pueda asociar una transacción con un producto que has comprado.
        <h2>ID de Transacción</h2>
        Este es el ID de tu transacción que puede ser utilizado para identificar tu transacción
        ofuscada en un explorador de la cadena de bloques de Monero como <a href="https://xmrchain.net/">https://xmrchain.net/</a>
        <h2>Clave de Transacción</h2>
        Esta es la clave privada de tu transacción, mantenla segura ya que revelarla a un tercero
        desvela que firma en un anillo es tuya, por tanto haciendo tus transacciones transparentes.
        <h2>Bloque</h2>
        Este es el bloque en el que tu transacción fue incluída.
    ]]></string>

    <string name="help_send"><![CDATA[
        <h1>Enviar</h1>
        <h2>Dirección del receptor</h2>
        <p>Esta es la dirección pública de la cartera a la que vas a enviar Moneroj. Puedes copiarla
        desde tu portapapeles, escanear un código QR o introducirla manualmente. Asegúrate de
        comprobarla varias veces para confirmar que no envias las monedas a la dirección equivocada.</p>
        <h2>ID de Pago</h2>
        <p>Puedes usar un ID de Pago para identificar la razón por la cual has enviado Monero entre
        dos partes. Esto es completamente opcional y privado. Por ejemplo, esto permitiría que un
        negocio pueda asociar una transacción con un producto que has comprado.</p>
        <h2>Tamaño del anillo</h2>
        <p>Hay un cantidad de tamaños de anillo (ring size) para elegir en Monerujo. Si eres un
        usuario principiante te recomendamos que simplemente utilices un tamaño de anillo de 5.
        Aumentar el tamaño de anillo por encima de 5 incrementa el número de firmantes en una firma
        de anillo, lo cual teóricamente proporciona una mayor negación plausible. Pero configurar
        tamaños de anillo altos también puede provocar que tu transacción se quede fuera de la
        cadena de bloques.</p>
        <h2>Prioridad</h2>
        <p>Este ajuste determina la velocidad a la que tu transacción será incluída en la cadena
        de bloques. Una configuración de alta prioridad tendrá una correlación directa con una
        comisión de transacción mayor, y lo opuesto en el caso de baja prioridad. Por favor,
        ten en cuenta que si configuras tu transacción con una baja prioridad puede llevar horas
        hasta que sea incluída en la cadena de bloques. La prioridad por defecto es \"Media\".</p>
    ]]></string>

</resources>