<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="about_close">Κλείσιμο</string>
    <string name="about_whoami">Ειμαι monerujo</string>
    <string name="about_version">Έκδοση %1$s (%2$d)</string>

    <string name="credits_text"><![CDATA[
        <b>Credits</b>
        <br/>
        m2049r, baltsar777, anhdres, keejef,
        rehrar, EarlOfEgo et al.
        <br/><br/>
        <a href="https://monerujo.io/">monerujo.io</a>
        ]]></string>

    <string name="privacy_policy"><![CDATA[
        <h1>Πολιτική απορρήτου</h1>
        <p>Η σελίδα σας ενημερώνει για την πολιτική μας περί της συλλογής,
        χρηση και διάδοση των  personal προσωπικών στοιχείων απο χρήστες της εφαρμογής
        μάς (monerujo: Πορτοφόλι Monero).
        </p>
        <p>Κάνοντας χρήση της εφαρμογής συμφωνείτε στην συλλογή και χρήση πληροφοριών  
        σύμφωνα την συγκριμένη πολιτική.
        </p>
        <h2>Συλλογή Πληροφοριών</h2>
        <p>Προσωπικά στοιχεία είναι αυτά που οδηγούν σε ταυτοποίηση ενός άτομου.
        </p>
        <p>Κλειδιά Monero και δημόσιες διευθύνσεις συλλέγονται και χρησιμοποιούνται εντός της
        συσκευή με σκοπό την επεξεργασία συναλλαγών και αποστολή στο δίκτυο  Monero 
        σε κρυπτογραφημένη μορφή.
        </p>
        <p>Δεν συλλέγονται επιπλέον πληροφορίες.</p>
        <p>Με χρήση του ανταλλακτηριου (προαιρετικό) το monerujo ισοτιμία ανταλλακτήριων 
        μέσω του δημόσιου API απο το coinmarketcap.com.
        Δείτε την πολιτική απορρήτου τους  στη σελίδα https://coinmarketcap.com/privacy for
        λεπτομερώς πως συλλέγονται τα στοιχεία  in your κα την αίτηση σας.</p>
        <p>Με χρήση της εφαρμογής για πληρωμή διεύθυνσης BTC, κάνετε χρήση της υπηρεσίας SideShift.ai.
        Για λεπτομέρειεςδείτε την πολιτική απορρήτου στο https://sideshift.ai/.Το Monerujo στέλνει 
        Διεύθυνση παραλαβής και ποσό BTC. To IP σας επίσεις μπορεί συλλεχθεί.</p>
        <h2>Δικαιώματα εφαρμογής</h2>
        <ul>
        <li>INTERNET : Σύνδεση με το δίκτυο Monero μέσω ενός κόμβου  Monero Daemon</li>
        <li>READ_EXTERNAL_STORAGE : Ανάγνωση αρχείων αποθηκευμένα στη συσκευή</li>
        <li>WRITE_EXTERNAL_STORAGE : Εγράφη αρχείων πορτοφολιου</li>
        <li>WAKE_LOCK : Συγκράτη ενεργούς λειτουργίας της συσκευής κατα τον συγχρονισμο</li>
        <li>CAMERA : Σάρωση κωδικών QR για παραλαβή Monero</li>
        </ul>
        <h2>Αλλαγές της πολιτικής απορρήτου</h2>
        <p>Ενδέχεται να αναβαθμισουμε την πολιτική απορρήτου ανα περιόδους. Θα σας ενημερωσουμε για
        οποιαδήποτε αλλαγή ανακοινώνοντας τη νέα πολιτική στην εφαρμογή και την
        ιστιοσελίδα (www.monerujo.io)
        Σας παροτρυνουμε να ελεγχετε την πολιτική ανα διαστήματα για αλλαγές.
        <p>Τελευταία αναβάθμιση πολιτικήςβλ απορρήτου: 10 Νοεμβρίου, 2017.
        </p>
        <h2>Επικοινωνία</h2>
        <p>Για οποιαδήποτε απορία σχετικά με τη πολιτική απορρήτου,
        ή για το πως συλλέγονται και επεξεργάζονται οι πληροφορίες που λαμβάνουμε,
        στειλτε e-mailω στο privacy@monerujo.io.
        </p>
        ]]></string>
</resources>
