<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="about_close">Schließen</string>
    <string name="about_whoami">Ich bin Monerujo</string>
    <string name="about_version">Version %1$s (%2$d)</string>
    
    <string name="privacy_policy"><![CDATA[
        <h1>Datenschutzerklärung</h1>
        <p>Diese Seite informiert dich über unsere Richtlinien bezüglich der Sammlung,
        Nutzung und Weitergabe persönlicher Informationen, die wir von Nutzern unserer
        App erhalten (monerujo: Monero-Wallet).
        </p>
        <p>Mit der Nutzung der App stimmst du der Erfassung und Nutzung von Informationen in
        Übereinstimmung mit dieser Erklärung zu.
        </p>
        <h2>Gesammelte Daten</h2>
        <p>Personenbezogene Daten sind jegliche Art von Daten, die eine Person identifizieren können.
        </p>
        <p>Monero-Schlüssel und öffentliche Adressen werden von der App zum Zweck der Verarbeitung 
	von Transaktionen lokal gesammelt und verarbeitet und verschlüsselt in das Monero-Netzwerk übertragen.
        </p>
        <p>Andere persönliche Daten werden von der App nicht gesammelt.</p>
        <p>Wenn du den Umrechner (optional) nutzt, fragt Monerujo
	den aktuellen Kurs über die öffentliche Schnittstelle von coinmarketcap.com ab.
        Siehe dir ihre Datenschutzerklärung unter https://coinmarketcap.com/privacy für
        Details darüber an, wie Daten in deinen Anfragen gesammelt werden.</p>
	<p>Wenn du die App zum Bezahlen an BTC-Adressen verwendest, verwendest du den Dienst SideShift.ai.
        Weitere Informationen findest du in der Datenschutzerklärung unter https://sideshift.ai/. 
	Monerujo schickt dem Anbieter die BTC-Zieladresse und den Betrag.
	Deine IP-Adresse kann dabei aufgezeichnet werden.</p>
        <h2>App-Berechtigungen</h2>
        <ul>
        <li>INTERNET : Verbinde zum Monero-Netzwerk über einen Monero-Node</li>
        <li>READ_EXTERNAL_STORAGE : Lese die auf dem Gerät gespeicherten Wallet-Dateien aus</li>
        <li>WRITE_EXTERNAL_STORAGE : Schreibe Wallet-Dateien auf das Gerät</li>
        <li>WAKE_LOCK : Halte das Gerät während der Synchronisation wach</li>
        <li>CAMERA : Scanne QR-Codes, um Monero zu erhalten</li>
        </ul>
        <h2>Änderungen an dieser Datenschutzerklärung</h2>
        <p>Wir können diese Datenschutzerklärung von Zeit zu Zeit aktualisieren.
	Wir werden dich über jegliche Änderungen an der Datenschutzerklärung in der App und auf der
	Website (www.monerujo.io) informieren.
        Es wird empfohlen, diese Datenschutzerklärung regelmäßig auf Änderungen zu überprüfen.
        <p>Diese Datenschutzerklärung wurde zuletzt geändert am: 10. November 2017.
        </p>
        <h2>Kontakt</h2>
        <p>Wenn du Fragen zu unserer Datenschutzerklärung hast,
        oder wie deine Daten gesammelt und verarbeitet werden,
        schreibe bitte eine eMail an privacy@monerujo.io
        </p>
        ]]></string>
</resources>
