<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_create_new"><![CDATA[
        <h1>Wallet erstellen – Neu</h1>
        <p>Falls du eine neue Monero-Adresse benötigst!</p>
        <p>Gib einen eindeutigen Wallet-Namen und ein Passwort ein.
        Das Passwort schützt deine Wallet-Daten auf dem Gerät. Benutze ein starkes Passwort –
        eine Passwortphrase ist sogar noch besser.</p>
        <h2>Notiere dir deinen mnemonischen Seed!</h2>
        <p>Auf dem folgenden Bildschirm findest du deinen, aus 25 Wörtern bestehenden, \"Mnemonischen Seed\".
        Dies sind die einzigen Daten, die du benötigst, um dein Wallet zu einem späteren 
	Zeitpunkt wiederherzustellen und vollen Zugriff auf deine Gelder zu erhalten.
        Diese Daten geheim und sicher aufzubewahren ist sehr wichtig, da sie <em>jedem</em>
        vollen Zugriff auf diese Gelder geben!</p>
        <p>Falls du dein Passwort verlierst, kannst du immer noch das Wallet mit dem Mnemonischen Seed wiederherstellen.</p>
        <p>Es gibt keine Möglichkeit, den Mnemonischen Seed wiederherzustellen.
	Wenn du ihn verlierst, sind deine Gelder verloren!
        Der Mnemonische Seed kann auch nicht geändert werden, und falls du ihn verlierst oder er anderweitig 
	kompromittiert wird, musst du deine Gelder auf ein neues Wallet transferieren – inklusive neuem Mnemonischen Seed.
        Deshalb ist es am besten, wenn du deinen Mnemonischen Seed aufschreibst 
	und sicher und geheim an <em>mehreren</em> Orten aufbewahrst.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_seed"><![CDATA[
        <h1>Wallet erstellen – Seed</h1>
        <p>Falls du schon eine Monero-Adresse besitzt und wieder Zugriff auf die Transaktionen auf der Blockchain haben willst!</p>
        <p>Gib einen eindeutigen Wallet-Namen und ein Passwort ein. Das Passwort schützt deine Wallet-Daten auf dem Gerät.
        Benutze ein starkes Passwort – noch besser ist eine Passwortphrase.</p>
        <p>Trage deinen Seed in das Feld \"Mnemonischer Seed\" ein.<p>
        <p>Gib die Blocknummer der ersten Transaktion dieser Adresse in das Feld \"Restore Height\" ein.
        Du kannst auch ein Datum im Format JJJJ-MM-DD eingeben. Falls du nicht sicher bist, gib ein
        ungefähres Datum oder eine Blockhöhe, <em>bevor</em> du diese Adresse zum ersten Mal benutzt hast, ein.<p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_keys"><![CDATA[
        <h1>Wallet erstellen – Schlüssel</h1>
        <p>Falls du dein Wallet mit Schlüsseln wiederherstellen willst!</p>
        <p>Gib einen eindeutigen Wallet-Namen und ein Passwort ein. Das Passwort schützt deine Wallet-Daten auf dem Gerät.
        Benutze ein starkes Passwort – noch besser ist eine Passwortphrase.<p>
        <p>Gib deine Monero-Adresse im Feld \"Öffentliche Adresse\" ein und fülle die Felder \"View Key\" und \"Spend Key\" aus.</p>
        <p>Gib die Blocknummer der ersten Transaktion dieser Adresse in das Feld \"Restore Height\" ein.
        Du kannst auch ein Datum im Format JJJJ-MM-DD eingeben. Falls du nicht sicher bist, gib ein
        ungefähres Datum oder eine Blockhöhe, <em>bevor</em> du diese Adresse zum ersten Mal benutzt hast, ein.<p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_view"><![CDATA[
        <h1>Wallet erstellen – View</h1>
        <p>Falls du nur eingehende Transaktionen auf dieses Wallet überwachen willst!</p>
        <p>Gib einen eindeutigen Wallet-Namen und ein Passwort ein. Das Passwort schützt deine Wallet-Daten auf dem Gerät.
        Benutze ein starkes Passwort – noch besser ist eine Passwortphrase.<p>
        <p>Gib deine Monero-Adresse im Feld \"Öffentliche Adresse\" ein und fülle das Feld \"View Key\" aus.</p>
        <p>Gib die Blocknummer der ersten Transaktion dieser Adresse in das Feld \"Restore Height\" ein.
        Du kannst auch ein Datum im Format JJJJ-MM-DD eingeben. Falls du nicht sicher bist, gib ein
        ungefähres Datum oder eine Blockhöhe, <em>bevor</em> du diese Adresse zum ersten Mal benutzt hast, ein.<p>
    ]]></string>

    <string name="help_details"><![CDATA[
        <h1>Wallet-Details</h1>
        <h2>Öffentliche Adresse</h2>
        Die öffentliche Adresse ist wie deine Kontonummer, die du anderen Personen mitteilen kannst, ohne Angst zu haben, dein Geld zu verlieren.
	Andere Personen werden dir Monero an diese Adresse schicken.
        <h2>Mnemonischer Seed</h2>
        Dies sind die einzigen Daten, die du benötigst, um dein Wallet zu einem späteren 
	Zeitpunkt wiederherzustellen und vollen Zugriff auf deine Gelder zu erhalten.
	Diese Daten geheim und sicher aufzubewahren ist sehr wichtig, da sie <em>jedem</em>
        vollen Zugriff auf diese Gelder geben! Falls du ihn nicht an mehreren, sicheren Stellen aufgeschrieben hast, mach dies bitte jetzt!
        <h2>Wiederherstellungspasswort für Wallet-Dateien</h2>
        Stelle sicher, dieses Passwort aufzuschreiben. Falls du dein Gerät auf Werkseinstellungen zurücksetzt oder
 	die App deinstallierst, brauchst du dieses Passwort, um Zugriff auf dein Wallet zu erhalten.<br/>
        <h3>CrAzYpass</h3>
        Falls das hier angezeigte Passwort aus 52 alphanumerischen Zeichen in 4er-Gruppen besteht – Glückwunsch!
        Deine Wallet-Dateien sind nun durch einen 256-Bit-Schlüssel gesichert, der durch Sicherheitsfeatures
 	deines Gerätes aus deiner Passwortphrase erstellt wurde (bei Erstellung oder Änderung der Passwortphrase).
	Dies macht einen Hack der Wallet-Dateien extrem schwierig!<br/>
        Dieses Feature ist verpflichtend für alle neu erstellten Wallets.
        <h3>Legacy-Passwort</h3>
        Falls du hier deine Passwortphrase siehst, sind deine Wallet-Dateien nicht so gut gesichert wie 
	bei der Benutzung von CrAzYpass. Um dies zu beheben, wähle einfach \"Passwortphrase ändern\" aus dem Menü. 
	Nachdem du eine neue Passwortphrase eingegeben hast (auch bei der gleichen wie zuvor) wird die App 
	ein neues CrAzYpass für dich erstellen und deine Wallet-Dateien sichern. Schreibe es auf!
        <h3>CrAzYpass-Wallets</h3>
        Falls du Monerujo jemals neu installieren musst (zum Beispiel nachdem du dein Gerät auf Werkseinstellungen zurückgesetzt hast
 	oder du ein neues Gerät besitzt) oder die Wallet-Dateien auf einem anderen Gerät oder PC nutzen willst, dann
 	musst du dieses Wiederherstellungspasswort nutzen, um Zugriff auf dein Wallet zu erhalten.<br/>
        Durch die Auswahl \"Passwortphrase ändern\" aus dem Menü kannst du eine andere Passwortphrase wählen. Beachte,
        dass dies ein neues Wiederherstellungspasswort erzeugt. Schreibe es auf!
	<h2>View-Key</h2>
        Dein View-Key kann benutzt werden, um eingehende Transaktionen zu diesem Wallet zu überwachen, ohne anderen
        die Möglichkeit zu geben, Gelder aus diesem Wallet auszugeben.
        <h2>Spend-Key</h2>
        Der Spend-Key ermöglicht jedem, Monero aus diesem Wallet auszugeben. Bewahre diesen Spend-Key also genauso sicher
	wie den Mnemomischen Seed auf.
    ]]></string>

    <string name="help_list"><![CDATA[
        <h1>Wallet-Liste</h1>
        <h2>Node</h2>
        <p>Monerujo benutzt einen Drittanbieter-Node, um mit dem Monero-Netzwerk zu kommunizieren, ohne
        die gesamte Blockchain herunterladen zu müssen. Eine Liste bekannter Drittanbieter-Nodes
	oder eine Anleitung zum Betreiben eines eigenen Drittanbieter-Nodes findest du unter https://moneroworld.com/<p>
        <p>Monerujo besitzt einige voreingestellte Drittanbieter-Nodes. Es erinnert sich an die letzten 5 benutzten Nodes.</p>
        <h2>Wallets</h2>
        <p>Hier siehst du deine Wallets. Sie befinden sich im <tt>monerujo</tt> Ordner
        im internen Speicher deines Geräts. Du kannst einen Datei-Explorer nutzen, um sie zu finden.
        Du solltest regelmäßig Backups von diesem Ordner machen und diese sicher aufbewahren für den Fall,
        dass dein Gerät EXPLODIERT oder gestohlen wird.</p>
        <p>Wähle ein Wallet, um sie zu öffnen oder tippe \"+\", um eine neue zu erstellen.
        Oder wähle eine der folgenden Wallet-Optionen:</p>
        <h3>Details</h3>
        <p>Zeige die Wallet-Details, Seed &amp; Keys.</p>
        <h3>Empfangen</h3>
        <p>Generiere einen QR-Code, um Moneroj zu empfangen.</p>
        <h3>Umbenennen</h3>
        <p>Benenne das Wallet um. Backups werden nicht umbenannt.</p>
        <h3>Backup</h3>
        <p>Erstelle eine Kopie des Wallets im <tt>backups</tt> Ordner innerhalb des <tt>monerujo</tt> Ordners.
        Eine bereits vorhandene Kopie wird überschrieben.</p>
        <h3>Archivieren</h3>
        <p>Erstellt ein Backup und löscht danach das Wallet. Die Kopie verbleibt im <tt>backups</tt>
        Ordner. Falls du deine Backups nicht länger benötigst, solltest du sie mit einem Datei-Explorer löschen oder
	die App sauber und ordentlich deinstallieren.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_tx_details"><![CDATA[
        <h1>Transaktionsdetails</h1>
        <h2>Ziel</h2>
        Dies ist die öffentliche Adresse des Wallets, zu dem du Moneroj gesendet hast.
        <h2>Zahlungs-ID</h2>
        Du kannst eine Zahlungs-ID benutzen, um Zahlungen zu identifizieren. Dies ist optional und ist nicht öffentlich einsehbar. 
		Zum Beispiel kann ein Unternehmen damit Zahlungen und Verkäufe miteinander verbinden.
        <h2>TX-ID</h2>
        Dies ist deine Transaktions-ID, die du benutzen kannst, um verschleierte Transaktionen mit einem Monero-
        Blockchain-Explorer wie <a href="https://xmrchain.net/">https://xmrchain.net/</a> zu identifizieren.
        <h2>TX-Schlüssel (Transaktionsschlüssel)</h2>
        Dies ist dein geheimer Transaktionsschlüssel. Bewahre ihn sicher auf, da er Dritten deine Signatur in einem Ring offenbart 
	und deshalb deine Transaktionen transparent macht.
        <h2>Block</h2>
        Dies ist der Block, der deine Transaktion beinhaltet.
    ]]></string>


    <string name="help_create_ledger"><![CDATA[
        <h1>Wallet erstellen – Ledger</h1>
        <p>Falls du dein Wallet mit einem "Ledger Nano S" wiederherstellen willst!</p>
        <p>Dein geheimer Schüssel verlässt nie das Ledger-Gerät. Es muss also immer eingesteckt sein,
        wenn du dieses Wallet benutzt.</p>
        <p>Gib einen eindeutigen Wallet-Namen und ein Passwort ein. Das Passwort schützt deine Wallet-Daten auf dem Gerät.
        Benutze ein starkes Passwort – noch besser ist eine Passwortphrase.<p>
        <p>Gib die Blocknummer der ersten Transaktion dieser Adresse in das Feld \"Restore Height\" ein.
        Du kannst auch ein Datum im Format JJJJ-MM-DD eingeben. Falls du nicht sicher bist, gib ein
        ungefähres Datum oder eine Blockhöhe, <em>bevor</em> du diese Adresse zum ersten Mal benutzt hast, ein.<p>
    ]]></string>

    <string name="help_wallet"><![CDATA[
        <h1>Die Wallet</h1>
        <h2>Straßenmodus</h2>
        <p>Der Straßenmodus kann im Menü unterhalb Gunthers Kopfsymbol an- und ausgeschaltet werden. In diesem Modus wird dein
        Guthaben in keinem Menüpunkt angezeigt, sodass du dein Wallet gefahrlos auf der Straße, in einer Bar oder
        anderem öffentlichen Ort nutzen kannst. Vorherige Transaktionen sind ebenfalls verborgen. Neue Transaktionen werden angezeigt, damit
        du sehen kannst, wenn du diese genialen Moneroj versendet oder empfangen hast!</p>
        <h2>Scannen</h2>
        Weil Monero gerne Dinge geheim hält, wird nach jedem Öffnen eines Monerujo-Wallets die Blockchain gescannt,
	um zu überprüfen, ob neue Moneroj zu diesem Wallet gesendet wurden. Dies speichert ausschließlich Informationen,
	die zum Wallet auf diesem Gerät gehören. Manchmal kann dies etwas länger dauern, falls die letzte Synchronisierung
        eine Weile her ist.
        <h2>Das Guthaben</h2>
        <p><b>Hilfe! Mein Wallet-Guthaben ist verschwunden oder ist unbestätigt!</b><br/>
        Keine Panik! Wenn du Gelder von deinem Wallet sendest, wird ein Teil deines Guthabens kurzzeitig als unbestätigt angezeigt.
        Dies geschieht aufgrund der zugrunde liegenden Technologie und wie Moneroj auf der Blockchain bewegt werden.
        Lies mehr darüber auf https://getmonero.org/resources/moneropedia/change.html
        <h2>Transaktionsliste</h2>
        <p>Eine Liste deiner Transaktionen. In View-Wallets werden nur die eingehenden Transaktionen angezeigt.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_node"><![CDATA[
        <h1>Nodes</h1>
        <h2>Kurzfassung</h2>
        <p>Aktualisiere die Liste der Nodes, indem du nach unten ziehst &amp; merke 3&#8211;5 davon vor, um es Monerujo zu ermöglichen, 
        den bestmöglichen für dich auszuwählen!</p>
        <h2>Was ist ein Node?</h2>
        <p>Monerujo nutzt einen Drittanbieter-Node (manchmal auch Monero Knoten oder Daemon genannt), um mit
        dem Monero-Netzwerk zu kommunizieren, ohne die Blockchain selbst herunterladen und 
        speichern zu müssen.<p>
        <h2>Node-Liste</h2>
        <p>Wenn die Liste leer ist, kannst du entweder selbst manuell neue Nodes hinzufügen oder Monerujo
        das Netzwerk für dich scannen lassen – oder beides. Weiterlesen&#8230;</p>
        <p>Die Node-Liste zeigt alle derzeit bekannten Nodes an. Außerdem wird der Zeitstempel
        des letzten, diesem Node bekannten, Block unter dem Namen eines jeden Nodes angezeigt. Ein Icon,
        das das Antwortverhalten dieses Nodes anzeigt 
        (was die zu erwartende Verbindungsqualität anzeigt),
        wird neben jedem Node angezeigt.</p>
        <p>Jeder Node in dieser Liste kann für spätere Verwendung vorgemerkt werden.
        Nicht vorgemerkte Nodes werden vergessen.<p>
        <p>Jedes Mal, wenn du Monerujo nutzt, wird es aus den vorgemerkten Nodes den optimalen auswählen.
        Das macht es, indem es die Blockhöhe (wie aktuell
         ist der Node?) sowie das Antwortverhalten (wie schnell reagiert der Node auf Anfragen?) prüft.</p>
        <p>Die Liste wird anhand dieser Eigenschaften geordnet. Der oberste Node ist also immer der, den Monerujo
        momentan auswählen würde. Ganz unten in der Liste würden sehr langsame oder nicht erreichbare Nodes angezeigt werden.</p>
        <h2>Füge einen Node hinzu</h2>
        <p>Wenn du den &quot;Node hinzufügen&quot; Button unten berührst, wirst du nach den
        Node-Details im nachfolgenden Dialog gefragt werden.
        Die &quot;Adresse&quot; ist die Web- oder IP-Adresse des Nodes – dies ist der einzig
        notwendige Eintrag.
        Gebe den &quot;Port&quot; ein, wenn der Node nicht den standardmäßigen Port (also 18089) benutzt.
        Du kannst auch optional den Node benennen, damit du ihn später einfacher identifizieren kannst.
        Einige Nodes erfordern Login-Informationen, um sie zu benutzen. Gebe den dir zugekommenen Nutzernamen &amp;
        das Passwort in die entsprechenden Felder ein. Jetzt kannst du diese Einstellung &quot;Testen&quot;.
        Die &quot;Testergebnisse&quot; werden die Blockhöhe, Reaktionszeit und verwendete IP anzeigen.
        Das Ergebnis kann aber auch fehlerbehaftet sein – meistens weil die eingegebene Webadresse
        im Moment nicht in einer vertretbaren Zeit erreicht werden konnte oder weil die Login-Informationen falsch waren.
        Oder die Kombination aus Webadresse und Port zeigt nicht auf einen richtigen Monero-Node!
        Wenn der Test bestanden wird (keine Fehler), kannst du &quot;OK&quot; drücken, um diesen Node zu speichern &amp;
        vorzumerken.</p>
        <h2>Suche nach Nodes</h2>
        <p>Außerdem kannst du das Netzwerk nach Nodes durchsuchen. Monerujo wird
        das Netzwerk nach Drittanbieter-Nodes auf Port 18089 durchsuchen. Es fängt damit an, deine
        vorgemerkten Nodes nach anderen Teilnehmern im Monero-P2P-Netzwerk zu fragen und fährt dann damit fort,
        diese nach ihren Verbindungen zu fragen und so weiter. Wenn du keine vorgemerkten Nodes hast
        (oder diese uns nicht über ihre Verbindungen informieren),
        wird sich Monerujo direkt mit den, in Monero fest eingebetteten, Ursprungsnodes verbinden. Die
        Suche stoppt, wenn insgesamt 10 Nodes gefunden wurden.</p>
    ]]></string>

    <!-- Note for translators: new/changed text also in help_send -->

    <string name="help_uri"><![CDATA[
        <h1>Nutzung eines Zahlungslinks</h1>
        <p>Du hast Monerujo mit einem Zahlungslink gestartet. Gehe wie folgt vor, um Gelder zu versenden:</p>
        <p>
        1. Öffne das Wallet, von der aus du senden möchtest<br>
        2. Warte, bis das Wallet synchronisiert ist &amp; der "Sende"-Button erscheint<br>
        3. Drücke den "Sende"-Button
        </p>
        <p>Die Zahlungsdetails werden ausgefüllt. Überprüfe sie und fahre fort wie bei jeder anderen Transaktion.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_ok">Hab\'s verstanden!</string> <!-- Note: "Got it" as in "I understand this" -->

    <string name="help_nok">Nah…</string> <!-- Note: "Nah..." as in "I don't want this" -->
    <string name="help_getorbot">Get Orbot!</string>
    <string name="help_tor"><![CDATA[
        <h1>Tor</h1>
        <p>Tor, short for The Onion Router, is free and open-source software for enabling anonymous
        communication.</p>
        <p>Enabling Tor will route your connection through several relays and hide your IP address
        from the node. Keep in mind this is more private but also <b>slower</b>.</p>
        <p>In order to use Tor with Monerujo, you\'ll need Orbot installed on your phone. After
        installing Orbot, make sure to enable it by clicking the network icon on the wallet list
        screen.</p>
        <p>If you have issues connecting with Tor, try to get a new Identity in the Orbot App (icon
        on the top right).</p>
    ]]></string>

    <string name="help_tor_enable"><![CDATA[
        <h1>Tor Node</h1>
        <p>This is an .onion node. In order to use it, you must enable Tor mode by touching the
        <img src="ic_network_clearnet"/> icon near the top of the Wallet List page.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_sidekick"><![CDATA[
        <h2>Using your sidekick wallet</h2>
        Check that both phones are connected via Bluetooth and both apps are opened.

        <h3>On sidekick:</h3>
        Open your wallet of choice.

        <h3>On monerujo:</h3>
        Connect to sidekick.

        Open the wallet matching the one you have opened on the sidekick phone.

        Use it as you\'d normally use any wallet. Let it scan to see incoming transactions, share addresses, or send moneros. If the app needs to do something that involves your keys, it\'ll ask for permission from sidekick.

        <h3>On sidekick:</h3>
        If monerujo requested permission, you should see a dialog that shows the transaction details like amount and fees. You\'ll also see two options, to ACCEPT or DENY it. Choose wisely.

        <h3>On monerujo:</h3>
        The transaction should be signed and ready to be sent. Press to make it so.
         <br/>
    ]]></string>

    <string name="help_create_sidekick" translatable="false"><![CDATA[
        <h1>Create Wallet - Sidekick</h1>
        <p>You want to recover your wallet from your awesome Sidekick device.</p>
        <p>Et netus et malesuada fames. Mattis enim ut tellus elementum sagittis vitae. Eget duis at
        tellus at. Id aliquet risus feugiat in. Donec et odio pellentesque diam. Dictum fusce ut
        placerat orci nulla. Amet nisl suscipit adipiscing bibendum est ultricies integer quis.</p>
        <p>Enter the block number of the first transaction used for this address in the
        field \"Restore Height\". You can also use a date in the format YYYY-MM-DD. If you are not sure,
        enter an approximate date/blockheight <em>before</em> you first used this wallet address.</p>
    ]]></string>
</resources>
