<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="about_close">Chiudi</string>
    <string name="about_whoami">Io sono monerujo</string>
    <string name="about_version">Versione %1$s (%2$d)</string>

    <string name="credits_text"><![CDATA[
        <b>Crediti</b>
        <br/>
        m2049r, baltsar777, anhdres, keejef,
        rehrar, EarlOfEgo, ErCiccione et al.
        <br/><br/>
        <a href="https://monerujo.io/">monerujo.io</a>
        ]]></string>

    <string name="privacy_policy"><![CDATA[
        <h1>Politica per la Privacy</h1>
        <p>Questa pagina ti informa sulla nostra politica riguardante la raccolta, l\'utilizzo e la rivelazione di informazioni personali che riceviamo dagli utenti della nostra app (monerujo: Portafoglio Monero).
        </p>
        <p>Usando questa app, acconsenti alla raccolta e all\'utilizzo delle informazioni in accordo con questa politica.
        </p>
        <h2>Dati raccolti</h2>
        <p>Per "dato personale" si intende ogni tipo di dato grazie al quale è possibile identificare un individuo.
        </p>
        <p>Le chiavi e gli indirizzi pubblici di Monero vengono raccolti e processati dall\'app localmente con lo scopo di processare le transazioni e vengono trasmessi all\'interno della rete Monero in modo cifrato.
        </p>
        <p>Altri dati personali non sono raccolti dall\'app.</p>
        <p>Se usi la funzionalità (opzionale) del cambio, monerujo recupera il tasso di cambio attraverso le API pubbliche di coinmarketcap.com.
        Controlla la loro politica per la privacy (in lingua inglese) su https://coinmarketcap.com/privacy per conoscere i dettagli su come vengono raccolti i dati nelle tue richieste.</p>
        <p>Se utilizzi l\'app per effettuare pagamenti ad indirizzi BTC, stai usando il servizio SideShift.ai.
        Controlla la loro politica per la privacy (in lingua inglese) su https://sideshift.ai/ per conoscere i dettagli. Monerujo invia a loro l\'indirizzo di destinazione BTC e l\'ammontare della transazione. Anche il tuo IP potrebbe essere raccolto.</p>
        <h2>Permessi app</h2>
        <ul>
        <li>INTERNET : Connessione alla rete Monero attraverso un nodo </li>
        <li>READ_EXTERNAL_STORAGE : Legge i file di portafoglio salvati all\'interno del dispositivo</li>
        <li>WRITE_EXTERNAL_STORAGE : Scrive i file di portafoglio salvati all\'interno del dispositivo</li>
        <li>WAKE_LOCK : Tiene il dispositivo sveglio durante la sincronizzazione</li>
        <li>CAMERA : Scansione codici QR di indirizzi Monero</li>
        </ul>
        <h2>Modifica a questa Politica per la Privacy</h2>
        <p>Potremmo aggiorare questa politica per la privacy di volta in volta. Ti invieremo una notifica su ciò che è cambiato pubblicando la nuova politica per la privacy all\'interno dell\'app e sul sito (www.monerujo.io)
		Sei invitato a rivedere periodicamente questa politica per la privacy per controllarne i cambiamenti.
        <p>Questa politica per la privacy è stata aggiornata il 10 novembre 2017.
        </p>
        <h2>Contattaci</h2>
        <p>Se hai dubbi o domande sulla nostra politica per la privacy, oppure su come i tuoi dati vengono raccolti e processati, contattaci all\'indirizzo email privacy@monerujo.io.
        </p>
        ]]></string>
</resources>
