<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_create_new"><![CDATA[
        <h1>Crea un portafoglio - Nuovo</h1>
        <p>Se hai bisogno di un nuovo indirizzo Monero!</p>
        <p>Inserisci nome e password del portafoglio.
        La password viene usata per rendere sicuri i dati del portafoglio sul tuo dispositivo. Utilizza una password efficace - meglio se una passphrase.</p>
        <h2>Prendi nota del tuo Seed Mnemonico!</h2>
        <p>Sulla schermata successiva troverai il tuo \"Seed Mnemonico\" da 25 parole.
		Questa è l&apos;unica informazione necessaria per recuperare il tuo portafoglio d&apos;ora in poi
		e avere pieno accesso ai tuoi fondi.
		E&apos; molto importante mantenerlo privato e conservarlo in un luogo sicuro, poiché può concedere a <em>chiunque</em>
		pieno accesso ai tuoi fondi!</p>
        <p>Se perdi la password del tuo portafoglio, puoi ancora recuperare il tuo portafoglio mediante il Seed Mnemonico.</p>
        <p>Non esiste alcun modo per recuperare il tuo Seed Mnemonico; se lo perdi, tutti i tuoi fondi andranno persi!
		Inoltre, il Seed Mnemonico non può mai essere modificato, pertanto se viene rubato o compromesso in altro modo,
		dovrai spostare i tuoi fondi su un nuovo portafoglio (dotato di un altro Seed Mnemonico). Pertanto, ti consigliamo caldamente di
		annotare il tuo Seed Mnemonico e conservarlo in <em>diversi</em> posti sicuri.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_seed"><![CDATA[
        <h1>Crea un portafoglio - Seed</h1>
		<p>Se sei già in possesso di un indirizzo Monero e vuoi recuperare le transazioni dalla blockchain!</p>
		<p>Inserisci nome e password del portafoglio.
        	La password viene usata per rendere sicuri i dati relativi al portafoglio sul tuo dispositivo. Utilizza una password efficace -
		ancora meglio se una passphrase.</p>
		<p>Inserisci il tuo Seed nel campo \"Seed Mnemonico\".<p>
		<p>Se conosci il numero di blocco dove si trova la prima transazione utilizzata per questo indirizzo,
		inseriscilo nel campo \"Altezza di Recupero\" - se lasci il campo in bianco verrà scansionata
		l&apos;<em>intera</em> blockchain alla ricerca di transazioni che appartengono al tuo indirizzo.
		Questo processo può richiedere <em>parecchio</em> tempo.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_keys"><![CDATA[
        <h1>Crea un portafoglio - Chiavi</h1>
        <p>Se stai recuperando il tuo portafoglio utilizzando le tue chiavi!</p>
        <p>Inserisci nome e password del portafoglio.
		La password viene usata per rendere sicuri i dati relativi al portafoglio sul tuo dispositivo.
		Utilizza una password efficace - ancora meglio se una passphrase.</p>
	<p>Inserisci il tuo indirizzo Monero nel campo \"Indirizzo Pubblico\" e riempi i campi \"Chiave di Visualizzazione\"
		e \"Chiave di Spesa\".</p>
	<p>Se conosci il numero di blocco dove si trova la prima transazione utilizzata per questo indirizzo,
		inseriscilo nel campo \"Altezza di Recupero\" - se lasci il campo in bianco verrà scansionata
		l&apos;<em>intera</em> blockchain alla ricerca di transazioni che appartengono al tuo indirizzo.
		Questo processo può richiedere <em>parecchio</em> tempo.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_view"><![CDATA[
        <h1>Crea un portafoglio - Visualizzazione</h1>
        <p>Se vuoi solamente monitorare le transazioni in ingresso ad un portafoglio!</p>
        <p>Inserisci nome e password del portafoglio.
        La password viene usata per rendere sicuri i dati relativi al portafoglio sul tuo dispositivo. Utilizza una password efficace -
		ancora meglio se una passphrase.</p>
        <p>Inserisci il tuo indirizzo Monero nel campo \"Indirizzo Pubblico\" e riempi il campo \"Chiave di Visualizzazione\".</p>
	<p>Se conosci il numero di blocco dove si trova la prima transazione utilizzata per questo indirizzo,
		inseriscilo nel campo \"Altezza di Recupero\" - se lasci il campo in bianco verrà scansionata
		l&apos;<em>intera</em> blockchain alla ricerca di transazioni che appartengono al tuo indirizzo.
		Questo processo può richiedere <em>parecchio</em> tempo.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_details"><![CDATA[
        <h1>Dettagli del Portafoglio</h1>
        <h2>Indirizzo pubblico</h2>
	Il tuo indirizzo pubblico Monero equivale al tuo IBAN. Puoi condividerlo con chiunque senza temere di
	perdere i tuoi Moneroj. I Moneroj verranno inviati al tuo portafoglio utilizzando questo indirizzo. 
        <h2>Seed Mnemonico</h2>
        Questa è l&apos;unica informazione necessaria per recuperare il tuo portafoglio in futuro
		e avere pieno accesso ai tuoi fondi.
		E&apos; molto importante mantenerlo privato e conservarlo in un luogo sicuro, poiché può concedere a <em>chiunque</em>
		pieno accesso ai tuoi Moneroj! Se non lo hai già fatto, annotati il Seed Mnemonico e conservalo in un luogo sicuro!
        <h2>Password di ripristino dei file del portafoglio</h2>
        Assicurati di aver salvato questa password. Se resetti il tuo dispositivo o disinstalli l&apos;app
        ne avrai bisogno per accedere di nuovo al tuo portafoglio.<br/>
        <h3>CrAzYpass</h3>
        Se la password visualizzata qui contiene 52 caratteri alfanumerici in gruppi di 4 - Congratulazioni!
        I file del tuo portafoglio sono criptati con una chiave a 256-bit generata dal tuo dispositivo
        e basata sulla passphrase che hai scelto (alla creazione o quando l&apos;hai modificata). Questo la rende estremamente
        difficile da hackerare!<br/>
        Questa funzionalità è obbligatoria per tutti i nuovi portafogli.
        <h3>Password precedente</h3>
        Se vedi la tua passphrase qui, i file del tuo portaglio non sono così sicuri come 
        quelli criptati da CrAzYpass. Per adeguare la tua password semplicemente seleziona \"Cambia Passphrase\" dal menu.
        Dopo aver inserito una nuova passphrase (eventualmente la stessa usata in precedenza) l&apos;applicazione genererà
        una CrAzYpass per te e la userà per mettere al sicuro i file del tuo wallet. Annotala!
        <h3>Portafogli CrAzYpass</h3>
        Se dovessi avere bisogno di reinstallare Monerujo (per esempio dopo aver resettato il tuo telefono
        o dopo averlo sostituito) o vuoi usare i file del tuo portafoglio su un diverso dispositivo o PC, devi
        usare questa password di recupero per poter accedere nuovamente al tuo portafoglio.<br/>
        Selezionando \'Cambia Passphrase\' dal menu, potrai scegliere un&apos;altra passphrase. Questa azione
        creerà una nuova password di recupero. Ricordati di annotarla!
        <h2>Chiave di Visualizzazione</h2>
	La tua chiave di visualizzazione può essere usata per monitorare le transazioni in ingresso
	al tuo portafoglio senza concedere il permesso di spendere i fondi.
        <h2>Chiave di Spesa</h2>
	La tua chiave di spesa permette a chiunque di spendere i Moneroj contenuti nel tuo portafoglio,
	pertanto non rivelarla a nessuno e conservala in un luogo sicuro, come fai con il tuo Seed Mnemonico.
    ]]></string>

    <string name="help_list"><![CDATA[
        <h1>Lista dei portafogli</h1>
        <h2>Nodo</h2>
	<p>Monerujo usa un nodo remoto per comunicare con la rete Monero senza dover scaricare e mantenere in
		memoria una copia della blockchain intera. Puoi trovare una lista di nodi remoti popolari o
		imparare come eseguire un tuo personale nodo remoto a questo sito: https://moneroworld.com/<p>
        <p>Monerujo contiene già una lista di nodi remoti e tiene memoria degli ultimi cinque nodi utilizzati.</p>
        <h2>Portafogli</h2>
	<p>Qui trovi la lista dei portafogli. I portafogli sono fisicamente posizionati nella cartella <tt>monerujo</tt>
		nella memoria interna del tuo dispositivo. Puoi usare un&apos;applicazione di file explorer per vederli.
		E&apos; buona regola effettuare dei backup periodici di questa cartella su un&apos;unità di memoria esterna al tuo
		dispositivo nel caso in cui il tuo dispositivo esploda o venga rubato.</p>
        <p>Seleziona un portafoglio per aprirlo o premere \"+\" per crearne uno nuovo.
        Oppure seleziona una delle operazioni di portafoglio:</p>
        <h3>Dettagli</h3>
        <p>Mostra i dettagli del portafoglio, seed e chiavi.</p>
        <h3>Ricevi</h3>
        <p>Genera un codice QR per ricevere Moneroj.</p>
        <h3>Rinomina</h3>
        <p>Rinomina il portafoglio. Le copie di backup non vengono rinominate.</p>
        <h3>Backup</h3>
	<p>Fai una copia del portafoglio all&apos;interno della cartella <tt>backups</tt>, a sua volta all&apos;interno della
		cartella <tt>monerujo</tt>, sovrascrivendo eventuali copie precedenti.</p>
        <h3>Archivia</h3>
	<p>Effettua un backup e successivamente elimina il portafoglio. La copia rimane nella cartella <tt>backups</tt>.
		Se non hai più bisogno dei backup, è meglio cancellare i file interessati utilizzando un&apos;applicazione di
		tipo file explorer o un&apos;applicazione di rimozione dati sicura.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_tx_details"><![CDATA[
        <h1>Dettagli della transazione</h1>
        <h2>Destinazione</h2>
        Questo è l&apos;indirizzo pubblico del portafoglio cui hai inviato Moneroj
        <h2>ID Pagamento</h2>
	Puoi usare un ID Pagamento per identificare la causale della transazione. Questa è un&apos;informazione opzionale e privata.
	Ad esempio può aiutare un venditore ad associare una transazione ricevuta ad un bene da te acquistato.
        <h2>TX ID (ID di Transazione)</h2>
	Questo è l&apos;ID della transazione che puoi usare per identificare la tua transazione offuscata su un explorer della
	blockchain Monero, ad esempio <a href="https://xmrchain.net/">https://xmrchain.net/</a>
        <h2>TX KEY (Chiave di transazione)</h2>
	Questa è la tua chiave privata della transazione. Conservala al sicuro poiché rivelare questa chiave a terze
	parti rivela quale firma in un anello è la tua, rendendo quindi la tua transazione trasparente.
		<h2>Blocco</h2>
        Questo è il blocco nel quale la tua transazione è stata inclusa.
    ]]></string>



    <string name="help_create_ledger"><![CDATA[
        <h1>Crea portafoglio - Ledger</h1>
        <p>Vuoi ripristinare il tuo portafoglio dal tuo dispositivo Ledger Nano S.</p>
	<p>Le tue chiavi segrete non lasciano mai il dispositivo Ledger, quindi hai sempre bisogno di tenerlo collegato ogni
		volta che vuoi accedere al tuo portafoglio.</p>
	<p>Inserisci un nome portafoglio unico ed una password. La password viene usata per tenere al sicuro i dati del tuo
		portafoglio sul dispositivo Android. Usa una password sicura - se usi una passphrase ancora meglio.</p>
	<p>Inserisci il numero di blocco della prima transazione usata per questo indirizzo nel campo \"Altezza di ripristino\".
		Puoi anche usare una data nel formato AAAA-MM-GG. Se non sei sicuro/a, inserisci una data/altezza di
		blocco approssimativa <em>precedente</em> a quella di primo utilizzo dell&apos;indirizzo del portafoglio.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_wallet"><![CDATA[
        <h1>Il portafoglio</h1>
        <h2>Modalità strada</h2>
	<p>La modalità strada può essere abilitata/disabilitata nel menu o toccando l&apos;icona della testa di Gunther.
		In questa modalità, il tuo saldo non viene mostrato sullo schermo in modo tale da consentirti di usare
		il tuo portafoglio per strada, in un pub o in qualsiasi altro luogo pubblico. Anche le transazioni precedenti
		vengono nascoste. Le transazioni nuove verranno invece mostrate, così puoi vedere che hai inviato/ricevuto dei bei Moneroj!</p>
        <h2>Scansione</h2>
	Dal momento che a Monero piace tenere le cose private, tutte le volte in cui apri un portafoglio Monerujo dobbiamo
	effettuare una scansione della blockchain per controllare se nuovi Moneroj sono stati inviati al tuo portafoglio.
	Questa procedura salva sul tuo telefono informazioni che riguardano il tuo portafoglio. A volte essa può risultare
	lenta perché la scansione non è stata fatta da parecchio tempo.
        <h2>Il Saldo</h2>
        <p><b>Aiuto! Il saldo del mio portafoglio è scomparso o è non confermato!</b><br/>
        Nessuna paura! Quando invii fondi dal tuo portafoglio, parte del tuo saldo viene temporaneamente visualizzato come non-confermato.
		Questo è un effetto di come Monero viene scambiato sulla blockchain e di come funzionano i resti.
        Ulteriori informazioni sui resti su
        https://getmonero.org/it/resources/moneropedia/change.html
        <h2>Lista delle transazioni</h2>
	<p>Una lista delle transazioni relative al portafoglio. Nei portafogli solo-visualizzazione, vengono visualizzate solo
		le transazioni in ingresso.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_node"><![CDATA[
        <h1>Nodi</h1>
        <h2>In breve</h2>
        <p>Aggiorna la lista dei nodi tirando giù &amp; contrassegna 3&#8211;5 i nodi per consentire a Monerujo
        di scegliere il migliore per te!</p>
        <h2>Cos&apos;è un nodo?</h2>
        <p>Monerujo usa un nodo remoto (talvolta chiamato Daemon) per comunicare con la
	rete Monero senza dover scaricare e tenere in memoria una copia
	dell&apos;intera blockchain</p>
        <h2>Lista dei nodi</h2>
        <p>Se la lista è vuota, puoi aggiungere nuovi nodi manualmente o lasciare che Monerujo
        effettui la scansione della rete per te. O entrambe le cose. Leggi su&#8230;</p>
        <p>La lista dei nodi mostra tutti i nodi conosciuti. Inoltre, sotto il nome del nodo viene visualizzato il timestamp
        dell&apos;ultimo blocco conosciuto ad ogni nodo. Accanto ad ogni nodo viene visualizzata un&apos;icona che
        rappresenta il comportamento in risposta di quel nodo
        (che in sostanza indica il livello di connettività atteso).</p>
        <p>Ogni nodo della lista può essere aggiunto come segnalibro per un utilizzo successivo.
        Nodi che non vengono aggiunti come segnalibro saranno dimenticati successivamente.<p>
        <p>Monerujo sceglie il miglior nodo registrato ogni volta che lo usi.
        Il nodo migliore viene selezionato controllando l&apos;altezza di blocco (quanto è aggiornato
        il nodo?) nonché il suo comportamento in risposta (quanto velocemente il nodo risponde alle richieste?).</p>
        <p>La lista è ordinata per queste caratteristiche, in modo tale che il nodo in cima alla lista è quello che Monerujo
        selezionerebbe adesso. In fondo alla lista compaiono i nodi ritenuti molto lenti o non disponibili.</p>
        <h2>Aggiungere un nodo</h2>
        <p>Toccando il pulsante &quot;Aggiungi nodo&quot; in fondo, ti verrà chiesto di
        inserire i dettagli del nodo nella schermata successiva.
        L&apos;&quot;Indirizzo&quot; è il nome host o l&apos;indirizzo IP del nodo - questa è l&apos;unica informazione necessaria.
        Inserisci la &quot;Porta&quot; se il nodo utilizza una porta diversa da quella di default (es. 18089).
        Puoi inoltre assegnare un nome al nodo, in modo tale da poterlo facilmente identificare in futuro.
        Alcuni nodi richiedono delle credenziali per poter essere usati. Inserisci negli appositi campi il nome utente &amp;
        password forniti. Ora puoi &quot;Effettuare un Test&quot; con queste impostazioni.
        I &quot;Risultati del Test&quot; visualizzeranno l&apos;altezza di blocco, il tempo di risposta e l&apos;IP correntemente utilizzato.
        Il risultato potrebbe essere anche un errore - molte volte perché il nome host fornito non è
        raggiungibile per un ragionevole lasso di tempo o le credenziali non sono corrette.
	O se la combinazione nome host/porta non punta a un vero nodo Monero!
        Una volta che il test ha dato esito positivo (nessun errore) - hai la possibilità di premere &quot;OK&quot; per salvare&amp;
        aggiungere questo nodo ai segnalibri.</p>
        <h2>Esegui scansione alla ricerca di nodi</h2>
        <p>Puoi anche eseguire una scansione su rete alla ricerca di nodi. Monerujo inizierà
        la scansione della rete alla ricerca di nodi sulla porta 18089, chiedendo dapprima ai tuoi
	nodi salvati i loro peer all&apos;interno della rete P2P di Monero per poi proseguire
	chiedendo peer a questi ultimi e così via. Se non hai nodi salvati
        (o se essi non ci comunicano i loro peer),
        Monerujo proseguirà con i nodi seed codificati in Monero. La scansione
        termina quando vengono trovati 10 nodi in totale.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_uri"><![CDATA[
        <h1>Uso di un link di pagamento</h1>
        <p>Hai avviato monerujo con un link di pagamento. Per inviare fondi, procedi in questo modo:</p>
        <p>
        1. Apri il portafogli da cui vuoi spendere<br>
        2. Attendi la sincronizzazione del portafogli; apparirà il pulsante "Invia"<br>
        3. Tocca il pulsante "Invia"
        </p>
        <p>I dettagli del pagamento saranno auto-inseriti. Controllali e procedi come per qualsiasi altra transazione.</p>
    ]]></string>
</resources>
