<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_create_new"><![CDATA[
        <h1>Crea un portafoglio - Nuovo</h1>
        <p>Se hai bisogno di un nuovo indirizzo Monero!</p>
        <p>Inserisci nome e password del portafoglio.
        La password viene usata per rendere sicuri i dati del portafoglio sul tuo dispositivo. Utilizza una password efficace - meglio se una passphrase.</p>
        <h2>Prendi nota del tuo Seed Mnemonico!</h2>
        <p>Sulla schermata successiva troverai il tuo \"Seed Mnemonico\" da 25 parole.
		Questa è l&apos;unica informazione necessaria per recuperare il tuo portafoglio d&apos;ora in poi
		e avere pieno accesso ai tuoi fondi.
		E&apos; molto importante mantenerlo privato e conservarlo in un luogo sicuro, poiché può concedere a <em>chiunque</em>
		pieno accesso ai tuoi fondi!</p>
        <p>Se perdi la password del tuo portafoglio, puoi ancora recuperare il tuo portafoglio mediante il Seed Mnemonico.</p>
        <p>Non esiste alcun modo per recuperare il tuo Seed Mnemonico; se lo perdi, tutti i tuoi fondi andranno persi!
		Inoltre, il Seed Mnemonico non può mai essere modificato, pertanto se viene rubato o compromesso in altro modo,
		dovrai spostare i tuoi fondi su un nuovo portafoglio (dotato di un altro Seed Mnemonico). Pertanto, ti consigliamo caldamente di
		annotare il tuo Seed Mnemonico e conservarlo in <em>diversi</em> posti sicuri.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_seed"><![CDATA[
        <h1>Crea un portafoglio - Seed</h1>
		<p>Se sei già in possesso di un indirizzo Monero e vuoi recuperare le transazioni dalla blockchain!</p>
		<p>Inserisci nome e password del portafoglio.
        	La password viene usata per rendere sicuri i dati relativi al portafoglio sul tuo dispositivo. Utilizza una password efficace -
		ancora meglio se una passphrase.</p>
		<p>Inserisci il tuo Seed nel campo \"Seed Mnemonico\".<p>
		<p>Se conosci il numero di blocco dove si trova la prima transazione utilizzata per questo indirizzo,
		inseriscilo nel campo \"Altezza di Recupero\" - se lasci il campo in bianco verrà scansionata
		l&apos;<em>intera</em> blockchain alla ricerca di transazioni che appartengono al tuo indirizzo.
		Questo processo può richiedere <em>parecchio</em> tempo.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_keys"><![CDATA[
        <h1>Crea un portafoglio - Chiavi</h1>
        <p>Se stai recuperando il tuo portafoglio utilizzando le tue chiavi!</p>
        <p>Inserisci nome e password del portafoglio.
		La password viene usata per rendere sicuri i dati relativi al portafoglio sul tuo dispositivo.
		Utilizza una password efficace - ancora meglio se una passphrase.</p>
	<p>Inserisci il tuo indirizzo Monero nel campo \"Indirizzo Pubblico\" e riempi i campi \"Chiave di Visualizzazione\"
		e \"Chiave di Spesa\".</p>
	<p>Se conosci il numero di blocco dove si trova la prima transazione utilizzata per questo indirizzo,
		inseriscilo nel campo \"Altezza di Recupero\" - se lasci il campo in bianco verrà scansionata
		l&apos;<em>intera</em> blockchain alla ricerca di transazioni che appartengono al tuo indirizzo.
		Questo processo può richiedere <em>parecchio</em> tempo.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_view"><![CDATA[
        <h1>Crea un portafoglio - Visualizzazione</h1>
        <p>Se vuoi solamente monitorare le transazioni in ingresso ad un portafoglio!</p>
        <p>Inserisci nome e password del portafoglio.
        La password viene usata per rendere sicuri i dati relativi al portafoglio sul tuo dispositivo. Utilizza una password efficace -
		ancora meglio se una passphrase.</p>
        <p>Inserisci il tuo indirizzo Monero nel campo \"Indirizzo Pubblico\" e riempi il campo \"Chiave di Visualizzazione\".</p>
	<p>Se conosci il numero di blocco dove si trova la prima transazione utilizzata per questo indirizzo,
		inseriscilo nel campo \"Altezza di Recupero\" - se lasci il campo in bianco verrà scansionata
		l&apos;<em>intera</em> blockchain alla ricerca di transazioni che appartengono al tuo indirizzo.
		Questo processo può richiedere <em>parecchio</em> tempo.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_details"><![CDATA[
        <h1>Dettagli del Portafoglio</h1>
        <h2>Indirizzo pubblico</h2>
	Il tuo indirizzo pubblico Monero equivale al tuo IBAN. Puoi condividerlo con chiunque senza temere di
	perdere i tuoi Moneroj. I Moneroj verranno inviati al tuo portafoglio utilizzando questo indirizzo. 
        <h2>Seed Mnemonico</h2>
        Questa è l&apos;unica informazione necessaria per recuperare il tuo portafoglio in futuro
		e avere pieno accesso ai tuoi fondi.
		E&apos; molto importante mantenerlo privato e conservarlo in un luogo sicuro, poiché può concedere a <em>chiunque</em>
		pieno accesso ai tuoi Moneroj! Se non lo hai già fatto, annotati il Seed Mnemonico e conservalo in un luogo sicuro!
        <h2>Password di ripristino dei file del portafoglio</h2>
        Assicurati di aver salvato questa password. Se resetti il tuo dispositivo o disinstalli l&apos;app
        ne avrai bisogno per accedere di nuovo al tuo portafoglio.<br/>
        <h3>CrAzYpass</h3>
        Se la password visualizzata qui contiene 52 caratteri alfanumerici in gruppi di 4 - Congratulazioni!
        I file del tuo portafoglio sono criptati con una chiave a 256-bit generata dal tuo dispositivo
        e basata sulla passphrase che hai scelto (alla creazione o quando l&apos;hai modificata). Questo la rende estremamente
        difficile da hackerare!<br/>
        Questa funzionalità è obbligatoria per tutti i nuovi portafogli.
        <h3>Password precedente</h3>
        Se vedi la tua passphrase qui, i file del tuo portaglio non sono così sicuri come 
        quelli criptati da CrAzYpass. Per adeguare la tua password semplicemente seleziona \"Cambia Passphrase\" dal menu.
        Dopo aver inserito una nuova passphrase (eventualmente la stessa usata in precedenza) l&apos;applicazione genererà
        una CrAzYpass per te e la userà per mettere al sicuro i file del tuo wallet. Annotala!
        <h3>Portafogli CrAzYpass</h3>
        Se dovessi avere bisogno di reinstallare Monerujo (per esempio dopo aver resettato il tuo telefono
        o dopo averlo sostituito) o vuoi usare i file del tuo portafoglio su un diverso dispositivo o PC, devi
        usare questa password di recupero per poter accedere nuovamente al tuo portafoglio.<br/>
        Selezionando \'Cambia Passphrase\' dal menu, potrai scegliere un&apos;altra passphrase. Questa azione
        creerà una nuova password di recupero. Ricordati di annotarla!
        <h2>Chiave di Visualizzazione</h2>
	La tua chiave di visualizzazione può essere usata per monitorare le transazioni in ingresso
	al tuo portafoglio senza concedere il permesso di spendere i fondi.
        <h2>Chiave di Spesa</h2>
	La tua chiave di spesa permette a chiunque di spendere i Moneroj contenuti nel tuo portafoglio,
	pertanto non rivelarla a nessuno e conservala in un luogo sicuro, come fai con il tuo Seed Mnemonico.
    ]]></string>

    <string name="help_list"><![CDATA[
        <h1>Lista dei portafogli</h1>
        <h2>Nodo</h2>
	<p>Monerujo usa un nodo remoto per comunicare con la rete Monero senza dover scaricare e mantenere in
		memoria una copia della blockchain intera. Puoi trovare una lista di nodi remoti popolari o
		imparare come eseguire un tuo personale nodo remoto a questo sito: https://moneroworld.com/<p>
        <p>Monerujo contiene già una lista di nodi remoti e tiene memoria degli ultimi cinque nodi utilizzati.</p>
        <h2>Portafogli</h2>
	<p>Qui trovi la lista dei portafogli. I portafogli sono fisicamente posizionati nella cartella <tt>monerujo</tt>
		nella memoria interna del tuo dispositivo. Puoi usare un&apos;applicazione di file explorer per vederli.
		E&apos; buona regola effettuare dei backup periodici di questa cartella su un&apos;unità di memoria esterna al tuo
		dispositivo nel caso in cui il tuo dispositivo esploda o venga rubato.</p>
        <p>Seleziona un portafoglio per aprirlo o premere \"+\" per crearne uno nuovo.
        Oppure seleziona una delle operazioni di portafoglio:</p>
        <h3>Dettagli</h3>
        <p>Mostra i dettagli del portafoglio, seed e chiavi.</p>
        <h3>Ricevi</h3>
        <p>Genera un codice QR per ricevere Moneroj.</p>
        <h3>Rinomina</h3>
        <p>Rinomina il portafoglio. Le copie di backup non vengono rinominate.</p>
        <h3>Backup</h3>
	<p>Fai una copia del portafoglio all&apos;interno della cartella <tt>backups</tt>, a sua volta all&apos;interno della
		cartella <tt>monerujo</tt>, sovrascrivendo eventuali copie precedenti.</p>
        <h3>Archivia</h3>
	<p>Effettua un backup e successivamente elimina il portafoglio. La copia rimane nella cartella <tt>backups</tt>.
		Se non hai più bisogno dei backup, è meglio cancellare i file interessati utilizzando un&apos;applicazione di
		tipo file explorer o un&apos;applicazione di rimozione dati sicura.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_tx_details"><![CDATA[
        <h1>Dettagli della transazione</h1>
        <h2>Destinazione</h2>
        Questo è l&apos;indirizzo pubblico del portafoglio cui hai inviato Moneroj
        <h2>ID Pagamento</h2>
	Puoi usare un ID Pagamento per identificare la causale della transazione. Questa è un&apos;informazione opzionale e privata.
	Ad esempio può aiutare un venditore ad associare una transazione ricevuta ad un bene da te acquistato.
        <h2>TX ID (ID di Transazione)</h2>
	Questo è l&apos;ID della transazione che puoi usare per identificare la tua transazione offuscata su un explorer della
	blockchain Monero, ad esempio <a href="https://xmrchain.net/">https://xmrchain.net/</a>
        <h2>TX KEY (Chiave di transazione)</h2>
	Questa è la tua chiave privata della transazione. Conservala al sicuro poiché rivelare questa chiave a terze
	parti rivela quale firma in un anello è la tua, rendendo quindi la tua transazione trasparente.
		<h2>Blocco</h2>
        Questo è il blocco nel quale la tua transazione è stata inclusa.
    ]]></string>

    <string name="help_send"><![CDATA[
        <h1>Invia</h1>
        <h2>Indirizzo del ricevente</h2>
	<p>Questo è l&apos;indirizzo pubblico del portafoglio cui stai inviando Moneroj, puoi incollare qui un indirizzo
		che hai precededentemente copiato sul blocco appunti, scansionare un codice QR o inserire un indirizzo
		manualmente. Accertati più volte che sia l&apos;indirizzo corretto e che tu non stia inviando Moneroj ad un indirizzo sbagliato.</p>
        <p>Oltre ad inviare Moneroj (XMR), puoi anche inviare Bitcoin (BTC) attraverso il servizio XMR.TO (vedi https://xmr.to
        per ulteriori dettagli). Controlla la sezione sull&apos;invio di BTC più avanti.</p>
        <h2>ID Pagamento</h2>
	<p>Puoi usare un ID Pagamento per identificare la causale della transazione. Questa è un&apos;informazione
		opzionale e privata. Ad esempio può aiutare un venditore ad associare una transazione ricevuta ad un bene da te acquistato.<p>
        <h1>Inviare BTC</h1>
        <h2>XMR.TO</h2>
        <p>XMR.TO è un servizio di terze parti che funziona come cambiavaluta da Monero a Bitcoin.
		Utilizziamo le API XMR.TO per integrare pagamenti Bitcoin all&apos;interno di Monerujo. Controlla https://xmr.to
		e decidi tu stesso se questa è una funzionalità che vuoi usare. Il team Monerujo non è associato in alcun modo
		con XMR.TO e non è in grado di aiutarti con il servizio da loro offerto.</p>
        <h2>Tasso di cambio XMR.TO<h2>
	<p>Sulla schermata \"Ammontare\" ti verranno mostrati i parametri attuali del servizio XMR.TO. Questi parametri
	includono il tasso di cambio attuale oltre ai limiti massimo e minimo di BTC. Considera che il tasso che ti viene mostrato
	non è ancora garantito in questa fase. Vedrai inoltre l&apos;ammontare fino al quale la transazione BTC verrà eseguita
	istantaneamente senza attendere conferme XMR (vedi le FAQ XMR.TO per maggiori informazioni). Considera inoltre che il servizio
	XMR.TO non aggiunge commissioni extra - bello vero?</p>
        <h2>Ordine XMR.TO<h2>
	<p>Sulla schermata \"Conferma\", troverai il vero ordine XMR.TO. Questo ordine è valido per un tempo limitato - potresti
		notare un conto alla rovescia sul pulsante \"Spendi\". Il tasso di cambio potrebbe essere diverso da quello indicativo
		mostrato nelle schermate precedenti.</p>
        <h2>Chiave segreta XMR.TO<h2>
	<p>Dal momento che Monerujo gestisce soltanto il versante Monero della tua transazione, può essere usata la chiave
	segreta XMR.TO per tracciare il versante Bitcoin del tuo ordine sulla homepage XMR.TO.</p>
        <p>Considera che questa chiave segreta è valida solamente per 24 ore dall&apos;inizio della transazione!</p>
        <h2>Conto alla rovescia XMR.TO!</h2>
	<p>Non appena il conto alla rovescia arriva a zero, è necessario richiedere una nuova quotazione a XMR.TO tornando
		indietro al passo precedente e tornando poi di nuovo alla schermata \"Conferma\".</p>
    ]]></string>

    <string name="help_xmrto"><![CDATA[
        <h1>Inviare BTC</h1>
        <h2>XMR.TO</h2>
        <p>XMR.TO è un servizio di terze parti che funziona come cambiavaluta da Monero a Bitcoin.
		Utilizziamo le API XMR.TO per integrare pagamenti Bitcoin all&apos;interno di Monerujo. Controlla https://xmr.to e decidi
		tu stesso se questa è una funzionalità che vuoi usare. Il team Monerujo non è associato in alcun modo con XMR.TO e
		non è in grado di aiutarti con il servizio da loro offerto.</p>
        <h2>Tasso di cambio XMR.TO<h2>
	<p>Sulla schermata \"Ammontare\" ti verranno mostrati i parametri attuali del servizio XMR.TO. Questi parametri includono
	il tasso di cambio attuale oltre ai limiti massimo e minimo di BTC. Considera che il tasso che ti viene mostrato non è ancora
	garantito in questa fase. Vedrai inoltre l&apos;ammontare fino al quale la transazione BTC verrà eseguita istantaneamente
	senza attendere conferme XMR (vedi le FAQ XMR.TO per maggiori informazioni). Considera inoltre che il servizio XMR.TO non
	aggiunge commissioni extra - bello vero?</p>
        <h2>XMR.TO Order<h2>
	<p>Sulla schermata \"Conferma\", troverai il vero ordine XMR.TO. Questo ordine è valido per un tempo limitato -
	potresti notare un conto alla rovescia sul pulsante \"Spendi\". Il tasso di cambio potrebbe essere diverso da quello
	indicativo mostrato nelle schermate precedenti.</p>
        <h2>Chiave segreta XMR.TO<h2>
	<p>Dal momento che Monerujo gestisce soltanto il versante Monero della tua transazione, può essere usata la chiave
	segreta XMR.TO per tracciare il versante Bitcoin del tuo ordine sulla homepage XMR.TO.</p>
        <p>Considera che questa chiave segreta è valida solamente per 24 ore dall&apos;inizio della transazione!</p>
        <h2>Conto alla rovescia XMR.TO!</h2>
	<p>Non appena il conto alla rovescia arriva a zero, è necessario richiedere una nuova quotazione a XMR.TO tornando
		indietro al passo precedente e tornando poi di nuovo alla schermata \"Conferma\".</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_ledger"><![CDATA[
        <h1>Crea portafoglio - Ledger</h1>
        <p>Vuoi ripristinare il tuo portafoglio dal tuo dispositivo Ledger Nano S.</p>
	<p>Le tue chiavi segrete non lasciano mai il dispositivo Ledger, quindi hai sempre bisogno di tenerlo collegato ogni
		volta che vuoi accedere al tuo portafoglio.</p>
	<p>Inserisci un nome portafoglio unico ed una password. La password viene usata per tenere al sicuro i dati del tuo
		portafoglio sul dispositivo Android. Usa una password sicura - se usi una passphrase ancora meglio.</p>
	<p>Inserisci il numero di blocco della prima transazione usata per questo indirizzo nel campo \"Altezza di ripristino\".
		Puoi anche usare una data nel formato AAAA-MM-GG. Se non sei sicuro/a, inserisci una data/altezza di
		blocco approssimativa <em>precedente</em> a quella di primo utilizzo dell&apos;indirizzo del portafoglio.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_wallet"><![CDATA[
        <h1>Il portafoglio</h1>
        <h2>Modalità strada</h2>
	<p>La modalità strada può essere abilitata/disabilitata nel menu o toccando l&apos;icona della testa di Gunther.
		In questa modalità, il tuo saldo non viene mostrato sullo schermo in modo tale da consentirti di usare
		il tuo portafoglio per strada, in un pub o in qualsiasi altro luogo pubblico. Anche le transazioni precedenti
		vengono nascoste. Le transazioni nuove verranno invece mostrate, così puoi vedere che hai inviato/ricevuto dei bei Moneroj!</p>
        <h2>Scansione</h2>
	Dal momento che a Monero piace tenere le cose private, tutte le volte in cui apri un portafoglio Monerujo dobbiamo
	effettuare una scansione della blockchain per controllare se nuovi Moneroj sono stati inviati al tuo portafoglio.
	Questa procedura salva sul tuo telefono informazioni che riguardano il tuo portafoglio. A volte essa può risultare
	lenta perché la scansione non è stata fatta da parecchio tempo.
        <h2>Il Saldo</h2>
        <p><b>Aiuto! Il saldo del mio portafoglio è scomparso o è non confermato!</b><br/>
        Nessuna paura! Quando invii fondi dal tuo portafoglio, parte del tuo saldo viene temporaneamente visualizzato come non-confermato.
		Questo è un effetto di come Monero viene scambiato sulla blockchain e di come funzionano i resti.
        Ulteriori informazioni sui resti su
        https://getmonero.org/it/resources/moneropedia/change.html
        <h2>Lista delle transazioni</h2>
	<p>Una lista delle transazioni relative al portafoglio. Nei portafogli solo-visualizzazione, vengono visualizzate solo
		le transazioni in ingresso.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_node"><![CDATA[
        <h1>Nodes</h1>
        <h2>TL;DR</h2>
        <p>Refresh the nodes list by pulling down &amp; bookmark 3&#8211;5 nodes to allow Monerujo
        to choose the best one for you!</p>
        <h2>What&apos;s a Node?</h2>
        <p>Monerujo uses a Remote Node (sometimes also called Daemon) to communicate with
        the Monero Network without having to download and store a copy of the
        whole blockchain itself.<p>
        <h2>Node List</h2>
        <p>If the list is empty, you can either add new nodes manually or let Monerujo
        scan the network for you. Or both. Read on&#8230;</p>
        <p>The node list shows all currently known nodes. Additionally, the timestamp
        of the latest block known to each node is shown under the node name. An icon
        representing the node&apos;s response behaviour
        (which indicates the level of connectivity to be expected)
        is shown next to each node.</p>
        <p>Any node in the list can be bookmarked for later use.
        Nodes which are not bookmarked will be forgotten.<p>
        <p>Monerujo will choose the optimal bookmarked node each time you use it.
        It does this by checking the blockheight (how up-to-date
        is the node?) as well as the response behaviour (how fast does the node respond to requests?).</p>
        <p>The list is sorted by these characteristics, so the top node would be the one Monerujo
        would choose right now. The bottom of the list would show very slow or unavailable nodes.</p>
        <h2>Add a Node</h2>
        <p>By touching the &quot;Add Node&quot; button at the bottom, you will be asked to
        enter the node details in the following dialog.
        The &quot;Address&quot; is the hostname or IP-address of the node - this is the only
        mandatory entry.
        Enter the &quot;Port&quot; if the node runs on a non-default port (e.g. 18089).
        You can also optionally name the node, so you can identify it easier later on.
        Some nodes require credentials to use them. Enter the provided username &amp;
        password in the appropriate fields. Now you can &quot;Test&quot; these setting.
        The &quot;Test Results&quot; will display the blockheight, response time and actual IP used.
        The result may also be an error - usually because the hostname provided is
        not reachable in a sensible amount of time or the credentials are incorrect.
        Or the hostname/port combination does not point to an actual Monero Node!
        Once the test passes (no error) - you&apos;re set to press &quot;OK&quot; to save &amp;
        bookmark this node.</p>
        <h2>Scan for Nodes</h2>
        <p>Additionally, you can scan the network for nodes. Monerujo will start
        scanning the network for Remote Nodes on port 18089. It begins by asking your
        bookmarked nodes for other peers in the Monero P2P network and then continues
        by asking those for their peers, and so on. If you have no bookmarked nodes
        (or they don&apos;t tell us about their peers),
        Monerujo will go straight to the Monero seed nodes hardcoded into Monero. The
        scan stops when it finds 10 remote nodes in total.</p>
    ]]></string>
</resources>
