<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_create_new"><![CDATA[
        <h1>Lage lommebok - Ny</h1>
        <p>Hvis du trenger en ny Monero addresse!</p>
        <p>Skriv inn et unikt lommebok navn og passord.
        Passordet blir brukt til å sikre lommebokdataene på enheten. Bruk et sterkt passord -
        helst en passordfrase.</p>
        <h2>Noter ditt mnemoniske seed!</h2>
        <p>På neste side vil du finne ditt 25 ord lange \"Mnemonisk Seed\".
        Dette er den eneste dataen du trenger for å gjenopprette lommeboken din senere,
		og få tilgang til alle pengene dine.
        Det er veldig viktig å holde dette sikkert, siden det gir <em>hvem som helst</em>
        full tilgang på pengene dine!</p>
        <p>Hvis du mister lommebokpassordet ditt, kan du fortsatt gjenoprette lommeboka med den mnemoniske seeden din.</p>
        <p>Det finnes ingen måte å gjennoprette ditt mnemoniske seed, så hvis du mister det er alle pengene dine tapt.
        Det mnemoniske seedet kan heller aldri forandres, og hvis det blir stjelt eller har blitt kompromittert,
        må du flytte pengene dine til en ny lommebok (med et ny mnemonisk seed). Derfor er det best
        at du backer opp ditt mnemoniske seed, ved å skrive det ned og lagre det i <em>flere</em> trygge
        og sikre plasser.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_seed"><![CDATA[
        <h1>Lage lommebook - Seed</h1>
        <p>Hvis du allerede har en Monero addresse og vil gjennoprette transaksjonene fra blokkjeden!</p>
        <p>Skriv inn et unikt lommebok navn og passord. Passordet er brukt for å sikre lommebokdataene på denne enheten.
        Bruk et sterkt passord, helst en passordfrase.</p>
        <p>Skriv inn seedet ditt i feltet \"Mnemonisk Seed\".<p>
        <p>Hvis du kjenner til blokkhøyden til den første transaksjonen til denne addressen,
		skriv det inn i feltet \"Gjenopprettelseshøyde\" - hvis det er tomt vil <em>hele</em> blokkjeden skannes etter
        transaksjoner som hører til denne addressen. Dette tar <em>veldig</em> lang tid.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_keys"><![CDATA[
        <h1>Lage lommebok - Nøkler</h1>
        <p>Hvis du gjenoppretter lommeboka di ved hjelp av nøkler!</p>
        <p>Skriv inn et unikt lommebok navn og passord. Passordet er brukt for å sikre lommebokdataene på denne enheten.
        Bruk et sterkt passord, helst en passordfrase.<p>
        <p>Skriv inn Monero-addressen din i feltet \"Offentlig Addresse\" og fyll ut \"View Key\" and \"Spend Key\".</p>
        <p>Hvis du kjenner til blokkhøyden til den første transaksjonen til denne addressen,
		skriv det inn i feltet \"Gjenopprettelseshøyde\" - hvis det er tomt vil <em>hele</em> blokkjeden skannes etter
        transaksjoner som hører til denne addressen. Dette tar <em>veldig</em> lang tid.<</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_view"><![CDATA[
        <h1>Lage lommebok - View</h1>
        <p>Hvis du bare vil følge med på innkommende transaksjoner til en lommebok!</p>
        <p>Skriv inn et unikt lommebok navn og passord. Passordet er brukt for å sikre lommebokdataene på denne enheten.
        Bruk et sterkt passord, helst en passordfrase.<p>
        <p>Skriv inn Monero-addressen din i feltet \"Offentlig Addresse\" og fyll ut \"View-nøkkel\".</p>
        <p>Hvis du kjenner til blokkhøyden til den første transaksjonen til denne addressen,
		skriv det inn i feltet \"Gjenopprettelseshøyde\" - hvis det er tomt vil <em>hele</em> blokkjeden skannes etter
        transaksjoner som hører til denne addressen. Dette tar <em>veldig</em> lang tid.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_details"><![CDATA[
        <h1>Lommebokdetaljer</h1>
        <h2>Offentlig nøkkel</h2>
        Den offentlige addressen din er som bankkontonummeret ditt, som du kan dele med folk
		uten å være redd for å miste penger. Det er denne folk sender Monero til.
        <h2>Mnemonisk Seed</h2>
        Dette er den eneste dataen du trenger for å gjenoprette lommeboka di senere,
		og få full tilgang til pengene dine. Å holde denne privat er veldig viktig, siden den gir <em>hvem som helst</em> full
        tilgang til dine moneroj! Hvis du ikke har skrevet den ned, vær så snill og gjør det!
        <h2>Lommebokfiler gjenoprettelsespassord</h2>
        Vær sikker på at du skriver ned dette passordet. Hvis du nullstiller enheten eller avinstallerer appen, vil
        du trenge tilgang til lommeboka di igjen.<br/>
        <h3>CrAzYpass</h3>
        Hvis passordet vist her er 52 alfanunmeriske karakterer i grupper av 4 - gratulerer!
        Lommebokfilene dine er sikret med en 256-bit nøkkel generert av enheten din sine sikkerhetsfunksjoner
        basert på passordet du valgte (når du lagde det eller forandra det) og dette gjør det
        utrolig vanskelig å hacke!<br/>
        Denne funksjonen er obligatorisk for nye lommebøker.
        <h3>Eldre passord</h3>
        Hvis du ser passordet ditt her, er ikke lommebokfilene dine så sikre som de er ved bruk av
        CrAzYpass. For å fikse dette, trykk på \"Change Passphrase\" fra menyen. Etter å ha skrivd inn
        ett nytt passord (kanskje til og med det samme som før) vil appen generere et CrAzYpass for
        deg og sikre lommebokfilene dine med det. Skriv det ned!
        <h3>CrAzYpass lommebøker</h3>
        Hvis du noen gang trenger å reinstallere monerujo (for eksempel etter å ha nullstilt enheten eller bytta
        til en ny en) eller du vil bruke lommebokfilene dine på en annen enhet eller PC, må du bruke
        dette gjenoppretelsespassordet for å få tilgang til lommeboka di igjen.<br/>
        Ved å velge \"Change Passphrase\" fra menyen, kan du velge et annet passord. Vær oppmerksom
        på at dette vil generere et nytt gjenoppretelsespassord. Skriv det ned!
        <h2>View-nøkkel</h2>
        View-nøkkelen din gir andre tilgang til å se innkommende transaksjoner, uten å gi dem
		tilgang til å bruke penger.
        <h2>Spend-nøkkel</h2>
        Spend-nøkkelen gir alle tillatelse til å bruke moneroene dine, så hold den like
		trygt som det mnemoniske seedet ditt!
    ]]></string>

    <string name="help_list"><![CDATA[
        <h1>Lommebokliste</h1>
        <h2>Node</h2>
        <p>Monerujo bruker en ekstern node for å kommunisere med Monero-nettverket, uten å måtte
        laste ned og oppbevare en kopi av blokkjeden selv. Du kan finne en liste over populære
        eksterne noder eller lære hvordan du driver din egen eksterne node her: https://moneroworld.com/<p>
        <p>Monerujo kommer med noen eksterne noder lagt inn. Den husker de fem siste nodene du har brukt.</p>
        <h2>Lommebøker</h2>
        <p>Her ser du lommebøkene dine. De ligger i <tt>monerujo</tt> mappa
        på den interne lagringa for enheten din. Du kan bruke en filutforsker for å se dem.
        Du burde ta backup av denne mappa en gang i blant til en ekstern enhet i tilfelle
        enheten din eksploderer eller blir stjelt.</p>
        <p>Velg en lommebok for å åpne den, eller trykk \"+\" for å lage en ny en.
        Eller velg en av disse lommebokoperasjonene:</p>
        <h3>Detaljer</h3>
        <p>Viser lommebokdetaljene, seed og nøkler.</p>
        <h3>Motta</h3>
        <p>Lag en QR-kode for å motta Monero.</p>
        <h3>Gi nytt navn</h3>
        <p>Gi nytt navn til lommeboka. Backuper blir ikke omgjort.</p>
        <h3>Backup</h3>
        <p>Lag en kopi av lommeboka til <tt>backups</tt> mappa inni <tt>monerujo</tt>
        og overskriv tidligere kopier.</p>
        <h3>Arkiver</h3>
        <p>Lag en backup og slett lommeboka etterpå. Kopien blir igjen i <tt>backups</tt>
        mappa. Hvis du ikke lenger trenger backupsene, burde du slette dem med en filutforsker
		eller en sikker sletteapp.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_tx_details"><![CDATA[
        <h1>Transaksjonsdetaljer</h1>
        <h2>Destinasjon</h2>
        Dette er den offentlige adressen til lommeboka du sendte Monero til.
        <h2>Betalings-ID</h2>
        Du kan bruke betalings-ID til å identifisere hvorfor du sendte Monero mellom to parter. Dette er
        helt frivillig og privat. For eksempel lar det en bedrift tilknytte transaksjonen din med
		en vare du har kjøpt.
        <h2>TX-ID</h2>
        Dette er transaksjons-IDen din, som du kan bruke til å identifisere transaksjonen din på den obfuskerte Monero blokkjeden, ved å bruke en
        blokkjedeutforsker som <a href="https://xmrchain.net/">https://xmrchain.net/</a>
        <h2>TX-nøkkel (Transaksjonsnøkkel)</h2>
        Dette er din private transaksjonsnøkkel. Hold den privat, siden å gi den til en tredjepart
        avslører hvilken signatur i ringen som er din, og gjør derfor transaksjonen din gjennomsiktig.
        <h2>Blokk</h2>
        Dette er blokka som transaksjonen din ligger i.
    ]]></string>
</resources>
