<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="about_close">Sulge</string>
    <string name="about_whoami">Ma olen monerujo</string>
    <string name="about_version">Versioon %1$s (%2$d)</string>

    <string name="credits_text"><![CDATA[
        <b>Autorid</b>
        <br/>
        m2049r, baltsar777, anhdres, keejef,
        rehrar, EarlOfEgo, ErCiccione jt
        <br/><br/>
        <a href="https://monerujo.io/">monerujo.io</a>
        ]]></string>

    <string name="privacy_policy"><![CDATA[
        <h1>Privaatsuspoliitika</h1>
        <p>See leht informeerib sind personaalsete andmete kogumise, kasutamise ja
        avaldamise osas, mida saame meie äpi (monerujo: Monero Wallet) kasutajatelt.
        </p>
        <p>Äppi kasutades nõustute teabe kogumise ja kasutamisega vastavalt sellele
        poliitikale.
        </p>
        <h2>Kogutud andmed</h2>
        <p>Isikuandmed on igasugused andmed, mis võivad isikut tuvastada.
        </p>
        <p>Monero võtmeid ja avalikke aadresse kogutakse ja töödeldakse äpisiseselt
        tehingute töötlemiseks ja edastatakse Monero võrku krüptitud kujul.
        </p>
        <p>Rakendus ei kogu muid isikuandmeid.</p>
        <p>Kui kasutate vahetusfunktsiooni, kasutab monerujo selleks coinmarketcap.com\'i
        avaliku API funktsiooni. Vaadake nende privaatsuspoliitikat aadressil
        https://coinmarketcap.com/privacy, et saada üksikasju, kuidas teie päringute kohta
        andmeid kogutakse.</p>
        <p>Kui kasutate äppi BTC-aadressitele raha saatmiseks, siis kasutatakse selleks
        XMR.TO teenust. Lisateabe saamiseks vaadake nende privaatsuspoliitikat aadressil
        https://xmr.to/. Monerujo saadab neile BTC sihtkoha aadressi ja summa. Koguda
        võidakse ka teie IP aadressi.</p>
        <h2>Äpi õigused</h2>
        <ul>
        <li>INTERNET : Monero võrguga ühenduse loomine Monero Daemoni sõlmpunkti kaudu</li>
        <li>READ_EXTERNAL_STORAGE : Seadmesse salvestatud rahakoti failide lugemiseks</li>
        <li>WRITE_EXTERNAL_STORAGE : Rahakoti failide seadmesse salvestamiseks</li>
        <li>WAKE_LOCK : Sünkroonimise ajal hoiab seadme ärkvel</li>
        <li>CAMERA : QR-koodi lugemine Monero saamiseks</li>
        </ul>
        <h2>Privaatsuspoliitika muudatused</h2>
        <p>Me võime aeg-ajalt seda privaatsuspoliitikat uuendada. Teatame teile kõigist
        muudatustest, avaldades uued privaatsuseeskirjad äpis ja veebis (www.monerujo.io)
        Soovitame teil seda privaatsuspoliitikat perioodiliselt üle vaadata juhuks,
        kui vahepeal on toimunud muutusi.
        </p>
        <p>Seda privaatsuspoliitikat uuendati viimati: 10. november, 2017.
        </p>
        <h2>Võta meiega ühendust</h2>
        <p>Kui teil on mingeid küsimusi meie privaatsuseeskirjade kohta või kuidas teie
        andmeid kogutakse ja töödeldakse, siis palume saata e-post aadressile
        privacy@monerujo.io.
        </p>
        ]]></string>
</resources>
