<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="about_close">Fermi</string>
    <string name="about_whoami">Mi estas monerujo</string>
    <string name="about_version">Versio %1$s (%2$d)</string>

    <string name="credits_text"><![CDATA[
        <b>Agnoskoj</b>
        <br/>
        m2049r, baltsar777, anhdres, keejef,
        rehrar, EarlOfEgo, ErCiccione kaj aliaj.
        <br/><br/>
        <a href="https://monerujo.io/">monerujo.io</a>
        ]]></string>

    <string name="privacy_policy"><![CDATA[
        <h1>Privateca politiko</h1>
        <p>Tiu paĝo informas vin pri nia politiko rilate al la kolektado, uzado
        kaj rivelado de personaj informoj kiujn ni ricevas de uzantoj de la
        aplikaĵo. (monerujo: Monero Wallet).</p>
        <p>Uzante la aplikaĵon, vi akceptas la kolektadon kaj uzon de informoj
        kongrue al tiu politiko.</p>
        <h2>Kolektitaj datumoj</h2>
        <p>Persona datumo estas ĉiu ajn datumo kiu povas identigi personon.<p>
        <p>Monero-ŝlosiloj kaj publikaj adresoj kolektiĝas kaj traktiĝas de la aplikaĵo
        lokale, por la celo trakti transakciojn, kaj sendiĝas sur la Monero-reto je ĉifrita
        formo.</p>
        <p>Aliaj personaj datumoj ne kolektiĝas de la aplikaĵo.</p>
        <p>Se vi uzas la opcian funkcionon, kiu permesas nombrumi vian pagon je alia valuto (ekz. dolaroj),
        monerujo informpetos pri la kurzo per la publika interfaco de coinmarketcap.com.
        Vidu ilian privatecan politikon je https://coinmarketcap.com/privacy por detaloj pri
        kiel la datumo de viaj petoj kolektiĝos.</p>
        <p>Se vi uzas la aplikaĵon por pagi al Bitmono-adresoj, vi uzos la XMR.TO-servon.
        Vidu ilian privatecan politikon je https://xmr.to/ por detaloj. Monerujo sendos al ili la
        BTC-ricevontadreson kaj kvanton. Via IP-adreso ankaŭ kolekteblos.</p>
        <h2>Permesoj de la aplikaĵo</h2>
        <ul>
        <li>INTERRETO : Konekti kun la Monero-reto per noda demono</li>
        <li>LEGI_EKSTERAJN_MEMORILOJN : Legi la monujdosierojn kiuj konserviĝas en la aparato</li>
        <li>SKRIBI_EKSTERAJN_MEMORILOJN : Skribi la monujdosierojn kiuj konserviĝas en la aparato</li>
        <li>LASI_VEKA : Lasi la aparaton veka dum la sinkronizado</li>
        <li>FILMILO : Skani QR-kodojn por ricevi Monerojn</li>
        </ul>
        <h2>Ŝanĝoj de la privateca politiko</h2>
        <p>Ni eble ĝisdatigos tiun privatecan politikon de temp\' al tempo. Ni
        sciigos vin pri ĉiu ŝanĝo tiel : ni sendos la novan privatecan politikon en la
        aplikaĵon kaj sur la retejo (www.monerujo.io)
        Ni konsilas al vi, ke vi regule gvatu tiun dokumenton kaze de ŝanĝoj.
        <p>Tiu privateca politiko ĝisdatiĝis lastfoje la 10an de novembro 2017.
        </p>
        <h2>Kontaktu nin</h2>
        <p>Se vi havas ian demandon pri nia privateca politiko,
        aŭ pri kiel viaj datumoj kolektiĝas kaj traktiĝas,
        kontaktu retpoŝte privacy@monerujo.io.
        </p>
        ]]></string>
</resources>
