<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_create_new"><![CDATA[
        <h1>Krei monujon - Nova</h1>
        <p>Se vi bezonas novan Monero-adreson!</p>
        <p>Entajpu unikan monujnomon kaj pasvorton.
        La pasvorto estas uzita por sekurigi la datumojn de via monujo sur via aparato. Uzu fortan
        pasvorton - eĉ pli bone, uzu pasfrazon.</p>
        <h2>Skribu vian mnemonikan semon surpapere!</h2>
        <p>Sur la venonta ekrano, vi trovos vian 25-vortan \"mnemonikan semon\".
        Estas la nura datumo, kiu bezoniĝos por restaŭri vian monujon en la estonteco, kaj reiĝi
        estro de via mono!
        <p>Se vi perdas la pasvorton de via monujo, vi tamen povos restaŭri vian monujon per
        la mnemonikan semon.
        <p>Estas neniu ebleco retrovi vian mnemonikan semon. Se vi perdas ĝin, via tuta mono
        perdiĝas ankaŭ! La mnemonika semo ne ŝanĝeblas, kaj se ĝi ŝteliĝas aŭ endanĝeriĝas,
        vi devos transigi vian monon al nova monujo (kun nova mnemonika semo). Tial estas
        plej bone ke vi sekurkopiu vian mnemonikan semon skribante ĝin surpapere, kaj konservu
        ĝin en <em>pluraj</em> sekuraj lokoj.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_seed"><![CDATA[
        <h1>Krei monujon - Semo</h1>
        <p>Se vi jam havas Monero-adreson kaj volas reĉerpi la transkaciojn el la blokĉeno!</p>
        <p>Entajpu unikan monujnomon kaj pasvorton.
        La pasvorto estas uzita por sekurigi la datumojn de via monujo sur via aparato. Uzu fortan
        pasvorton - eĉ pli bone, uzu pasfrazon.</p>
        <p>Entajpu vian semon en la kampo \"Mnemonika Semo\".</p>
        <p>Entajpu la bloknumeron de la unua transakcio okazinta por tiu adreso en la kampon \"Restaŭralteco\".
        Vi ankaŭ povas uzi daton je la formato JJJJ-MM-TT. Se vi ne certas, entajpu proksimuman
        bloknumeron aŭ daton de iom <em>antaŭ</em> via unua uzo de tiu adreso.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_ledger"><![CDATA[
        <h1>Krei monujon - Ledger</h1>
        <p>Do vi volas retrovi vian monujon de via Ledger Nano S aparato.</p>
        <p>Viaj sekretaj ŝlosiloj ne forlasos la Ledger-aparaton, do ĝi estu enkonektita ĉiufoje, kiam
        vi volas atingi vian monujon.</p>
        <p>Entajpu unikan monujnomon kaj pasvorton.
        La pasvorto estas uzita por sekurigi la datumojn de via monujo sur via Android-aparato. Uzu fortan
        pasvorton - eĉ pli bone, uzu pasfrazon.</p>
        <p>Entajpu la bloknumeron de la unua transakcio okazinta por tiu adreso en la kampon \"Restaŭralteco\".
        Vi ankaŭ povas uzi daton je la formato JJJJ-MM-TT. Se vi ne certas, entajpu proksimuman
        bloknumeron aŭ daton de iom <em>antaŭ</em> via unua uzo de tiu adreso.</p>
    ]]></string>


    <string name="help_create_keys"><![CDATA[
        <h1>Krei monujon - Ŝlosiloj</h1>
        <p>Se vi restaŭras vian monujon per viaj ŝlosiloj!</p>
        <p>Entajpu unikan monujnomon kaj pasvorton.
        La pasvorto estas uzita por sekurigi la datumojn de via monujo sur via Android-aparato. Uzu fortan
        pasvorton - eĉ pli bone, uzu pasfrazon.</p>
        <p>Entajpu vian Monero-adreson en la kamp \"Public Address\" kaj plenigu \"Vida ŝlosilo\" kaj \"Elspezŝlosilo\".</p>
        <p>Entajpu la bloknumeron de la unua transakcio okazinta por tiu adreso en la kampon \"Restaŭralteco\".
        Vi ankaŭ povas uzi daton je la formato JJJJ-MM-TT. Se vi ne certas, entajpu proksimuman
        bloknumeron aŭ daton de iom <em>antaŭ</em> via unua uzo de tiu adreso.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_view"><![CDATA[
        <h1>Krei monujon - nurvida</h1>
        <p>Se vi nur volas sekvi transakciojn kiuj alvenas en la monujon!</p>
        <p>Entajpu unikan monujnomon kaj pasvorton.
        La pasvorto estas uzita por sekurigi la datumojn restaŭrasde via monujo sur via Android-aparato. Uzu fortan
        pasvorton - eĉ pli bone, uzu pasfrazon.</p>
        <p>Entajpu vian Monero-adreson en la kampo \"Publika adreso\" kaj plenigu \"Vida ŝlosilo\".</p>
        <p>Entajpu la bloknumeron de la unua transakcio okazinta por tiu adreso en la kampon \"Restaŭralteco\".
        Vi ankaŭ povas uzi daton je la formato JJJJ-MM-TT. Se vi ne certas, entajpu proksimuman
        bloknumeron aŭ daton de iom <em>antaŭ</em> via unua uzo de tiu adreso.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_details"><![CDATA[
        <h1>Monujdetaloj</h1>
        <h2>Publika adreso</h2>
        Via publika adreso estas kiel via banka kontonumero, kiun vi povas montri al iu ajn, kaj fidi
        ke vi ne perdos viajn Monerojn. Per tiu adreso, homoj sendos Monerojn al via monujo.

        <h2>Mnemonika semo</h2>
        Tio estas la nura datumo, kiu bezoniĝas por restaŭri vian monujon en la estonteco, kaj reiĝi
        estro de via mono! Estas gravege konservi ĝin private kaj sekrete, ĉar ĝi lasus <em>iun ajn</em>
        forŝteli viajn Monerojn! Se vi je jam skribis ĝin surpapere, bonvolu fari tion tuj!

        <h2>Pasvorto por retrovi monujdosierojn</h2>
        Certiĝu ke vi skribas tiun pasvorton surpapere. Se vi restartas vian aparaton aŭ malinstalas
        la aplikaĵon, vi bezonos ĝin por atingi vian monujon denove.<br/>

        <h3>CrAzYpass</h3>
        Se la ĉi-montrita pasvorto estas 52 ciferoj kaj literoj je kvaropoj, gratulojn!
        Signifas ke viaj monujdosieroj nun sekuriĝas per 256-bita ŝlosilo, kiun kreis la sekurfunkcioj
        de via parato, bazante sur la pasfrazo skribita de vi (ĉu ĵus kreite aŭ ĉu nur ŝanĝite).
        Tiu afero igas la monujon treege malfacile kodrompebla!<br/>
        Tiu funkcio estas deviga por ĉiuj nove kreitaj monujoj.

        <h3>Malnova pasvorto</h3>
        Se vi vidas vian pasfrazon ĉi tie, signifas ke viaj monujdosieroj ne tiom sekuras kiel uzante
        CrAzYpass. Por solvi tion, simple elektu \"Ŝanĝi pasfrazon\" el la menuo. Per tiu nova pasfrazo
        (kiu ja povas esti la sama kiel antaŭe) la aplikaĵo kreos iun CrAzYpass por vi, kaj sekurigos
        viajn monujdosierojn per ĝi. Skribu ĝin surpapere!

        <h3>CrAzYpass-monujoj</h3>
        Se vi iam bezonas reinstali Monerujon (ekz. post restartigo de via telefono aŭ ŝanĝo de telefono)
        aŭ se vi intencas uzi viajn monujdosierojn kun alia aparato aŭ komputilo, vi devos uzi tiun
        Restaŭrpasvorton por atingi vian monujon denove.<br/>
        Elektante \"Ŝanĝi pasfrazon\" el la menuo, vi povos entajpi alian pasfrazon. Atentu pri tio
        ke nova Restaŭrpasvorto kreiĝos. Srkibu ĝin surpapere!

        <h2>Vida ŝlosilo</h2>
        Via vida ŝlosilo uzeblas por sekvi transakciojn venantajn al via monujo, sen permesigi
        elspezon de la mono troviĝanta en via monujo.

        <h2>Elspezŝlosilo</h2>
        Via elspezŝlosilo ebligas ĉiun ajn elspezi la Monerojn ligitajn kun via monujo, do ne montru
        ĝin al iu ajn, konservu ĝin sekure, kiel vian Mnemonikan Semon.
    ]]></string>

    <string name="help_list"><![CDATA[
        <h1>Listo de monujoj</h1>

        <h2>Nodo</h2>
        <p>Monerujo uzas foran nodon por komuniki kun la Monero-Reto sen elŝuti kaj konservi kopion
        de la tuta blokĉeno. Vi povas trovi liston de popularaj foraj nodoj, aŭ lerni kiel starigi
        vian propran foran nodon, tie : https://moneroworld.com/</p>
        <p>Monerujo estas jam antaŭagordita por kelkaj foraj nodoj. Ĝi memoros la kvin laste uzitajn
        nodojn. </p>

        <h2>Monujoj</h2>
        <p>Jen viaj monujoj. Ili troviĝas en la <tt>monerujo</tt>dosierujo, en la interna memorilo de
        via aparato. Vi povas uzi dosieran foliumilon por vidi ilin. Vi devus regule sekurkopii
        tiun dosierujon, kaze de eksplodo aŭ ŝtelo de via aparato.</p>
        <p>Elektu monujon por malfermi ĝin, aŭ premu la \"+\" por krei novan.
        Aŭ elektu iun el tiuj monuj-operacioj:</p>

        <h3>Detaloj</h3>
        <p>Montras la monujdetalojn, semon kaj ŝlosilojn.</p>

        <h3>Ricevi</h3>
        <p>Kreas QR-kodon por ricevi Monerojn.</p>

        <h3>Renomi</h3>
        <p>Renomas la monujon. Sekurkopioj ne renomiĝos.</p>

        <h3>Sekurkopio</h3>
        <p> Kreas kopion de la monujo en la <tt>sekurkopioj</tt>-dosierujo en la <tt>monerujo</tt>,
        anstataŭigante antaŭajn kopiojn tie.</p>

        <h3>Arkivo</h3>
        <p>Kreas sekurkopion kaj forviŝas la monujon poste. La kopio restos en la
        <tt>sekurkopioj</tt>-dosierujo. Se vi ne plu bezonas viajn sekurkopiojn, vi devus forviŝi ilin
        per dosiera foliumilo, aŭ sekure forviŝi la aplikaĵon.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_tx_details"><![CDATA[
        <h1>Transakciaj detaloj</h1>
        <h2>Destino</h2>
        Jen la publika adreso de la monujo al kiu vi sendas Monerojn.

        <h2>Paga ID</h2>
        Vi povas uzi pagan IDon por identigi la kialon de la transakcio. Tio estas tute opcia kaj
        privata. Ekzemple, tio permesas al komercisto kunligi vian transakcion kun varo kiun vi aĉetis.

        <h2>Transakcia ID</h2>
        Tio identigas vian transakcion, vi povas uzi ĝin por sekvi vian tro daŭran transakction ĉe
        Monera blokĉen-esplorilo, kiel <a href="https://xmrchain.net/">https://xmrchain.net/</a>

        <h2>Transakcia ŝlosilo</h2>
        Tio estas la privata ŝlosilo de la transakcio, vi konservu ĝin sekrete. Se iu triulo vidos
        ĝin, li malkovros kiun subskribon estas via en unu ringo, tiel malprivatigante vian
        transakcion.
        <h2>Bloko</h2>
        Jen la bloko en kiu via transakcio enskribiĝis.
    ]]></string>



    <string name="help_wallet"><![CDATA[
        <h1>La monujo</h1>
        <h2>Street Mode</h2>
        <p>Strata moduso enŝaltiĝas/malŝaltiĝas en la menuo aŭ ĉe la bildeto de la vizaĝo de Gunther.
        En tiu moduso, via saldo ne montriĝos, sur neniu ekrano, tiel vi povas sekure uzi vian
        monujon surstrate, trinkeje, aŭ ie publike. Antaŭaj transakcioj ankaŭ kaŝiĝas. Nova
        transakcioj montriĝos, til vi povos vidi ke vi sendis/ricevis dolĉajn Monerojn!</p>

        <h2>Skanado</h2>
        Ĉar Monero ŝatas privatumi, je ĉiu starto la monujo devas skani la blokĉenon por vidi ĉu
        novaj Moneroj sendiĝis al via monujo, kaj via aparato memoras nur la informojn kiuj apartenas
        al via monujo. Povas daŭri iom da tempo fojfoje, des pli se vi ne sinkronizis de longa tempo.
        <h2>La saldo</h2>
        <p><b>Helpon! La saldo de mia monujo malaperis aŭ ne konfirmiĝis!</b><br/>
        Ne paniku! Kiam vi sendas monon al via monujo, iom el via saldo maldaŭre montriĝos nekonfirmite.
        Tio okazas kiel rezulto de la maniero laŭ kiu Monero sendiĝas sur la blokĉeno, kaj
        kiel \"restmono\" traktiĝas.
        Legu pli pri restmono tie: https://getmonero.org/resources/moneropedia/change.html
        <h2>Transakcia listo</h2>
        <p>Listo de la transakcioj de la monujo. En vidaj monujoj, nur la envenaj transakcioj montriĝas.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_node"><![CDATA[
        <h1>Nodoj</h1>
        <h2>Resumo</h2>
        <p>Aktualigu la liston de nodoj tirante suben kaj aldonu legosignojn al nodoj por rajtigi
        Monerujon elekti la plej bonan por vi!</p>

        <h2>Kio estas nodo?</h2>
        <p>Monerujo uzas foran nodon (kelkfoje nomata \"demono\") por komuniki kun la Monero-reto sen
        elŝuti la tutan blokĉenon kaj gardi kopion de ĝi.</p>

        <h2>Listo de nodoj</h2>
        <p>Se la listo malplenas, vi povas mane aldoni novajn nodojn, aŭ lasi Monerujon skani la reton
        por vi. Aŭ ambaŭ. Legu pli&#8230;</p>
        <p>La listo de nodoj montras ĉiujn konatajn nodojn. Aldone, la tempindiko de la bloko kiu plej
        laste koniĝis de ĉiu nodo estas  montrita sub la nodnomo. Apud ĉiu nodo estas bildeto kiu simbolas
        la respond-sintenon de ĝi (indikilo de la postulinda konekt-nivelo).</p>
        <p>Ĉiu nodo de la listo povas markiĝi por pli posta uzo. Nodoj kiuj ne markiĝas, forgesiĝos.<p>
        <p>Ĉiam kiam uzite, Monerujo elektos la plej taŭgan markitan nodon.
        Tio okazas kontrolante la blokaltecon (kiom ĝisdata estas la nodo?) kaj la respond-sintenon (kiom
        rapide respondas la nodon?).<p>
        <p>La listo estas ordigita laŭ tiuj ecoj, do la plej supra nodo uziĝos de Monerujo. La plej subaj
        nodoj estas ege malrapidaj aŭ nedisponaj.</p>

        <h2>Aldoni nodon</h2>
        <p>Post tuŝi la &quot;Aldoni Nodon&quot;-butono ĉi-sube, vi devos entajpi la detalojn de la nodo
        en la sekva formularo.
        La &quot;Adreso&quot; estas la nomo de la gastiganto aŭ IP-adreso de la nodo - estas la nura
        deviga entajpo.
        Entajpu la &quot;Pordont&quot; se la nodo funkcias je nedefaŭlta pordo (ekz. 18089).
        Vi opcie povas nomi la nodon, tiel ke vi poste rekonu ĝin pli facile.
        Iuj nodoj postulas ensalutilojn (uzantonomon kaj pasvorton) por uziĝi. Entajpu ilin en la
        taŭgaj kampoj. Nun vi povas &quot;Testi&quot; tiujn agordojn.
        La &quot;Testrezulto&quot; aperigos la blokaltecon, la responddaŭron kaj la uzitan IP-adreson.
        La rezulto eble estos eraro - plej ofte ĉar la provizita nomo de gastiganto ne atingeblas sufiĉe
        rapide, aŭ ĉar la ensalutiloj ne kongruas.
        Ankaŭ povas esti ke la kombinaĵo gastigantonomo/pordo ne indikas ekzistantan nodon de Monero!
        Post la sukceso de la testo (neniu eraro) - vi povas premi &quot;OK&quot; por konservi tiun nodon.</p>

        <h2>Serĉi nodojn</h2>
        <p>Vi povas aldone skani la reton, serĉante nodojn. Monerujo komencos la skanadon je la pordo 18089.
        Ĝi komence petos viajn markitajn nodojn je aliaj partoprenantoj de la P2P-reto,
        kaj poste petos tiujn partoprenantoj je iliaj aliaj konektitaj partoprenantojn,
        kaj tiel plu.
        Se vi ne markis nodojn (aŭ se ili ne respondas pri iliaj konektoj), Monerujo direkte petos la
        pranodojn konservitajn en la kerno de Monero. La skanado haltos kiam 10 foraj nodoj estos trovitaj.</p>
    ]]></string>
</resources>
